【機甲玄幻】三魂行．六 （法治已死，六月飛霜）

遠見域外影，近聽魂無聲。

多謝各位支持，【三魂行】開第六個Post啦。
睇番前Post請去：

一．

二．

三．

四．

五．

任務模式：

連登－新開Post一章；
連登－每滿一百正評一章；
Penana－1000讚好一章（滿2萬讚好將會進行修改，任務另外通知）；
Penana－10萬點擊一篇外傳；

捉錯字……冇更

係經過各位瘋狼七日瘋狂追殺之下，三魂行又完左一個post啦。仲有幾長，我自己都唔知，至少未過一半。

確實我寫開大長篇，香港本身就唔算多人寫。加上書面語、玄幻、機甲題材，都唔係香港主流題材。所以好多時寫野，都係為了自己想寫一個覺得好ge故事。

但就係一個冷門題材ge故仔，依家都開到第六個post，每個post keep住有過一百正評，都係多得各位ge支持同宣傳！

在此先一鞠躬！

雖然我明白大家都好想快睇落去，但有時候質同量真係會有無法並存ge時候。依家可以每日一更，得閒加下更，已經係我寫到ge極限速度黎。真係寫得太快、太急，反而會寫左好多垃圾水份野出黎，呢樣非我本意，亦唔想咁做。

所以Penana 2萬讚好以後加更任務修改勢在必行，希望大家體諒體諒。

但我應該都會係近呢一兩個月諗下個打賞加更，依家仲諗緊打賞量，點樣係我唔寫爆肝同大家唔破費之下達到雙贏ge目的……呢個後話，之後正式推出再公告。

都多謝咁多位支持先。

冇你地支持我都唔可以堅持寫落去！

最後有幾個連結，大家有興趣可以禁入去睇下。

Penana
（睇舊作係呢到）

埃豬－maple_shing
（各種生活無聊野，近況、資訊都係呢到）

臉書－楓成
（間中更新無聊野係呢到，諗緊幾時肯的起心肝學用IG）

TG－瘋滿樓－萬千世界
（歡迎入黎吹水。不過入面好多怪叔叔，慎入。當然都有好多美麗ge絲打）

lm

至少未過一半。

慢工出細貨 加油

sor, 下次過 990 我唔會留言架喇

為表歉意，我聽日同你推兩頁

榨到冇汁啦

TG group入面個怪叔叔咪就係楓成囉！

連登新Post加更。

第二百四十六章──柳成蔭

張風開著車走了。

洛星看著那絕塵而去的漆黑越野車，尾燈紅光搖曳。

不知不覺，她也對這次的比試充滿期待。想到這裡，她微笑的回到咖啡店中。只見她重新坐回剛才的位置，如舊拿起咖啡杯，尚溫。就是如此平靜，卻是其勢自現。

石景軒吞了吞口水，內心暗罵張風這個白癡。只是這次，他算是把兩邊都得罪了。只是想到【雲星鋼】的特殊性，以及只有金山市才能夠出產，他內心便鎮定下來。

洛星微笑著：「好了，石先生，我們可以來談談生意了。雲星鋼那邊，我相信能夠給你一個滿意的價錢。」

看著洛星像沒事人的模樣，石景軒內心也是暗自舒了一口氣，看來這洛星倒真是大度。想到這裡，他還是哈哈一笑：「價錢好說，看在洛妹妹份上，給妳一個折頭。」

洛星搖了搖頭，仍然善意地微笑著：「不用了。數歸數，路歸路。還是分清楚點好。而且我跟石先生大概只有這單生意能談得上，之後應該會比較少接觸。」

那笑容中隱含一抹拒於千里的淡漠：「生意也是講信用，像石先生這般朝令夕改之輩，我還真有點擔心呢。」

石景軒面色難看至極，有心囂張的拒絕交易。只是想到洛星背後的勢力，他倒不敢真的得罪狠了，只得冷哼一聲，拂袖而去。

洛星只是平靜地喝著咖啡，正好在石景軒離座之際，剛好飲盡。

葉志輝看著石景軒的背影，也是瞇著雙眼：「這種反覆無常的小人，還是少接觸為妙。」洛星呵呵一笑：「這個自然。」

…………

「啊，老師？」

明天南在看到程映文那邊畢恭畢敬的向張風喊著老師，也是有點驚訝。張風也沒有轉彎抹角，直接說明了來意。

程映文向來是個認真的人，在聽到張風的話語後，倒沒有推辭甚麼，一口應了下來。在沉吟片刻，已徹底進入角色，開口道：「老師你的想法有很大的可行性，金屬方面的話，可以採用【鋁合金】混以【離子合金】作主材。至於機械臂方面，只能以離子合金加上薄金的混合，除了減輕重量之外，也能增強柔韌性，更有一定的對抗激光武器的能量。」

「但是──」

程映文果然家世淵博，很快便看出張風設計的問題：「比起金屬，我還是覺得機甲武器也是一種相當重要的問題。」張風搖頭：「沒事，這方面我早有分數，現成的激光武器即可。」

「但是，這樣的話，姬惠真的能夠順利操控嗎？」明天南猶豫片刻，最終還是把自己的問題說了出來。張風卻是呵呵一笑，面上露出狡猾之色：「至少肯定能給林東起帶來驚喜。」

程映文、明天南面面相覷，看著一向溫和的張風竟然露出如此奸狡的笑容，內心都是有點不安。

但當他們想到──若張風的設計真的成功，那麼他們真的有可能創造出一台最新機甲！

哪怕只是小隊的一份子，都是足以留名於機甲大全館的大事！

想到這裡，他們面上也是露出期待之色。

張風看著明天南與程映文，內心豪氣萬丈：「走，我們到學院去。」

……………

朝陽市已成為聯邦目光聚焦所在，而且原因並不單單因為黑球專利而帶來的巨富。

除此之外，麥靜思想出來的小組對抗賽，還是相當惹人注目。

而這可以說是分兩部份，首先是機甲專科的洛星與張風率先對決。設計機甲，那都是花年累月才能成的大事。哪位機甲設計師不是與團隊閉門多年，才公佈出新型機甲？

而現在，一切都放在明面上，而且只有短短一個月的時間。

聯邦電視台。

主持人笑著開口：「接下來到了精英學院的消息，時間一日一日過去，距離一月之期尚有半個月。而據聞雙方已進入白熱化的狀態。本台更是拍攝到一些獨家絕密片段，請收看。」

只見畫面當中，張風風塵僕僕的來到了明天南家，二人說著甚麼，手舞足蹈。只是畫面明顯經過處理，莫說聲音，就連嘴型也經過一些特殊處理，難以從中捕捉對話。

這時，主持人的旁白響起：「這位是明天南，正是引擎大師明自清的兒子，看來張風已將他收入團隊。」

畫面隨著杜華的拍攝而過，像石景軒與張風、洛星三方對峙等等，哪怕只有一些無關痛癢的說話透露出來，但仍然令聯邦民眾看得津津有味。

而隔得遠遠，洛星與張風對話、那副惺惺相惜的模樣，更是看得無數聯邦少男少女為之窒息。

節目一出自然引起很大的迴響。

畢竟張風現在算是半個明星，因為【冉冉升起】的緣故，不少民眾對張風的感覺都是很複雜，彷彿是看著自家孩子長大一般。只是萬萬也沒想到，張風竟然能夠拿到三科滿分，更是有機會爭奪首屆首名。

這如何不令民眾都下意識站在張風那邊，想要看他勝出呢？

但除此之外，也引起另一個疑問──梁樂心呢？

如果說張風成為草根明星的「聯邦兒子」，那麼要說梁樂心便是「聯邦女兒」也不為過。而群眾也早已習慣梁樂心與張風之間的打趣，談笑風生。

現在突然失去了梁樂心，只有張風無聲的畫面，令無數市民相當不習慣。

…………

林思薇左手擱於身前，千機環的通訊珠投影，一個運轉等待的圖示不斷閃爍。看著這畫面，林思薇面上的焦躁越發強烈。

說實話，她還是有點難以置信。

本來梁樂心申請【冉冉升起】節目企劃時，她只是抱著「哪怕再不濟，光是梁樂心的臉蛋就會有足夠的收視」，加上梁樂心那驚人的軟泡硬磨功夫，最終還是接受。

但現在一切都不一樣了。

張風竟然拿了三科滿分！

這就導致當初無心插柳的舉動，卻是轉眼間柳成蔭了！

哪怕張風此戰落敗，單以他三科滿分的成績，足以在聯邦首都獲得相當好的職業，甚至加入四大學院或聯邦科學院等等！

冉冉升起這個草草起出來的節目名稱，竟然成了事實！

一時間，林思薇像是被天大的餡餅掉下來砸昏了。不單止她，整個聯邦電視台所有高層，都極其重視這次的節目。而在收到觀眾瘋狂查問梁樂心去向之下，林思薇也是受到了高層的壓力。

……………

係你自己又唔認！

Penana個面好似未更

岩岩更左

大家記得留底正評 100正評有加更

成哥早晨

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

近期都喺penana睇
一返嚟就已經新po

LM

新post留名

樂心被逼下海，再踩多張風一腳

一陣樂心又hurt多次張風

正評留名

留名

100正皮又一更

半個鐘都冇人正評

大家錫住我個肝

嘉定三屠，瘋狼七日
未完架

有bug 我正評左

不嬲依家正評都要等一個鐘先show

應該得我睇到

你仲有半個鐘寫加更文

有排未夠
我可以早d訓

未夠多呀
要瘋狂正評

打爆莊
打爆莊

今日唔爆聽日都會爆

一部識鬥槍術嘅機甲，雙槍

夜鬼推post

日出後推 post

通頂人士輕輕一推

走 咱們回家去

咁多位早呀

第二百四十七章──天鵝

良久，通訊終於接通。

只是畫面卻是漆黑一片，明顯是對方沒有打開視訊畫面。

「喂？薇姐。」

「我說妳這小妮子是不是瘋了！」林思薇一開口便是連珠炮發：「妳知道現在【冉冉升起】這個節目嗎？這是一隻會生金蛋的雞！妳知道若妳把這節目弄好，會節省多少年的奮鬥？」

「妳知道現在有幾多一線主持、記者，一個個向我自告奮鬥來朝陽市對張風進行報導？我全部都拒絕了。」

沉默良久，聲音再次響起：「薇姐，隨便找個人來吧。我都沒所謂的。」

林思薇雙頰通紅，雖然年事漸高，但仍然能看出當年的風華。只是很快，她又深呼吸一口氣，平靜下來。她看著漆黑的畫面，彷彿要隔著幽深似無底洞的黑影，看穿那隱於後面的少女：「這是妳的節目，是妳一手弄出來的。妳這樣就要放棄了嗎？」

對話那邊寂靜片刻──

噗。

林思薇差點沒把千機環都砸碎，這小妮子竟敢掛她通訊！

……………

對話的另一邊，梁樂心怔怔地看著電視。

畫面中，杜華拍攝著張風忙碌地四處奔波，像是準備材料、與明天南程映文開會商討設計等等，那充滿精神朝氣的模樣。

良久，她面色露出一抹安慰。

「這樣就好，忘了我，就當我從來沒有出現過在你的人生裡。」

她面容柔和，很柔和。

柔和得傷魂悽楚。

……………

精英學院的機甲研發室，那都是類似曾經張風與江小白身處的，跟向陽酒店地下深處的空間相差無幾。

在裡面，張風、明天南與程映文，三人看上去很是狼狽，鬍渣滿臉，黑眼圈更是掛於雙眼，驟眼看上去如三個潦倒的流浪漢。只是他們都不以為然，定睛地看著眼前不斷在進行組裝著的機械。

一台金屬巨人漸漸在他們眼前成形。

雄偉而神聖。

一時間，莫名的感動充斥三人心頭。

這是他們一手一腳，竟然真於短短時間內，設計出這樣的一台機甲！當然，若非有著精英學院極雄厚的配置及資金，他們也是不可能完成的。

…………

張風三人相視一眼，均大笑出聲，軟倒在地上。

「這樣的機甲，肯定漏洞百出，說不定駕駛起來幾次轉圈就要散架了。」明天南聳了聳肩，那染來的紅色頭髮披散。

程映文點了點頭：「這是肯定的──正常而言，一般機甲在研發過程，光是測試至少需要半年以上的時間。但這次是透過十木企業進行掃描進系統裡。若有大毛病肯定是跑不掉，但小毛病的話，系統會自行修複，至少不會有你所言，散架的情況發生。」

張風深以為然。

若是要用一個月造一台可供實戰的真正機甲，那麼張風等人就不是人、而是神了。

「好了，事不宜遲。我們明天就通報學院，讓十木企業的人來進行第一次掃瞄，再讓信……再讓那丫頭來對機甲進行熟悉與測試。」

明天南與程映文面上露出興奮之色：「這個自然。若是試到有別的毛病，我們或許還有時間進行修整。」

張風點頭：「那今天就先行休息吧，明天準時回來，我也會約著那丫頭回校。」

三人約定好以後，便結伴離去。

只是當他們走到校門，卻看到有一台通體火紅色的磁浮車停在校門。而在車旁，有著苦笑連連、卻又面色充滿敬畏的杜華，以及一名女人。

她身穿寬鬆的素色長裙，卻能夠隱隱看出她那保養得極好的身材。配上她靠著的那輛火紅色的磁浮跑車，就像隱於叢葉下的玫瑰。

令人下意識親近，卻又不失敬畏。

「上車。」女人瞄了他一眼，便扔下一句。

張風有點無奈，看了杜華一眼。杜華同樣苦笑連連，走到張風身邊，小聲道：「這位是林思薇，新聞部的大佬，也是我跟樂心的老闆。」

張風聞言無語，只得乖乖上車。

……………

「又到了【冉冉升起】的節目時間。主持人暫時換了我，林思薇。我知道各位很關心的主持人──樂心現在抱恙在身，但偏偏考試在即，只得由我暫時頂上。希望諸位不要嫌棄。」

林思薇盡顯老辣，論年輕青春，她自然遠遠比不上梁樂心。但論美豔與老辣，她明顯更勝一籌。那風趣幽默的自嘲，不禁令人聞言會心微笑。

要知道多年前，林思薇就像現在的梁樂心一般，是新聞界之花。

哪怕年華漸老，眾人仍然能從她那副輪廓看出昔日之容。

如果說梁樂心是充滿活力，那麼林思薇卻像是陳釀多年的美酒，帶著令人迷醉的香韻。

「張風，你的機甲準備得怎麼樣了？」

張風也沒有隱瞞甚麼：「準備得差不多了，明天便會請十木企業進行數據掃瞄。」

「哦？看來是相當順利。」

「還好還好。」

「加油喔，我們聯邦電視台可是站在你這邊。」

「謝謝妳。」

林思薇看到張風如此簡潔的回覆，內心也是微微一動。這孩子，與跟梁樂心交手時很不同啊。想到這裡，她又開口：「對了，你覺得樂心怎麼樣？」

張風一怔，下意識看向林思薇。杜華也是一愣，也不知道自己是不是該關掉錄像珠。

「呃……怎麼樣？她是一個很好的女生。」

「呵呵，你這回答未免太乏味了。要知道，樂心可是現在聯邦新聞之花，裙下之臣不知凡幾。你與她相處多月，怎麼都沒生出些緋聞來啊。」

聽著林思薇半開玩笑的說話，錄像珠拍攝不到的畫面，林思薇看著張風，雙眸泛過一抹寒意。若是這小子玩弄樂心的感情，她肯定能令張風名聲盡喪。

她的說話似是勾起了張風某些回憶。

他已經重新振作起來。

一切道理他都懂。

但他內心還是會在意，還是會想起。只是因為最近的忙碌，令他失去回想起來的時間。此刻被林思薇一說，令張風想起昨日的過往。

片刻，他微微一笑：「像梁小姐這種天鵝般的女生，我又豈會生出非份之想？」

仲以為天鵝係機甲個名

+1

正皮啊各位瘋狼7日未完架

就夠數

你咁講落又有d似hahaha

你咁講即係唔係啦, 期待有更爆既名

等下啦
好快好快

呢個新後宮唔得
係咁揭主子瘡疤
主子要懲罰佢

幾廿歲la呢個仲後宮

後宮就係要有唔同種類

差4個！我要食lunch!

4個正皮快啲嚟

3 個, 叫糊

最後一個！！！

btw 大家記得追故時都要留意返香港每日發生緊嘅事

樂富cls

加更, Thx

100正評啦
不如慶祝埋零負評加多更

連登100正評加更。

第二百四十八章──掃瞄

林思薇聞言一怔。

不是因為其回答，而是她從張風眸底，看出那一抹隱藏得極深的黯然。

看上去新聞部的老大，職級不算太高，但實際上她權力極大。只要林思薇不行差踏錯，將來必定能打進電視台的高層圈中，位極權臣。

能走到今時今日的地位，林思薇自然不是泛泛之輩。

她看人極準，一眼便看出張風眼底的黯然並不是弄虛作假。這下反倒是她有點搞不太清楚了。難道張風才是被傷之人？但為何梁樂心又總是藏著躲著，都不面對他？

林思薇突然開口：「今天的節目就到這裡，我們下次再見。」

節目完畢，車內寂靜無聲。

良久，林思薇突然開口：「張春樹祭司他，還好嗎？」張風倒是被這樣一句突如其來的問話，弄得有點回不過神來。

「昨天才有跟祭司通話，他吃好住好，身體還算不錯。」

「是嗎？」林思薇眼望車路，像是不以為然：「我與春樹算是舊相識你，你喊我一聲薇姨便可。」

張風有點茫然的看著她。

林思薇看了他一眼，目光泛過一抹柔和：「對於那傢伙培養出來的孩子，我還是能夠相信。否則當初也不會如此輕易通過那丫頭的節目申請。」

「嘿，一聲不吭跑到曾江建起了孤兒院，杳無音訊。這倒是很適合他的風格。」

張風聽著她的話語，不知為何感覺到一股說不清道不明的感覺。想著這位自稱薇姨的人，大概比祭司年輕上十多年？

一時間，他像是想通了些甚麼，內心感慨。

看來祭司年輕的時候是一名容易惹來情債的帥哥啊。

只是他知道，老祭司這種極致的侍神者，既然能夠走到大主教的位置，自然終生不娶。雖然無法親歷，但張風還是能夠依稀想像出，祭司年輕時候曾因為一心侍神而傷了多少女子的心。

回去得好好跟祭司請教情聖之術……

張風暗自想著。

車子陡然停下，林思薇開口：「下車。」

張風一愣，這女人怎麼變臉變得那麼快啊。林思薇看著他：「都到家還不下車，等甚麼？」張風這才一看，原來車子已駛到雛菊小園。

「主持的工作，我會暫時接手。我不知道你小子跟樂心搞甚麼鬼，反正我會安排，畢業晚會她一定會到場。若你們要有甚麼該談的事，就那天好好談。」

林思薇戴上了墨鏡，也不再多說甚麼，開車離去。

張風目送，內心有點五味雜陳。

畢業晚會嗎……

片刻，他拍了拍自己的臉龐。

現在不是想這些的時候。

他眼中只有那台機甲。

想到這裡，他戛然轉身，像扔下內心的煩躁與執念，堅定地往前走。

…………

翌日，精英學院門外。

張風、明天南與程映文相約於校門外會合，卻已看到那站於校門的身影。

那是一行五人的小隊。而居中之人卻是身穿西裝，眼戴金絲眼鏡，看起來一副幹練的模樣。在看到張風三人後，他很禮貌對三人一笑。但通曉人情世故的張風，還是能夠看到他隱藏在深處的冷漠。

「你就是張風吧？你好，我是姚尚興，是十木企業中，機甲對決支部，負責開發的部長。而這次進行掃描工序，也是由我負責。」

他略略介紹身後四人：「他們都是協助我進去機體掃描的工程人員。」

張風與他握了握手，寒暄一番後，姚尚興便直接開口：「好了，現在可以出發了？」

……………

一路走來，雖然像是由張風帶路，但姚尚興明顯駕輕就熟。

張風心意一動，開口問道：「姚部長似乎不是初次來到學院喔？」姚尚興禮貌一笑，托了托眼鏡：「是的，早於四天前，我已經替洛星隊伍的機甲進行了初次掃描。」

張風等三人面面相覷，面色略顯凝重。

竟然比他們還要快？

一邊說著，姚尚興也是露出一抹興奮之色：「那台機甲，簡直是──」

他看了看凝望著他的三人，似乎知道自己失言，便咳咳兩聲：「當然，真要完成一台完整的機甲，沒那麼簡單。對此，我們也需要對機甲進行詳盡的掃描與分析，方能於數據中對機甲進行補完工序。」

張風笑著應道：「這是自然，我們都會盡量配合。麻煩你了。」

…………

一路走來，姚尚興其實對張風沒有太大好感。

或許是因為，他本來是出身聯邦首都圈的人員，自小耳濡目染，曾經也是機甲專科的優等生。也因此，他才能踏到今時今日這個地位。

機甲對決，已經不單單是一個遊戲。

已經很有多企業、機甲開發商，都會透過與十木的合作，對機甲掃瞄進遊戲成為參數，繼而作出各種檢測。在測出問題後，又在實際機甲中進行調整。

現實與虛擬間，相互印證。

機甲對決的掃描系統，某程度上反倒幫助了機甲研發的過程。

而成為部長的姚尚興，見過的機甲不知凡幾。正因如此，他才知道洛星究竟有多天才橫溢。哪怕自認優等生的他，在面對洛星設計出來那台充滿力與美的機甲，也是為之讚不絕口。

但張風……

終究不是聯邦首都圈的人。哪怕被他混來一個所謂「滿分」，但姚尚興並不認為，張風能夠設計出比自小接受高等教育的洛星，更加完美的機甲。

甚至在他看來，連比試也不需要。

縱是如此，他抱著專業的心態，還是來了。

感受著升降機緩緩下降之勢驟然而止，張風向他微微一笑：「歡迎。」

升降機門打開，如撥開雲霧，露出其真容。

姚尚興一怔，呼吸驟然變得粗重。

只是在那隱見金色聖光的金屬身影中，彷彿自生一股靜意。令他心神重新寧靜下來。但越是這樣，姚尚興便越是難以置信。

他下意識把目光落在張風身上。

明天南面上盡是洋洋得意、程映文那一本正經的臉龐卻浮現著一股興奮，只有張風仍然是那般淡然，一如剛才於校門二人初見。

請大家將戰場轉去 penana
期待今日食足早午晚餐

祭司同江別樹周街都係舊相好

大家有咩劇情記住討論

唔知係咪我記錯，Penana啲19000好似未加更

講錯咗，係19000正評好似未加更

係未
晏d下午茶

邊有周街

鄧掌掌chur
雖然人地大概有成個月嘅貨

都係要chur番個數架
更左幾多要追番幾多

周巿

追番幾多更返幾多

positive feedback loop

Penana 19000讚好加更。

第二百四十九章──姚尚興的感想

校門外，無數記者如嗅到血腥味兒的鯊魚，聞風而來。

轉眼間，精英學院門外已是人頭湧湧。一個個記者都拿著錄像珠、錄音珠等等在等候著。沒過多久，便看到一行五人自學院走出來。為首之人戴著金絲眼鏡，身穿正裝，渾身上下透著專業的味兒。

無數記者頓時湊了過去：「姚部長，方便說兩句嗎？」

「姚部長姚部長看這邊。」

姚尚興很有禮貌的停下腳步，任由無數記者將自己包圍。而在他身前，有著無數顆閃爍著光芒的錄音珠，以及遠遠有記者利用閃光燈補光。

「姚先生，據聞今天是來替張風進行機甲掃瞄？莫非代表張風已經設計出機甲並組裝成雛型？」

特地來到訪問的記者自然不會是泛泛之輩，也是知道這次一個月設計機甲的限期，更多是考究設計師的創意。若真有人能夠用短短一個月造出一台完好無損、沒有任何毛病的機甲，那絕對是不可能的。

莫說張風，就連江別樹重生，也都不能做到。

姚尚興托了托眼鏡：「是的，張風確實已聯同隊員成功組裝機甲雛型，並經過我們進行掃瞄進數據庫，完成了第一次的檢測。」

一眾記者也是有點嘩然。

只是當中明顯有消息靈通的記者：「姚先生，聽聞洛星的機甲早已完成第一次檢測？」

姚尚興本來也沒有隱瞞的必要：「是的。」

記者聞言都興奮起來：「姚先生，你現在可謂領先整個聯邦，得知兩位學員設計的機甲雛型。未知你有何感想？」

姚尚興面上凝重：「這是我們的專業，自然不會將機體資料洩漏。」

記者們都有點失望，只是作為事事都要尋根究底的他們而言，自然不會輕易放棄。

「我們也不是要姚先生難做，就說說一下感想好了。不透露機甲資料也沒有關係。」

姚尚興聞言，面上露出思索。沉吟片刻，他才緩緩開口：「雙方設計出來的機體都很優秀。」他頓了一頓，補充一句：「非常優秀。」

「要知道，我們開發部進行過的機體檢測、掃瞄次數不少。但兩位設計出來的機甲，還是令我感到驚豔。」

聽到姚尚興如此高的評價，令那些記者更加興奮起來：「嗯，若是以姚先生的專業知識去評價的話，會認為哪一台機甲比較出眾？又或者說──哈哈，勝算比較大？」

聽到這記者略顯風趣的提問，其他記者不禁莞爾。

沒想到姚尚興卻是煩惱地皺著眉頭。

良久，他竟是開口：「很難去比較，只能說是各有千秋。對這次的考試，我跟大家一樣期待呢。」

語畢，他便再次帶著其餘幾名隊員離開。

而一眾記者已是面面相覷，面露訝色。本來他們以為姚尚興會對洛星的機甲大肆稱讚，畢竟──誰也不會看好那個來自曾江的鄉巴佬。

但沒想到以姚尚興如此專業的知識判斷，竟然對張風都給如此高的評價。

「這樣看來，這次對決肯定會是一場龍爭虎鬥。就讓我們拭目以待……」

「張風成功研發劃時代機甲……」

「出身名門的洛星，獲得姚尚興推崇備至……」

各種各樣不同的報導方式，將朝陽市的消息傳揚到聯邦各地。

遠在東湖，難得不在戰線的李滿，抱著腿坐在沙發上，看著聯邦的電視。一道身影走進來，看著那仰首望著電視的李滿，也是有點恍惚。

很難把這個如小孩般看著電視的男人，與那道無敵般的背影重疊起來。

「怎麼在這邊偷懶，不用上前線？」

「輪休，我的機甲可是受到嚴重的重創。」

李滿用著慵懶的態度說著，仍然看著電視不放開。來者也是有點驚訝：「你這傢伙竟然也有偷懶的一天？」

「呵呵，過剛易折。而且，還不是有你們在嘛。」

來者面色平庸，只是因為她長年經過訓練，一身上下精煉結實，看上去充滿力量的美感。

更令人在意的，是她那一頭短髮。

很清爽，卻也很凶。

除此之外，就要算她那一雙與臉龐膚色略不相符的手。

她的手很白。

因為她便是【白蛇】墨子晴。

她跟著李滿看，看著電視中播放著姚尚興的畫面，頓感意興闌珊：「甚麼嘛，竟然在看這些無聊節目。」

「這並不無聊喔。」李滿溫和一笑，指了指身前的三維投影：「我很看好那個叫張風的孩子。」墨子晴聞言一怔，聲音戛然扯高幾度：「你？看好？」

墨子晴這下真的驚訝起來。區區一個年輕的機甲設計師，哪裡值得堂堂東湖的王牌去關注？李滿看著墨子晴誇張的神色，只是微笑著：「他還年輕嘛，將來的事，誰也說不準。」

別人看來到異域戰線的非東湖人，以為總會有些隔閡。

但其實不然。

這是戰場，戰場總會面臨生死。

而經歷過生死之間的友情，還有甚麼不能打破？

當年身為東湖王牌機士的危酒，還不是因此跟西山的林和鳴有了說不清道不明的關係？

所以在東湖、在異域戰線，他們之間其實感情很好，情同親人。也因此，對於來自北林的墨子晴，李滿反而甚麼都沒有隱瞞，逕自開口。

只見墨子晴看著李滿，面色泛過一抹凝重：「你給他很高的評價啊。」

李滿仍然溫和地笑著：「他修好了我的海天一色。」

這下墨子晴當真震驚無語。

海天一色，與她的大蛇丸，同樣是聯邦的頂尖機甲。莫說製造，哪怕出現破損進行維修，已不是一件容易的事。當然，像這樣超級機甲，哪怕出現破損都是相當稀有的事。

但也正因此，每一次需要維修，都是極大工程的事宜。

她想到前段日子，他跟韋老頭、龍介偷偷摸摸跑出去，一切都變得合理。

「聽你這般說，我也對這次的比試生出期待。」

李滿露出更熱切的笑容：「是吧？還有呢，當中負責操作的機士，有一個是小東。」

墨子晴聽到小東二字，面上露出一抹厭惡：「那個只會盲目亂衝的小鬼？」

謝掌掌賜更

掌掌萬歲

主角好主角 好開心

食咗下午茶,係咪會有晚餐宵夜

有放題食

餓住等早餐

楓成訓醒未？

早餐

青係咪好鍾意方想

乜你又入埋黎

各位早

第二百五十章──不協調

李滿聞言露出無奈：「他還年輕嘛，多多包容啊。」想到這裡，他不禁笑著道：「龍介年輕的時候不也像是這樣。」墨子晴想到龍介初來東湖戰線，不禁笑了起來。

就在這時，一道警報聲響。

墨子晴面上的笑容驟斂，至於李滿反而有點懶散看著她：「就拜託妳嘍。」

「哼，快點偷懶完，東湖還是得有你在。」

聯邦四大勢力，四台頂尖機甲，大蛇丸與海天一色鎮守關口，可謂固若金湯。一台頂尖機甲所帶來的力量，絕對是戰略級的。

「待他們考試完，我就要回來了。」

墨子晴走了，只剩下李滿坐在沙發上，摸著下巴。他的目光似是看著電視，其實像是放空。

因為他腦海不斷將海天一色全新的變化進行各種模擬、組合。

他們考試完……李滿也差不多能夠完全掌握全新進化後的【海天一色】了。

想到這裡，李滿面上的笑容更盛，如一朵綻放於東湖的白蓮。

……………

如一座默然的黑山聳立，張風站在這座巨大的連接艙面前等著。

這是在信惠的大宅中，因為某些原因，只有張風能夠來跟信惠會面。這或許是因為，張風曾救過她的命，若想要對她不利，恐怕那時候也不會救她。

正因此，她對張風很放心。

信惠自黑球走出來，渾身上下香汗淋漓。因為在自家裡，她只穿著普通白色短衫，露出白晢的手臂。卸下偽裝的她，哪怕只是這樣一幕，對張風來說也是擁有極大的刺激。

他作狀乾咳兩聲，目光卻是看向窗外的飛鳥：「怎麼樣？」

「很不錯。」信惠的聲音盡量想要表達平靜，但卻難掩強烈的興奮：「這台機甲──真的很適合我。張風，你真是一個很古怪的人。這台機甲真的是你設計的？」

張風沒好氣的白了她一眼：「不然還有誰。」

信惠感覺與他相處很舒服。畢竟在他眼中，自己不是那個高高在上的公主，不是那個一眼看去會得畢恭畢敬對待的信家人。

他們像朋友般相處。

這令她很享受。

她笑著道：「這台機甲很不錯，只是武器方面有待加強。」

張風再次反了她一個白眼：「一來是我們沒有找武器專家，二來也沒有這個時間了。妳若是有甚麼現成的型號就說出來。」

「很好。」

她頓了頓，面上露出遲疑之色。

張風也是顧不得尷尬，正視著眼前的絕色：「有甚麼就直說。」

「嗯……不知該怎麼說。我懂你的想法，能夠發揮我能使用多種武器的強項。但是……有點不協調。」

張風面上露出思索。

…………

信惠說了她的意見後，二人討論一番。張風把信惠說的意見都寫下來，回去便會跟明天南、程映文一起進行微調。

「那我走了。」張風轉身，準備離開。

信惠卻是喊停了他：「張風。」

「嗯？」正在披上風衣準備離去的張風，轉身看著她。

信惠嘴巴張了張嘴，最終還是板起了臉龐：「我很看好你，加油。」

張風差點沒想撲過去把這丫頭的屁股好好打上幾十次，只是眼角看到那如睡著、實則鎖定著自己的老者，他才按下念頭：「嗯。」

信惠站在窗邊，看著風馳漸漸駛離的畫面，默然不語。

「小姐，張風此人大有潛力。」

「我知道。」

「小姐……」

「我說，我知道。」

老管家向信惠微微行禮，面向著她後退，然後離去。只剩下伊人望窗，柔和的光灑照下來，像是一副完美的藝術品。那幽幽的碧綠眼眸，彷彿想要隔著車身看著張風，看穿他。

只是怎麼看，都看不透。

……………

張風開著車，於馬路奔走著。

「張風，你今天的心情很不錯。」

「是啊，畢竟那台機甲比我想像還要滿意。」張風面上露出笑容：「現在就看那丫頭跟那台機甲磨合成怎麼樣了？」一邊想著，他又沉吟片刻：「以軒，那丫頭說的事，你有甚麼看法？」

以軒平靜的開口：「風子，她說的問題，若以數據而言，那是不存在的。」

張風一愣：「若以數據而言？」

「嗯。」以軒緩緩開口：「因為那是能量迴路的問題。世間沒有完美，就像你選擇犧牲機甲的防護力，而減輕重量。若要符合能量守恆的話，能量迴路跟不上她的操作，都是合理的。」

張風也是深以為然，他由江別樹訓練出來，很快便捕捉到了甚麼。

「風子，你有沒有想過一件事？」

以軒再次開口，如一道驚雷：「這是操控台的問題。」

張風如遭雷擊，無數想法湧入腦海中。就在這時，以軒突然開口：「張風，小心。有三輛磁浮車駛了過來。」

……………

時值正午，正是朝陽市最繁忙的時段。

公路之上，張風開著風馳均速行駛。

但在以軒的警示下，張風這才留意到車身的左、右、後，都有著漆黑的磁浮車，無聲逼近。

右邊一台磁浮車與張風並排而行，拉下了車窗。

一名眼戴墨鏡的男人看了過來。

張風漠然看去，四目交投。

只見那男人驟然從胸口抽出一柄銀槍，對住了張風。

幽幽的藍光，自整根槍管間閃爍如呼吸。因為這不是張風曾經見過，那出現於曾江鄉下地方的槍。這是聯邦科技結晶，光學武器。

二人四目交投。

他看著張風的目光，無悲無喜，只有一片平靜漠然。

那拿著槍的男人，墨鏡底下有著一抹訝色。

這傢伙不怕死嗎？

只是下一刻，就在張風漠然的雙眼底下，墨鏡男子扣下了板機。

轟！

藍光射出！

這一記光槍如雷動，令四周的磁浮車大吃一驚，看到拿著真槍、充滿殺意的三輛磁浮車，哪裡敢多管閒事？一個個作鳥獸散，甚至有點已顧不得那麼多，直接調頭行駛，想要離開這個多事之地。

點解日日都唔同

有睇過
以前會覺得好好睇
依家不了

又喺吊癮位停

即係點，打人地隻 「game」，但連主機同控制器都換埋，用自己私伙

食咗粒先記得影

penana戰況速報：差 124like 到兩萬
兩萬like有3篇加更

又整新操控台舊操控台太廢跟唔上佢d設計

停埋d咁嘅吊癮位,即係搏揸姐

入機甲對決個黑球係原版,如果加咗幾粒制咁咪要連黑球都要整個新嘅

加更

這傢伙不怕死嗎？

對，這傢伙有強化車窗

發覺矢久保巴成日係講故台留言

想問吓咩叫能量守恆？？

Physic野

Penana 20000讚好加更。(1/2)

第二百五十一章──呵呵

墨鏡男子仍然殺意大盛，看著激光四溢的畫面漸漸消散，墨鏡下的眼眸露出驚容。

藍光消退。

張風仍是漠然地望著他，一如最初。而那來自聯邦科技的光學武器，竟是連這黑車的玻璃都沒能打破？這是甚麼鬼？

若非親眼看著這是一台輪車，他甚至會以為自己開槍射的，是一台機甲。

就連張風自己也是看得嘖嘖稱奇：「那黎秋改造得真厲害。」

「是的，張風。以級別而言，大概只有遇上機甲才能夠打破這台輪車的裝甲。」

聽著以軒的聲音，張風也是很感慨。但同時，他雙眸泛過一抹煩躁。葉志輝那傢伙，真以為我不敢動他？

只是，為何要是現在？

他與以軒心神相連，不需要開口以軒都知道張風在想著甚麼。以軒開口道：「風子，你看。」

輪車中央的導航光幕，變成一道影像。

畫面中，正是姚尚興。

「雙方設計出來的機體都很優秀。」

「非常優秀。」

以軒那動聽卻又顯得無感情起伏的聲音響起：「這是三個小時前的報導。」張風很快便捕捉到了以軒的意思。以姚尚興的級別，根本不需要對自己的機甲作出不實的評語。

這就代表，他著實同樣欣賞自己設計的機甲。

而這，也代表了自己設計的機甲，有與洛星一爭高下的可能性。

想到這裡，張風已是面色一變：「天南跟映文有危險。」

語畢，他也不再多廢話。腳掌狠踏油門，那一直沉靜行駛的風馳，瞬間露出猙獰，如怪物般咆哮的引擎聲響，瞬間加速，將那三台想要包圍它的磁浮車甩在身後，一騎絕塵。

那開槍的墨鏡男子震驚無語。早就聽說這小子有一台很不錯的輪車，現在看來，哪裡只能用不錯來形容？

這根本就是一台輪車模樣的機甲了吧？

「該怎麼辦？」

「還能怎麼辦？上報吧。」

看著漸漸化著兩道搖曳紅光的影子，那墨鏡男子喃喃自語：「你有這個烏龜殼，你的朋友總沒有吧？」

……………

當張風來到程映文的住處時，竟是看到了熟悉的身影。

「老大，來了喔？」

只見一人老神在在的站在大樓的門前。除他以外，其餘更有十多名大漢包圍，胸口微鼓，顯示隱持武器。

看著此人，張風也是有點始料未及：「志祥？」

此人正是潘志祥，糊里糊塗認了張風作老大的人。

「你怎麼會在這？」張風走下車來，而程映文在看到張風的車後，便同樣走了下來開口：「還好有潘同學在這裡。剛有些人走過來圖謀不愧，在看到潘同學的朋友在附近，便退去了。」

「天南那邊我也用千機環打過去問，也是安全的。」

朋友……

張風看了看那些渾身上下散發著不善氣息的黑色西裝男子，無奈一笑。

潘志祥嘿嘿一笑：「是黎秋大哥通知我的。」

「姚尚興的訪問，是以直播形式播放。黎秋大哥在看到之後，便馬上打給我，讓我派人來保護程映文跟明天南。那時我還一頭冒水，為甚麼不率先派人來保護老大你呢？結果黎大哥只是『呵呵』冷笑兩聲便掛斷了通話，也不知道這是甚麼意思。」

張風聞言莞爾。

黎秋這傢伙……

確實，要論到這些黑暗裡的手段，哪怕自己兩世為人，還是比不過於陰影裡行走的黎秋。

程映文略顯擔憂的看著張風：「張老師，這樣也不是辦法啊。」

張風點了點頭，總不能讓潘志祥的手下長期待在明天南跟程映文的家門吧？

想了想，他便果斷開口：「我們回學院。」

程映文一愣：「學院？」

「學院是有宿舍的，忘了嗎？」

「只要在學院，我們就是安全的。」

想到那住在學院林和鳴、危酒……想要打進來，恐怕沒出動機甲也不用想。況且之前莫小生也說過，精英學院雖然在朝陽市，但實則乃是獨立機構。

所有未經許可之人，一律不得出入學院。

也因此，張風等人若在學院便會是安全。

……………

朝陽市，葉志輝平靜地聽著手下的回報，也是面露愕然。

能擋住光學武器的玻璃？那是裝甲吧？

「少爺，他們三人……搬進學院了。」

「嘿，學院嗎？真是聰明。」葉志輝雖然是在讚賞，面色仍然平靜。

確實，進到學院他就有點難搞。

只是，他也沒想到張風等人竟然如此能幹。他有份參與洛星的機甲設計，正也因此，他方知道洛星那台機甲有多驚才絕豔。而張風所設計的機甲，竟然能夠與其並駕齊驅？

這令他感到匪夷所思的同時，內心也是生出一絲不安。

洛星在爭奪的，是精英學院的首屆首名，同時他這一台機甲的創造與誕生，在葉志輝看來肯定會名震聯邦。而作為副手的他，自然與有榮焉。

但前題是，洛星跟林東起要贏！

在這種想法之下，他不得不出手。

就在這時，葉志輝的千機環響了起來。他眉頭一皺，通訊珠於掌心凝成光幕。他左手輕捂於耳邊：「喂？」

「是你吧？」

葉志輝沉默，沒有吭聲。

洛星坐於向陽酒店，隔著玻璃看著市內的景色。只是她的心情卻不太好：「我跟張風約定過，要來一場公平的對決。這個約定，我想要遵守。」

「況且，你有沒有想過，你在對他出手的同時，其實是對自己設計的引擎、對我的機甲設計，及對林東起的不信任？」

葉志輝聞言身體一顫。

「我懂了，我不會再出手。」

反正他們都搬進學院裡了。

洛星自然不知道葉志輝在想甚麼，聞言螓首輕點：「這就好。準備一下，今天晚上會跟林東起再來一次測試。」

「好，我會準時到。」

通話掛斷。

洛星的眉頭重新舒展開來。只用了三息，她的心情便回復平常。對於姚尚興的評價，她不像葉志輝般不安，反而有點興奮。這種機甲設計的比試，她是從未嘗試過。

張風，且看你的設計出色，還是我的機甲強大。

係咪conservation of energy

應該得呢個po係慣性留言

呵呵

哈竟然唔還拖哈

我失望

拎多濟

打信惠patpat

咸濕仔張風

Equilibrium

1/2即係兩更？

因為那是能量迴路的問題。世間沒有完美，就像你選擇犧牲機甲的防護力，而減輕重量。若要符合能量守恆的話，能量迴路跟不上她的操作，都是合理的。」

冇俾江別樹教過 又冇讀過phy 睇唔明有冇人可以解釋吓

我都冇讀過……全部都係吹出黎
放心之後會好易明

10000 個時兩更
所以爭取到 20000 都兩更

其實同能量守恒冇咩關係.

你當係等價交換啦

根據能量守衡定律
15000嗰時應該加3更
20000嗰時加4更

咁但係點解會導致不協調=數據上不合理

唔協調係因為部機未追得上信惠技術
數據上合理，因為數據上已到極限
利申。9up

YES
能量守恆只係聽落去好似好勁咁

CHUR死左人以後冇文睇

加多幾十粒快捷鍵落去

冇快捷鍵呀

細個打拳皇最憎呀哥SET快捷鍵！
仆街我chok生chok死先chok到超必，佢禁一個掣就有得用

一個制 幻影步

Penana 20000讚好加更。(2/2)
Penana 任務修改：每5000讚1更。

第二百五十二章──改變她一生的機甲

因為這次的事故，張風也沒回雛菊小園，直接住在學院。

只是比起張風，程映文與明天南要空閒得多。二人時而討論各種機甲的研究，像明天南能從程映文身上學到很多金屬的應用。程映文著實是一名實幹型的人，比起知識水平，他更擅長手動的對金屬進行處理程序。

而引擎，歸根究底還是需要用到金屬。

所以程映文的金屬知識，對明天南還是很有幫助。

而明天南對引擎的看法，也能夠幫助程映文了解一名引擎設計師對金屬的需求。

只是張風自己，已是成為最焦頭爛額的一個。

……………

「嗯……好像比之前還要更差了。」

張風聽著信惠面色冰冷地回報著，他撓頭的動作便變得更加頻密了。

因為張風三人住進學院的緣故，信惠也沒玩甚麼特權，同樣住進學院裡，方便跟三人交流。只是現在，信惠幾乎只跟張風交流。

因為張風鐵了心對機甲的能量迴路進行調整。

十木企業對於機甲的掃瞄確實相當仔細，就連機甲內部的能量迴路若進行改動，都能夠辨識得到。

但這種改動，並不是那般簡單。

操控台是一門相當高深的學問。這些年來，研究操控台的人不多，但卻不是完全沒有。但多年過去了，自江別樹創出黑球以來，從來沒有人能夠成功對操控台進行優化或改良。

原因是因為，操控台本身便是一種相當「完整」的存在。

牽一髮，動全身。

也正因此，李滿、韋名申、江小白等人，才會對張風能夠成功對海天一色的操控台進行改良如此震驚。看似只是在兩百七十個按鍵之中，新增了區區十二個。但其實在新增能量迴路的同時，要與另外整個黑球的各個能量迴路進行契合。

單是這一點，放眼聯邦恐怕就只有獲江別樹真傳的張風能做得到。

而現在，張風在做的不是新增按鍵及能量迴路，而是對特地的能量迴路進行優化。

改良，以改為名，核心意義在於改動、去掉缺點，繼而令事與物變得更加優良。像張風對【海天一色】做的，便是如此。

但優化，卻是在原本已相當完美的存在之下，變得更加完美。

如果說前者是由五十分改至七十分，後者卻是由本來已一百分的完美存在，變成一百一十分。

當中難度高低，顯然而見。

而張風在做的這種優化，在符合等價交換的情況下，對於機士的要求會變得更高，而且操作很容易會出問題。

幸好，他們是用掃瞄進機甲對決後的數據機體進行測試。否則的話，信惠恐怕已是把四台機甲弄壞了。

聽著張風的撓頭聲煩，信惠也是不禁有點佩服。她不是只會操作，對機甲一竅不通的人。若非如此，當年她便不會千里迢迢到曾江，便就是為了觀看初號機一眼。

她知道張風在做的是有多困難。

但越是如此，她便越是佩服。

雖然不斷觸礁，但卻也是在證明──張風確實能夠做到對能量迴路的優化。而現在，只是在優化與信惠的操控之間取其平衡，在優化的同時不會失控而已。

這，只是時間的問題。

她不自禁抬起頭來，看著那台像沐浴於一片金光凝成的海洋之中的機甲，那翠綠如玉石的眼眸，露出了狂熱。

她一生無憂無求，只熱愛機甲。

她甚至隱隱心生預感，這將會是一台改變她一生的機甲。

目光輕移，看著那撓著頭、渾身上下透著平庸的背影。這青年到底從何而來如此強大的能耐？而擁有這般天賦的人，為何總是出自那神棄之地？

這地方到底有甚麼特別？

想著，想著。

怎麼想，都想不明白。

看著，看著。

怎麼看，都看不透。

……………

這陣子聯邦也沒甚麼足道的大事。

前段日子異域的獸潮被擋下來，陷入平靜。

剩下來的，都是一些小道消息。

像天神市有一位隱世、神力高深的傳道人；

又像隱世多年的凌初晨，最近卻頻頻現身於虛擬網的醫界，令人生出不少疑惑；

又像國防部長孫千軍的千金，原來是一名叫孫君兒的少女，而現在這位國防部的掌上明珠，竟是在與年輕一輩的機士天才──卓不凡交往著。

只是真要說最令人在意的，還是精英學院比賽。除了因為首屆首名決出的，會是富可敵國的黑球專利權之外，還有便是麥靜思提出來的對決方式。

由機甲設計，到最後機士對決。

這場比賽，在能夠看到新機甲的同時，卻又可以看到精彩的機甲對決。聯邦對此相當看重，甚至請來了郭柏宇進行解說。而聯邦電視台稱梁樂心因為身體不適，最近一段時間都得隱居幕前，但卻也肯定了──梁樂心將會於精英學院的畢業典禮出席，擔當表演嘉賓。

而因為梁樂心的缺席，聯邦電視台請來了另一位重量級的嘉賓──麥靜思教授！

……………

是日，聯邦朝陽市，再也迎不來「朝陽」。

因為今天朝陽市，灑下了一場冬雨。

初入寒冬，不像神棄之地感受不到四季的朝陽市已令無數市民下意識添衣。而冬雨驟然而來，帶來的徹骨之寒，還是殺了眾人一個措手不及。

幸好，精英學院充份表現出財閥氣息。

這次的比試，是在精英學院最中央的機鬥場進行。有名稱為機鬥場，自然是可供機甲進行對決的場地。單是面積，便等同在機甲對決中的訓練場那般大小。

當然，這只是最低級別的機鬥場罷了。

在聯邦中，充滿血腥的【機鬥城】，那可是幾近一座城池的大小，浩瀚無邊。雖然在聯邦首都圈之外，但卻已是自成一界，就連聯邦的命令也不太聽從。

在那邊，容納了無數實力強大、卻又桀驁不馴的機士。

與之相比，精英學院的機鬥場便顯得規模略小。

只是，這次的機鬥場只是用作投影機甲對決中的畫面，那便綽綽有餘了。

即刻靜到

5000

寫唔切啦

見到5000先有一更 即刻成個場都靜晒

財閥氣息關好凍咩事
點解要幸好

想講開個大場比人入去觀戰有暖氣

難本野黎啦

基本野

5000一更 睇嚟都係要等打賞任 用錢掉死阿掌

5000真係好多咩
你地2個星期8000like la wo

啊掌唔希望大家殺掌取文

我想問下破紋夜幾時會再連載
印象中睇到
好想睇

因為1000係短目標 所以感覺易過5000大目標

應該暫時未
最遲可能係三魂連載完

因為有人挑戰讀者

我等你啊掌！

睇住三魂先

冇d咁ge事

仲早晨

諗諗下都係
已刪

重刷左召同遊了

2星期先8000先得1更喎

之前不嬲2星期左右夠數加一更
岩岩好叫cover到個數

咁唔係應該「若以數據而言，那是存在的。」咩？

以軒平靜的開口：「風子，她說的問題，若以數據而言，那是不存在的。」

張風一愣：「若以數據而言？」

「嗯。」以軒緩緩開口：「因為那是能量迴路的問題。世間沒有完美，就像你選擇犧牲機甲的防護力，而減輕重量。若要符合能量守恆的話，能量迴路跟不上她的操作，都是合理的。」

有啲似當初拓海架86咁
車手太勁
雖然架機甲冇問題
但係設計問題局限咗信惠只發揮到9成實力
因為要就部機甲信惠冇得去盡 反而揸上手kick kick哋
最後得出嘅結果比9成更差

因為本身部機甲設計上冇問題
所以單單喺機甲數據上係唔存在有問題

個問題係機甲同信惠唔夾

一星期加一更我覺得比較合理

掌掌早晨

母親節冇文?

咁同每週無休有咩分別

各位早呀
母親節快樂呀

無文點快樂呀

鐘意睇機甲類小說
所以入黎睇下有冇料

今日好似少左d 野

加更就紅到過台灣

係喎 今日冇更喎

唱完歌先有文做獎勵㗎嘛係咪先

胃已大
從遊戲之道開始已被寵壞左

老母節要比老母休息下

p記唔洗轉頁個function
成日一睇睇成百章

掌掌終於有得抖下

但係唔加更, 閣下老母會好唔得閒

養大哂胃口

牙掌加油

等早餐

禮拜一

第二百五十三章──進場

進入機鬥場，無數因冬雨已冷得發抖的記者或觀眾，頓時感到一片溫暖。

機鬥場密封，上蓋則是一個透明可見的半弧形光罩，雨水打在其上，似是調皮的蝌蚪貼在玻璃面上，然後滑落，最後消失不見。

半弧形的設計，數以萬計的看席。

而在中央，則是一具一具無人機飛行著。每一台無人機，都有投影珠，明顯是用作進行三維投影之用。

這次來的人不少，而且相當多的都是有頭有臉。

精英學院的導師們自然不在話下，危酒、林和鳴、蕭唯唯等，全部都是豪華陣容。除此之外，一眾學員家長或長輩都有來到。原因無他，這會是聯邦的一場盛會。

而在不久的日子，精英學院也會舉辦畢業晚會，屆時他們也會到場參加。反正也要來，索性早點來，順便親身看著這一場機甲對決。

而除了學員家長之外，聯邦不少大人物也前來觀戰。

姬惠是誰，他們不在意。

但來自西山、多次進入異域的天才，林東起的操控，倒是令他們相當期待。

這就導致最後整個機鬥場，竟然坐無虛席！

……………

「導播準備，主持進場。」

「倒數三、二、一。」

郭柏宇、麥靜思坐在機鬥場的邊沿，那裡特地有一座主播台供二人坐著。

「歡迎觀看聯邦電視台的轉播，我是郭柏宇。」

一段短暫的寂靜。

郭柏宇看了過去，發現麥靜思還在那邊饒有趣味的四處打量，彷彿好奇的頑童。郭柏宇苦笑不已，有點頭疼。以往都是由梁樂心做主導，自己只是給予專業的意見。

現在看來，大概得相反了。

他咳咳兩聲：「麥教授？麥教授。」他壓低聲音：「該介紹自己了。」

「哦？啊。大家好哈，我是麥靜思。」

眾人聽著麥靜思的口音，又看到那擦著汗水的郭柏字，在看著電視的觀眾不禁莞爾失笑。

郭柏宇拿著手帕擦著汗水，一邊帶著生澀的想要主持著場面：「這次的對決真是有趣，除了機士操作之外，更能看到全新的機甲。不知麥教授是怎麼想出來？」

「沒有哈，就是兩個機甲專科、兩個機士系的小傢伙，這樣的比鬥最適合不過哈。」

郭柏宇已是有點焦頭爛額：「呃……不知麥教授怎麼看這場比試？」

麥靜思倒是乾脆：「還沒比試，我怎麼知道哈？」

看著麥靜思那一副無所謂的模樣，郭柏宇無比想念梁樂心。他已是連吐糟的心都沒有了：「嗯……觀眾都到齊，時間到了。現在讓我們看看，雙方學員進場。」

……………

聽著聲音，機鬥場的東翼入口，有一男一女緩步走進來。

率先那位，掛著一頭長髮，長相秀美。更令人在意的，是她身上那充滿知性的氣質。真要形容的話，她人如其名。如星辰一般，不需要刻意地展示她的存在。

單單是存在的本身，便會成為眾人眼中閃耀的星光，難以忽視。

「率先進場的是洛星。嗯，洛星非泛泛之輩，而是出身聯邦首都的名家子弟。父親為有名的機甲設計師洛如風，母親卻是金屬應用的大師顧菲，可謂真的出身名門。」

「而她本人也沒令眾人失望，小小年紀已經被喻為天才，在十二歲已破例納入聯邦科學院學習。現在的她已是十八歲，被喻為繼江別樹之後的超級機甲天才。」

「據聞她已經在幫助聯邦研發各種新型機甲了。」

「而現在，更是在精英學院取得三科滿分，成為機甲專科的狀元。若非有張風橫空出世，在機甲專科當真有幾分捨我其誰的感覺！」

郭柏宇拿起旁邊的水喝了一口，有點辛苦。平常這種介紹是由樂心做的……他吞了吞口水，看著旁邊明顯沒打算開口的麥靜思，苦笑不已。

「而旁邊的那位，便是出身朝陽市葉家的葉志輝。」

「來自引擎世家，他對於引擎的學術，令他成為這次精英學院引擎科的兩名滿分學員之一。」

觀眾呼聲雷動，顯然是因為朝陽市的葉志輝，佔盡了主場之利。

洛星與葉志輝對著觀眾席揮手示意，四周的呼聲便更加響亮了。

……………

「好的，我們來看另一邊。」

西翼，三道身影平靜走來。

三人都是相當具特色。

一人梳著標奇立異的紅色公雞頭，遠遠一望便能夠發現他的存在；

一人則是面色一本正經，似是不苟言笑。而他懷中更是老舊地抱著一本書，在這個科技世代顯得突兀無比；

為首一人，面上掛著如春風般的微笑。他平靜走來，身上披著的黑色風衣如披風，驟眼看去似是渾身帶著烏雲而來。彷彿在說明──他便是黑馬。

在曾江的孤兒院中，小蒲公英們一個個涎著臉看著電視。在看到張風走出來的時候，一個個像瘋了般大呼小叫的尖聲叫著！

……………

「要說張風為黑馬也是不為過。」郭柏宇感慨地開口：「如果說洛星出身名門，那麼張風便是草根出身的代表。來自神棄之地的曾江，雖然出過機甲之父江別樹，但仍然未能替曾江挽回地位，是一處寂寂無名之地。」

「但就是這樣地方出來的一名青年，竟然打至最後四強，成為爭奪首屆首名的一份子，這不得不說令人驚訝非常。」

郭柏宇嘗試著把話題帶向麥靜思：「麥教授，作為張風的導師，你是怎麼看呢？」

麥靜思開口：「我怎麼知道哈。」

郭柏宇額角抽搐，面容更是苦澀。而觀眾更加笑得不攏嘴。只是他們不知道麥靜思內心想著的是甚麼。

我知道他是江別樹的弟子，但這樣的事能跟你們說嗎？

麥靜思一副沒所謂的模樣，看著身前的張風。

無奈之下，郭柏宇只好說其他人了：「而明天南，出身明氏，乃是引擎大師明自清的兒子，而他也是這次引擎科系的第二位滿分學員，可見學識不淺，根基紮實。」

看台的某處，一抹身影靜靜地看著明天南。

當目光落於那顆紅色的公雞頭時，眉頭微不可察的一皺。

「第三位的是程映文。程同學的母親崔麗容，便是韓允教授的左右手，其金屬應用知識高深莫測。雖然這次金屬應用的考核成績算不上是出類拔萃，但仍然不可小覷。」

……………

偌大的機鬥場，東翼與西翼。

兩行人走來。

在機鬥場的中央，屹立著兩座黑球。

兩顆黑球相距約五十米。

兩行人不約而同，停在黑球旁邊，遙遙相對。

視野交錯，似有火花綻放。

徇眾要求，初步測試打賞加更制
以五月作測試，月尾則暫停打賞加更檢視之後會否維持下去
暫時以Penana作平台，滿50000Pena幣(港幣$500)加一更
每月上限兩更（再多我也寫不及）

本意不是大肆收取金錢，只是想讓之前讀者們的打賞變得有意義
若達不到每月的限額，則當作基金一樣存著
達到50000Pena幣/港幣$500便會加更
現有基金額因為：36100Pena幣
即再加13900Pena幣便可加更

請各位理解，本來一週六更都是免費
打賞加更也是一個讓大家支持我的方式，哪怕各位沒有打賞，我也會繼續寫下去的

謝謝各位！

廣告bam

果斷課金

一集設計師入場
一集機士入場
一集信惠威
一集東起威威
一集埋牙
一集差唔多分勝負
一集分高下
一集處理勝方

保守估計下星期二就知邊個真第一

邊有咁快，你漏咗啲設計師，機士，心路歷程

仲未計有一集寫吓樂心bb睇live有幾百感交集

仲有大量賽前賽中賽後分析

推

Push

仲可能中間有人襲擊孤兒院威脅主腳

上集話風哥改能量迴路，改好咗定改唔切

改得切但出小意外

三月瘋行第二第三

加更 thx

而在中央，則是一具一具無人機飛行著。每一台無人機，都有投影珠，明顯是用作進行三維投影之用。

spider man?

新豬豬俠嗰個用幻像嘅boss

五月打賞加更任務測試。

目標一達成：50000Pena幣。

第二百五十四章──分庭抗禮

張風與洛星四目交投，雖然他們不是機士交手，但卻充滿著戰意與自信。

因為這次比試，同時也是機甲設計的爭鬥。而彼此都看得出來，大家均對自己設計的機甲相當有信心。

……………

「好了，後勤人員已全部進場。現在就到機士進場。」

「首先，我們請來神秘少女──姬惠。」

郭柏宇看著數據，也是眉頭緊皺：「姬惠，出身令寒市，寂寂無名的家世，卻像張風一般異軍突起，無情地奪下遠程、戰術動作及精神質素三科的滿分。」

「只是她的機士操控技術、風格，擅長使用甚麼機甲等等，都是未知之數。我們也就只能拭目以待了。」

東翼一名少女平靜走出來。

她長相平庸，身形單薄，給人一種弱質纖纖的感覺，彷彿風大了點就能把她吹垮。

但偏偏當她走出來，四周的觀眾都是為之一靜。

正如前面張風多次感慨──她總是很擅長把四周化成她的襯托，又似把空間化成一幅畫。她，便是畫中人。四周的一切一切，只是她的點綴。

令張風心生怪異的，是因為只有他才知道那看似平庸的長相之下，隱藏著何等驚世的絕色。而偏偏這種絕色，只有他一個人知道。這種反差之下，令他心生一種洋洋得意的奇特感覺。

信惠輕步來到張風身旁，止住了腳步。

她盯著腳尖，默然不語，似是鞋尖間有萬千風光。

…………

而這時，郭柏宇的介紹也到了第二位機士：「接下來，這位機士相信聯邦不會有多少人感到陌生。而更令人熟悉的，是他的姓氏。」

「他姓林，西山的林。」

「十六歲被派在東湖受訓，十八歲已是出戰異域。」

「他是毫無疑問的天之驕子，機甲的天才。」

郭柏宇看著稿子，心中感慨還好有稿子可以照著讀：「他便如旭日初昇，大日自東起。」

「林，東，起！」

一道身影自西翼走了出來。

如果說信惠的出場，是因為她獨特的風韻而令觀眾安靜下來。那麼林東起的出場，是透過自身如凶獸般的氣息，直接把所有觀眾的頭顱壓低，不敢抬頭窺視哪怕一眼。

當然，像危酒、林和鳴，又或者像孫千軍這些特殊人物，自然不在此列。

林東起一步一腳印，大馬金刀的走著。每一步都帶著咄咄逼人之意。他每走一步，身上的氣息便越強盛。其影子似是被拉長，化成實質的存在。

如一座黑山般，筆直地朝信惠壓了下來。

張風眉頭輕皺，正欲走上前兩步之際，卻發覺風衣的袖子被拉著。

力量很微弱，只要張風輕輕一掙便能夠掙脫。但因為其意志之堅定，令張風停住了腳步。信惠仍然是低頭，輕聲如鈴：「要跟他打的，終究是我。這次你護不了。」

「既是如此，那就讓我來吧。」

她鬆開了手。

她抬起了頭。

那壓向她的黑山陡然一滯。

當她的目光終於從那鞋尖移開，與林東起四目交投。可怕的氣勢自她身周彌漫而開。與林東起那充滿凶厲的氣息不一樣，她身上的氣勢很柔和，卻又帶著堂而皇之，與林東起不相伯仲。

分庭抗禮！

看著她，就連危酒、林和鳴的面色也是變得很驚訝。

林東起乃是西山人，更早已到東湖訓練，修練坐照經。

但這小丫頭……才修練了坐照經不到一年，為何能與林東起不相伯仲？

「好了，人員都到場了。」郭柏宇已顧不得自身的焦頭爛額，聲音略帶興奮起來。畢竟就連他，對這次的比試也是有點期待：「那就請機士進入駕駛艙。」

呼。

兩邊的黑球，艙門逕自打開。

艙門旁邊，壯碩如熊的林東起、嬌小如羊的信惠，造成強烈的對比。

林東起深深看了她一眼，然後率先走進了駕駛艙。

信惠看似輕鬆，但張風仍然能看出她背心隱隱冒汗。就在信惠準備走進黑球中，張風突然開口：「加油。」

信惠一怔，止住了腳步，看向張風。

他面上仍然是那副如沐春風的笑容。

「別忘了，這場仗不是妳一個人在打。」

明天南、程映文都走了過來，對信惠比了個大拇指。

張風笑得很燦爛：「妳駕駛著的，可是我們造出來的機甲。」

信惠只感剛才的緊張不翼而飛，面容仍是冰冷，只是眸色下難掩笑意：「機甲最好不要散架。」

「喂喂喂，你這是甚麼話。」明天南不幹了，不滿地嚷著。程映文則是很認真的道：「經過掃描進機甲對決程序後，再反覆測試。妳說的可能性不會存在。」

張風擺了擺手：「好了。」

他看著信惠：「去把那傢伙打得屁滾尿流吧。」

「哼，這個自然。」她微微一笑：「待把他解決以後，就輪到你了。」

語畢，她便沒入黑球不見。

噗──

艙門關上。

……………

密密麻麻、難以計算的無人機，於偌大的機鬥場中飛翔疾馳。

轉眼間，已成了一個無數言喻的不規則形狀，把整個機鬥場中央包圍住。

瞬間，投影。

嗡………

入目而來的，是一座偌大的戰場。

戰場不斷變幻，用不同的角度展示給觀眾看。

「為了公平起見，十木企業的機甲對決團隊，特別為了這一次對決，設計了一座最新的戰場──精英學院。」

畫面不斷轉換角度，其戰場的畫面展示的，正是精英學院！

「這樣的一座戰場，相信是最熟悉機甲對決遊戲中戰場的玩家，也沒有幫助。而且因為各種地勢，可以遠攻、近戰，或進行各種戰術。這些都是由使用者自行決定。」

麥靜思看著這戰場，也是嘖嘖稱奇。

只是他有點不耐煩了：「讓我們先給兩台機甲進場哈。」

郭柏宇聞言罕有地不感到無奈，反倒是深以為然。或者說所有觀眾都一樣，對十木精心還原的精英學院地圖沒半點興趣。

因為他們都在期待機甲。

一口氣出現兩台最新、從未面世的機甲。對於機甲狂迷而言，還有甚麼比這更加令人興奮？

「好，兩台機甲進入場景──五、四、三、二、一。」

中咗兩關.
估漏咗介紹兩部機甲.

應該星期五先開打

大家記得like埋penana
正皮連登post
未睇召喚武師同遊戲之道嘅去penana睇（（view數夠會有外傳

幾驚場地都介紹一集

btw 樓主使唔使pin個新任務

好

唔會la

兩集

衰妹

出場就一集

如果4月尾公佈新制可以多2更

氣勢係要有的

咁狼死

信惠係咪知張風係邊個啦

信惠同個管家一定知啲野
不過未到故事一半楓成都唔會講

咁要補返兩更

爆莊未 差幾多？

應該爭1-2000
反應咁熱烈,掌掌仲唔加返更賀下佢

課金煲爆莊先

一日煲爆其實唔難

…………
冷靜d

痛並快樂

你怕乜啫都係一個月兩更 你開心 我開心

課得開心，怕咩WO

五月打賞加更任務測試。

目標二達成：100000Pena幣。

多謝各位支持，本月的打賞加更暫時告一段落。

第二百五十五章──真容

機甲場中的畫面，陡然被分開了兩半。

天各一方。

率先入目而來的機甲，頓時令眾人為之窒息無語。

郭柏宇已是喃喃自語：「這到底是甚麼啊……」

這台機甲呈人型，不單止「人型」，就連機甲的臉孔都是造得很仔細，隱約能看到一張相當祥和的臉孔，頭戴著一輪銀色的冠冕。

但若真要說一目看去，機甲最吸引人注意的，莫過於它的手臂。

只見這機甲雙掌合十擺於胸前──另一雙手臂則隨意擺放在兩邊。

是的，這機甲有四隻手臂。

彷彿經過特別設計的場景──雲層挪開，忽有陽光灑下，照射在這台機甲的身上。

身周帶著朦朧的金光，似有聖光包裹在其中。

明明本應充滿違和感的設計，看上去卻是如此圓潤如意，更帶著一種莊嚴而神聖的感覺。

……………

機鬥場的觀眾席也好，看著直播的觀眾也好，已是議論紛紛。

或置疑、或疑惑、或嘲弄、或讚嘆。

不論如何，這台機甲的存在已成事實，也將會是張風親手設計出來的第一台機甲。

「郭先生，郭先生！」

耳機傳來導播的聲音，把郭柏宇驚醒過來。他咳咳兩聲：「嗯，如此看來這台機甲的特色便是四根手臂了。這種想法，在聯邦也不算是初見。張風同學給機甲命名──【觀音】。這是遠古以來的傳說，是某種宗教的神。嗯……神嗎？看來張風同學對自己的機甲很有信心。」

「麥教授，你怎麼看？」

說到了機甲，麥靜思再沒有搞甚麼特殊風格：「機甲哈，是一種完整的平衡。因為機甲是相當沉重、巨大之物，若是失去平衡，哪怕機士技術超凡也解決不了的問題。」

「現在看來，那泛著金光的手臂……嗯，大概是以離子合金加上薄金的混合哈。」

郭柏宇也不是只會操作的莽漢，對於機甲也有一定的研究：「離子合金，是那種適用於無數金屬進行調和並增強的金屬嗎？」

麥靜思點了點頭：「離子合金哈，一般機甲都會揉合少部份進行金屬增強。但卻很少有將其成為主材之一哈。現在看來，為了減輕那四隻手臂的重量，以薄金跟離子合金作主材，犧牲了裝甲的防禦換取靈動──嗯，很有趣的想法哈。」

「而機甲身後哈，掛著一個武器架──四根手臂，四種武器。看來這小妮子對於自身操作很有自信哈。」

在聽到麥靜思的話語，人們這才留意到【觀音】身後有著一個武器架，擺放著四種武器。架子竟是以木製，看上去古色古香，卻明顯不具任何防護功能。這分明只是作以裝飾擺放之用。

同時間操控四種武器？

要知道，所謂武器可不是多就代表強。多，也代表操作會變得更加複雜，同時亦要精通各種兵器的動作指令。不然你以為誰都是籠鳥啊？

郭柏宇有點感慨：「不論如何，這台機甲的誕生已成事實。至於更多技術上的考究，聯邦電視台已安排多位專家在賽後一一剖析。現在讓我們看看，洛星設計的機甲。」

……………

光幕消散，露出真容。

觀眾們又是一種倒抽涼氣的聲音。

如果說張風設計的機甲，給人一種莊嚴神聖的感覺。那麼洛星的機甲，便具一種自遠古蠻荒而來、充滿著最單純的暴力感覺。

機甲通體藍白色。

藍是深邃的幽藍，白是純潔如雲的白。

但令人一目看去的，竟然是這台機甲有四足！

觀音那邊是雲霧盡散，但眼前這台機甲更似伴隨著道道若隱若現的雲霧，看上去粗獷卻不失神秘華麗。

足蹄如馬，偏偏卻有著人身。明亮著的深邃幽藍的人形上半身，頭顱帶著粗獷的線條，只是一個大約的輪廓，難窺真容。但偏偏就跟那下半身的獸體配合起來，合拍無比。

在其身後，帶著一柄巨大的金屬斬馬刀。

「這機甲……」

「洛星命名為──【狩馬】。」

……………

「這……這……」郭柏宇看著眼前的機甲，震驚無語。人型獸身？這是甚麼玩意啊？

麥靜思卻是饒有趣味的開口：「有趣哈。看，這台狩馬機甲四足採獸型，設計相當大膽哈。每一根足部的大腿、小腿各有一個引擎。單是四根獸足便有八個引擎。而屁股那邊更有一個主引擎，加起來足足九個引擎哈。」

「一眼便看出，這台機甲追求的，是極致的速度哈。」

他沒有說的是，帶來如此恐怖的速度，以他眼光看來，至少有七赫以上。但換取來的，是對機士身體的要求極強。若是普通機士在承受七赫速度，恐怕身體都要散架了。

只是透過系統、以黑球進行操作，自然不會有該問題發生。若是發生在其他機士身上，恐怕會覺得這是投機取巧。但……那可是林東起。

出身西山，以鍛體秘法聞名天下的西山。

還會有誰置疑這一點？

況且，雖說天下「唯快不破」，但對於極速的機甲，也要得掌控得到才算是強大。或者就等同開著跑車撞牆，送死無疑。

兩台機甲，遙遙相對。

一者人形四手，身周金光彌漫，莊嚴神聖；

一者則人身獸足，身周白光閃耀，粗獷狂放。

如此兩極的兩台機甲，當真有一種針鋒相對的感覺。

…………

張風看著狩馬，面上露出笑容。

極致的快，配上林東起的紫雷七刀嗎？

還真是有意思。

…

洛星看著觀音，面上露出狂熱。

別人在置疑的時候，她可沒有。既然張風敢設計出四根手臂，那就肯定他確信姬惠是可掌控，才如此設計。

以繁稱道嗎？

真有趣！

…………

無形透明的光罩，把兩台機甲籠罩住。

「成功進入戰場，戰鬥將於五秒之後開始。」

「五、四、三、二、一。」

「開始！」

光罩消失，兩台機甲的開始動了起來。

「嗯，戰鬥刷新點，姬惠同學操控著的觀音機甲開始進行戰術移動。」

「咦？林東起同學那邊卻是原地不動。是在等著甚麼嗎？」

人馬強上觀音

好頂癮,不如加多更啦
比幾個理由你加更

打賞任務首次推出
5月打賞目標完滿達成
每月打賞任務推出後首次目標全達成
每月打賞任務24小時內完成
國際仙人掌日
母親節翌日
三魂行課長感謝祭
榮登penana打賞榜第1名
成為penana首個達到10萬打賞作品
成為penana上獲得最多打賞作者

……
國際仙人掌日係咩料

緊係同掌掌有關嘅日子啦
講咁多都係想要多杯仙人掌汁姐

任務一開就完

證明成哥D文好吸引

出版商快D揾成哥出破紋夜啦

究竟係點不協調

好想快d到聽日

人馬高速開撞

我都好想睇破紋夜,好似好好睇
三魂先開始追成哥d文,已經冇得睇
呢排好多出版商都唔多掂,睇嚟有排等

我估已經調整好咗

打賞嗰啲係會即刻收到定係月尾先收到
掌掌係咪要攞嚟買新game

夠癲 不愧係掌掌讀者

佢應該攞黎買新肝

百式觀音．零式
~nmsl~

儲左落Penana個pool到
擺下先

新咩game
勁多game delay哂
嬲到我

第二百五十六章──撥開雲霧見觀音

在台上，孫千軍大馬金刀的坐在看台上。哪怕他不顯山不露水，但他就是這樣坐著，卻給人一種如身處軍帳、指點江山的霸氣。只有在他身旁，鬼靈精怪的孫君兒似渾然不覺，笑嘻嘻的跟卓不凡在說些甚麼。

卓不凡皮笑肉不笑。

在他身旁，張瑞秋面色黑得像鍋底一般。

哪怕隔著兩個座位，但坐在孫千軍附近，他只感如芒針在背，怎麼樣都不舒服。

小松早已機靈得跑去不知哪兒去了。

張瑞秋咬著牙，聲音自牙縫轉身，微不可察：「我說你這小子，怎麼把我拉到這裡來。」

卓不凡同樣小聲道：「是不是兄弟？是兄弟就陪我。」

那可是國防部長啊，說不害怕就奇了。

就在這時，一道聲音響起：「咦，張瑞秋，你在這裡。」一名女生走了過來，戴著一副紅色框架的眼鏡，看上去有種呆萌。正是同樣出自北林的李佳君：「你忘記約了我嗎？還不快走？」

張瑞秋聞言一愣，卻是看到李佳君對他眨了眨眼睛。

「啊……哦！是喔，我快忘記了！我們走吧。」

卓不凡用殺死人的眼神瞪著張瑞秋：「你敢走你就死定了！」

張瑞秋還以一個無奈的眼神：「我再不走我就直接死了。」

語畢，他便跟著李佳君離去。

比起李佳君，他更害怕堂堂聯邦國防部長的氣勢。

就在卓不凡想著今晚怎麼把這軟皮蛇打得生活不能自理的時候，孫千軍的聲音突然響起：「小子，你怎麼看這場對決？」

孫君兒用鼓勵的目光看向卓不凡。

只是此刻的他卻已是欲哭無淚。他收斂心神，落向無人機不斷變幻的三維投影，沉吟片刻：「林東起的機士風格，乾淨俐落。可以直來的話絕不轉彎。」

「姬惠我不清楚，但現在看來，至少是會考慮戰術的機士。」

「林東起此刻，是在等。」

孫千軍意味深長的看了他一眼，沉聲道：「繼續說。」

……………

「若麥教授的說法沒錯，林東起是在等。」郭柏宇面上重新回復那副精明的模樣：「狩馬極致的速度，令林東起可以在進行極限衝刺。」

「我們在場外，得知雙方機甲的模樣。但大家不要忘記──在場內的二人，卻是不知道對方的機甲長得怎麼樣。」

「比起未知的遭遇戰，林東起選擇了以不變應萬變。然後在等。」

「只要觀音機甲露面……不，或者說不論甚麼樣子、甚麼型號的機甲，只要被他鎖定。林東起便會出擊。」

郭柏宇深呼吸一口氣：「這場對決，有可能會以一招分勝負。」

…………

聽著郭柏宇的解說，眾人也是面面相覷，有點聽不太懂。

但遠在東湖，卻有一群傢伙閒得發慌，坐在休息室看著電視，饒有趣味。

因為李滿的原因，導致像墨子晴、龍介等人都來看這場對決了。而這兩台機甲，確實有著特殊之處。

龍介點了點頭，面上露出滿意之色。顯然林東起的風格很對他口味：「未知的對手，往往是最可怕。小東曾跟我們進過異域，對這一點深以為然。」

「所以他打算一招分勝負。」

「不理會對方機甲有甚麼武器、特殊之處，也不理會對手機士風格、強弱。」

「直接硬來，以迅雷不及掩耳之勢，一招解決。」

墨子晴冷笑一聲：「真沒有美感。」

龍介反唇相譏：「妳之前贏下且隨風行那小子，還不是這樣？」墨子晴冷哼一聲：「那怎麼能相比？對付那些弱雞，還得搞戰術？而且我那是在訓練場，操控的是近戰機甲。」

「好了。」李滿打住了二人的爭辯，有點好笑：「就讓我們看下去吧。」

「那小丫頭看起來，也不會如此簡單。」

……………

信惠操控著觀音機甲，緩緩走動至西方。

這是精英學院的地圖，西方有一座假山，也不知道是想作為聯邦的縮影還是怎樣，與聯邦版圖的西山靜齋相互輝映。

「很難想像有著四根手臂的觀音機甲，速度卻是絲毫不慢。看上去不疾不徐，速度卻有五赫。」

雙方還沒有進行遭遇戰，郭柏宇只好就機甲方面說一下，以免冷場：「而且看起來，機甲還沒有全面發動。麥教授，你怎麼看呢？」

在談到機甲，麥靜思也多話起來：「確實哈，不知道你有沒有留意到──觀音機甲的四根手臂都有安裝引擎哈。」

觀眾、連同郭柏宇定睛看去，這才發現觀音機甲的四根機械臂的手肘關節位置，都有著一個微型引擎。而此刻，觀音機甲發動的，也只有身後的引擎而已。

說著，觀音機甲已經來到了那座山，四臂並用的爬上山去。

眾人心生出一種古怪的滑稽感覺。

特別在看到機甲行雲流水的爬山動作，那種感覺更盛。郭柏宇哈哈一笑：「呃……難不成這四根手臂，本來就有為了攀山越嶺而造的？」

信惠自然是聽不到外界的聲音。

她只是操控著機甲，沒有多久便登上這座本來就不高的假山。

假山不高，但已算得上是精英學院中最高的幾座掩體之一。此刻觀音機甲登上山頂，一雙機械足深深陷入山體半寸。

四手不知何時已將身後武器架的武器握在手中。

有光灑下，落在山峰之巔的觀音上，那因為薄金而帶來的微微金色光暈，整台機甲帶著莊嚴神聖之感。

配合上四手握著武器帶來肅殺之氣，令本來充滿善意微笑的觀眾斂去笑容。

只有那些達到一定級別的機士，才看出信惠已經變得有多強大。

精、氣、神，整個人的精神氣質與機甲融為一體。

高高在上的高貴，令機甲看起來像是懸浮於九天間的大聖。

信惠目光看著前方，十指距離操控台只有不到一公分的距離。

林東起，來吧。

精 氣 神

畀尐掙扎我

掙扎

我要跟你掙扎啊！！！！！！

咦點解我淨係見到加更見唔到今日嗰更

- 2020-5-11
第二百五十三章──進場
- 打賞加更
第二百五十四章──分庭抗禮
第二百五十五章──真容
- 2020-5-12
第二百五十六章──撥開雲霧見觀音

一講精氣神
你地就變哂胡師父

Cyperpunk

掌掌月頭餵大左我地，慘了

好辛苦 今日得一篇

最後觀音同狩馬機甲可以進行六神合體變成蜘蛛型機甲，林東起同信惠成立彩虹戰隊

觀音兩隻手, 狩馬兩隻腳同黑球合體變成第三部機甲. 張風駕駛

三魂行=張風,信惠,林東起3條友一齊揎一部機

其實又幾合理

求加更

突然間諗到藍色波波同紅色波波會唔會係CP黎

藍波波係中意數據嘅以軒
紅波波係中意揸機甲嘅另一個人
然後遲下仲會孵出中意種嘢嘅綠波波同中意做偶像嘅黃波波，
但係黃波波變壞左去左偶像大反派度，然後大反派一直嫌廢冇用到嘅白色波波搵到主角合作去打贏大反派

大佬呀

為左機甲唔會被hack 引入識別系統，進入機甲前要先大叫「我嘅機甲，unlock!」

守護波波

靜咗好多

點會唔關你事

牙掌想靜靜

證據確鑿 加更伺候

咁大家都要休息下ge

又好似係wo
諗下改唔改走佢先

第二百五十七章──騰雲駕霧探狩馬

林東起坐在駕駛艙中，雙手抱胸，眼眸微闔。不知道的話，恐怕還真以為他睡著了。

戛然，他雙眸睜開，似有一抹閃電於眸間閃過。

他很快便捕捉到那遠處，立於山上如神祇般的機甲。

他看著機甲，又看著機甲立足點。

那是一座山。

西山也是一座山。

於是他下意識皺起了眉頭，微感不喜。

他很討厭西山。

不是因為西山的人，而是因為眾人常常將他與西山綁在一起。

當他變得強大，人們認為理所當然──因為他是西山林氏。

也因此，他不能變得虛弱。

虛弱的獅子，會被土狗圍而殲之。

縱是如此，西山已像他的影子一般，無法切割的存在。一榮俱榮，一損皆損。此刻看到位於西方那座假山被踏於腳下，他內心一種煩躁。

十指落下，如霹靂。

眾人一直關注著的【狩馬】機甲有了動靜。

轟轟轟轟……

起初是低微、旋即變成震耳欲聾的轟鳴！

一股殺氣沖天！

信惠知道，那便是林東起。

…………

站在場中，仰首觀戰的明天南皺起了眉頭。

「【雷霆-III】，是現今聯邦中，理論上能夠達到最高速度的機甲引擎之一。」

張風看了他一眼，沒有吭聲。

因為他知道，【雷霆-III】正是明天南的父親明自清研發出來的引擎。只是以這種方式與他父親的心血結晶對決嗎？

轟轟轟轟轟！

狩馬機甲後方的引擎已是火光四濺，但那四足已是死死地踏實於地面上，甚至都隱隱有著顫抖。

「我們來看看機甲狀態表！」郭柏宇反應極快，幾台無人機畫面一轉，瞬間投影出狩馬的機甲狀態表。只見那呈人馬形狀的狀態表，四足隱隱變黃。

林東起卻像是對警報聲毫無所覺。

他的眼眸只有遠方那座金色的身影。

只有它。

機甲那雙空著的手，不疾不徐巨大的金屬斬馬刀自身後抽出，握於掌心。

勝負只在一瞬間。

他的十指，有四根手指一直鎖於操控台上的四個按鍵不放。

如扯著韁繩。

就在此刻，鬆開。

…………

嗡。

狩馬機甲的身影瞬間消失在原地，只留下一聲嗡鳴。

轟轟轟轟轟轟！！

一抹藍影殘存於視野，不斷朝西方殺去！大刀提在身後，馬蹄快得只剩下殘影，難見真容。

「太快了太快了！」

郭柏宇已是目瞪口呆：「速度──」

「八赫哈。」麥靜思也是露出欣賞之色：「這台狩馬機甲幾乎是為了速度而生，配合【雷霆-III】，達到八赫也不意外哈。」

「莫看它風光──要操控八赫的機甲也不是那般容易哈。」

一直看著的卓不凡情不自禁站了起來，面露驚容。

他最擅長的機甲，正是金剛狼。而金剛狼的引擎正是【雷霆-III】。他知道雖然機甲同樣能夠達到八赫，但那只是理論上而已。事實上，他自己操控金剛狼的時候，從來沒有讓金剛狼的速度超過七赫。

到了七赫以上的機甲，已是一個很可怕的概念。

可以想像一下，一座在你身前百米以上的牆壁。只在你一眨眼的時候，已經來到身前。

若是反應不過來，就是一頭撞在牆上。

速度並非單純快就是好。

能夠掌握的，才是真正的「速度」！

而六赫半，是現在卓不凡用到最從容如意的速度。

但此刻……

……………

眼前迎面而來是一座高樓。

這是機甲設計室的教樓。

嗤。

銀光一閃。

狩馬已經「穿過」了這台建築。

高樓間，隱見一道斜斜的光痕，炙熱如火，轟隆聲中倒下，已被一刀兩斷！

又一座小樓在眼前。

這座樓並不高，但正好擋在路線之間。來湊熱鬧的成晚風眼角微抽，莫小生卻是眼觀鼻、鼻觀心，如視若無睹。

因為那座小樓，便是操控台的教室。

狩馬這時卻沒有出刀，竟是化成一抹藍電躍起，就這樣跳過了小樓！

「看！這是甚麼！」

越跑越快，似乎已經沒有任何事、物能夠擋住的狩馬，下半身竟然出現道道雲霧，凝於機身不散。驟眼看去，彷彿像騰雲駕霧的古代人馬之神，手執大刀殺過去！

郭柏宇雖然也覺得這一幕充滿奇幻，但還是很客觀的給出觀點：「嗯，應該是雲星鋼吧？」

麥靜思讚賞的看了他一眼：「是哈。雲星鋼是一種稀有的礦材。最令人足道的，莫過於金屬表面有著一層順風的材質。不少鳥型機甲或以空戰著稱的機甲，都會以雲星鋼在表面作出一層鍍膜哈。」

「但眼下哈，若我沒有老花看錯，狩馬機甲整個下半身都是以雲星鋼打造而成哈。」

「這樣一來，雲星鋼本來輕盈的優點便體現出來哈。」

雲星鋼，通體幽藍之中，夾雜著一些純白色的花紋，看上去如雲一般，因此便有了雲星之名。

此刻爆發出八赫速度，光線打在其上，白光閃耀殘存，令其看起來似是騰雲駕霧，多了一分飄然若仙的味兒。

只不過數息之間，明明隔著極遠的雙方已是快要接近進行遭遇戰了！

…………

面對夾雜著滾滾殺意而來的狩馬，信惠面上漠然無色。

嗡嗡嗡。

觀音機甲握著四件武器。

三把為激光武器，一者為光劍、一者為光鞭、一者為光矛。

因為精英學院無限量贊助之下，機甲用的光學武器都大體上分三個等級，以高中低分，而其中更有無數不同的型號。在信惠自行挑選之下，自然都挑選了高等級的光學武器。

看到四手皆兵的觀音，有機士系的學員不禁冷笑出聲。

是看起來很威武啊。

但沒看到人家林東起只用一把大刀走天下？

兵器這回事，不是多就是強。大部份機士，都只會修一種。就連遠程機士也不例外。像張瑞秋便是主修狙擊槍，要他用光槍、機關光槍等等也是可以，但終究不如狙擊槍那般來得順手。

就在他們一個個等著看信惠怎樣被林東起一刀斬下之際，驚變戛生。

To be continued

睇黎要打到星期五/六先分到勝負

冇加更既話起碼下個星期

最大機會係星期六打完
星期一先知邊個贏

三魂行 完
多謝大家收看

如果係咁我應該會比人寄刀片

大家會寄仙人掌畀你
啲刺轉晒做刀片
等你變仙人

究竟最後1種係咩武器呢

大波飛彈

高熱火焰

最後張風拎咗嚟煮麵唔記得refill

識d野丫下
張風就係識弧線槍ge金槍人

手槍

武器之首

摺櫈

明明張風係識鐵甲飛拳既金牙佬

掌：讀者FF褻瀆觀音機甲神聖身份

仲未開始交手

氣勢之爭都係交手一部份

聽日出完第一刀又完

明明一開始話林東起想一刀分勝負所以喺度等，但最後變咗信惠等佢跑過去，重要8赫都跑咁耐

足球小將帶波射門都可以射半個鐘la

你出一刀都講幾集，之後又講下回憶

冇回憶(好似係)

想當年1000like 5更 依家5000like 1更...

足球小將個球場咁大，點同呢
教學大樓都未致於地平線升上黎

變幻原是永恆

同埋林東起係等信惠蒲頭
信惠光明正大企上山
咁佢咪衝過去
成個過程冇存在衝突

成場交一氣呵成咁睇應該好d
2000字係一場交唔算得d咩

即係一星期之後先再入黎？

係完左場交得閒翻睇

中文擬聲詞真係
要係咁查

好多時有邊讀邊再加啲想像力就得

啪！

亂入

啪啪啪

第二百五十八章──鳳爭虎鬥

觀音機甲有著四隻手臂。

光鞭的激光顏色呈燦金色，驟眼看上去似是觀音機甲信手一拈，聚光成鞭。

此刻那執著光鞭的手臂徐徐落下。

嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤………

那根握著光鞭的手臂消失，取而代之的是一個金色的雷圈，又似觀音隨手輕灑，便於身前佈下一座雷霆風雲。

無數機士先是一怔，旋即情不自禁的站了起來！

沒有前來就讀精英學院、位於仁星軍校觀戰的李天照馬上從座位站了起來，失聲道：「籠鳥！」

…………

眼前的一幕，自然便是抖鞭法──【天羅地網】！

放眼同年之中，哪怕因為籠鳥而聲名大噪的天羅地網，至今也只有籠鳥一人能夠成功操作出來！哪怕同樣以鞭法聞名的李天照，至今也只有掌握到皮毛，十次未必能操作出來一次。

郭柏宇同樣有看過且隨風行與籠鳥一戰，看到重現於眼前的天羅地網，自然比所有觀眾更加肯定：「這是籠鳥──無容置疑！」

他念如電轉，開口極快：「若是籠鳥，那位能夠同時掌握多種武器的籠鳥！那麼觀音機甲，當真是最適合她的機甲了！」

就在無數觀眾因為天羅地網而認出信惠便是籠鳥的時候，林東起已是操控著狩馬一頭紮進了金圈當中。

啪啪啪啪……

光網帶來的能量攻擊打在狩馬上，發出無數密集的聲響。只是林東起卻如視若無睹──

「還差得遠呢。」張瑞秋那慵懶的神色消散無蹤。

哪怕張風是他的好兄弟，但說實話，他其實更看好林東起。原因不是因為洛星的機甲有多強大，而是林東起本人太強了。放眼同輩，沒多少能夠戰勝他。

但若對手換了是籠鳥，那肯定是一場龍爭……

鳳爭虎鬥。

旁邊，李佳君那隱於紅色眼鏡下的眼眸泛過一抹幽寒，隨即點頭：「是的，他想硬闖過去。」

……………

身陷於電網當中，林東起正如他們所言──腳步沒因為天羅地網而停下，硬生生闖過去！

「好快！以極快的速度強行闖過去嗎──闖過了！」

觀眾只感內心如坐過山車一般。

上一刻才知道天羅地網而得知信惠的身份，之後看到狩馬被困於網中，只是又於眨眼間闖了過去！

但作為交手的二人，明顯沒有理會觀眾的打算。

信惠看到林東起闖過了天羅地網，沒有感到任何意外。當速度達到一個級別，那便是一個相當恐怖的質變。

以戰術而言，信惠應該操控著觀音機甲避其鋒芒，將其拉入持久戰。但是她不願。

莫看她氣質高貴而優雅。

眾人只因為她籠鳥的身份而震驚，卻是渾然忘記了──在決賽的時候，從頭到尾，她都是壓著且隨風行進行超強度的進攻。她是一名主動進攻型的機士！

這樣的她，豈會逃？

十指落下，如鳥啄般發出細微而密集的聲響。

觀音機甲臉龐仍是那副神聖不可犯的模樣，那本來在操作著【天羅地網】的手臂驟然一收、一轉。雷雲驟然消失，取而代之的是一圈又一圈金色的圓圈。

圓圈重疊而密集，轉眼間化成一面盾牌，橫於藍與金之間。

郭柏宇很了解當年高級機士苗尉的抖鞭法技術，幾乎脫口而出：「抖鞭法──【金剛圈】！」

長長的光鞭，以極速進行有序的轉動，於短時間內結出一面盾牌。

沒有見過這技術的觀眾一個個讚嘆不已，更是嘖嘖稱奇。本來柔若無物的光鞭，竟然能夠結出一面用作阻擋的盾牌。這種技術著實神乎其技！

……………

林東起面對著金剛圈，面上仍然漠然無色，十指幻化一團烏雲。

他落指力度很猛，密集的聲響，似是烏雲間有著雷霆悶響。

勢若驚雷。

那本來已化成一團幻影、消失不見的四蹄重新出現在人們眼前。因為四足同時一跺於地面，把學院一處休憩區轟碎。整台機甲就這樣飛起來。

用飛有點不太準備。

或者說像是一根脫弦的箭，夾雜著雲霧，提著刀，朝山峰射過去！

在空中，狩馬出刀──嗤。

紫光一閃！

上一刻才被觀眾讚嘆著的金剛圈，像是紙糊般斬開兩半。

金影與藍影，已是短兵相接！

……………

光鞭被林東起一刀斬斷，信惠卻是棄之如敝屣，隨意扔下。

另外兩隻機械臂，一根執著同是金色的光矛及光劍，交叉架於身前。

「這怎麼可能擋得住啊？」小松不禁開口嚷道，渾然沒有留意自己看得有多入神。

在他身旁的危酒露出一抹微笑。

原來小松竟是逃到了危酒身邊。

「擋得下的。」危酒卻是篤定開口：「你沒留意，狩馬機甲有甚麼變化？」小松小臉一本正經的皺了起來，雙眸死死的盯著空中如傳說中的狩神人馬般。那雲霧……

「光影閃耀衍生的雲霧殘影好像稀薄了一點？」

小松脫口而出，很快便捕捉到了甚麼：「林師兄他──慢了下來！」

…

「他慢了下來。」孫千軍開口。

卓不凡聞言，面色凝重地點頭，也沒空閒時間留意那甚麼芒刺在背的感覺。

只有孫君兒一愣一愣，似是回不過神來。她看了看卓不凡，又看了看自己父親：「你們到底在說甚麼啊！」

卓不凡也不看她，隨口解釋：「雖然【天羅地網】與【金剛圈】，似乎在林東起眼中根本撐不到一息。但不論是硬扛著無數天羅地網光鞭攻擊包圍，還是出刀斬斷金剛圈。那都是需要操作、都是有承受過阻礙。」

「若我沒有看錯，現在的狩馬速度由八赫掉至七赫……不，六赫半。」

孫千軍聞言再次看了卓不凡一眼，那嚴厲的目光深處泛過一抹賞色。

孫君兒皺起了可愛的眉頭，像撒嬌般開口：「八赫與六赫半，看似相差不遠啊！」

「不──」卓不凡搖頭：「那差得遠了。」

「速度達到一個地步，便衍生出質變。妳可以想像下，一顆從一百樓高的大廈掉下去的石頭，跟一顆從三十樓掉下來的石頭。所帶來的威力有著很大程度的差別。」

「看似只是區區一赫半的降低，姬惠……或者說籠鳥都是算準了。」

…………

刀光如電，紫雷七刀！

泛紫的刀身劃過空氣，當真如紫雷一般，夾著藍光與霧影，斬向了觀音。

觀音雙手握著一劍一矛，交叉橫於胸前，迎來了那一記紫雷！

轟！

山體強烈地顫抖，只是觀音機甲雙足卻是死死地踏實於地面！

金色的光學能量與紫色的金屬斬馬刀相互碰撞，綻放出難以直視的花火。

卓不凡、孫千軍都說得對。但他們終究不是親身於戰場接下這一刀的人。只有接下該刀的信惠知道，最後狩馬的速度已掉至六赫。

片刻間，花火消散。

信惠看著近在咫刃的林東起，雙眸微寒，卻是吐氣如蘭：「換我了。」

創完天羅地網係咁比人破依招

仲以為佢同時用4種武器

我地要懷念佢曾經一招秒人ge風光

呢啲位停好殘忍

一日一篇唔夠

好似玩緊回合制既game咁
呢篇林東起攻擊
下篇就信惠攻擊

再下一篇林東起反擊
下下一篇信惠出秘密武器

一刀一集

再跟住孤兒院爆炸

觀音機甲胸口盞燈開始叮噹叮噹

係咪仲有隻手係空手

四隻手四件武器（當住有第四件先）
一招就得返四隻手三件武器

唔係四件武器一齊用
咁，有四隻手既意義係邊

遠程點用劍

唔知點解我總係覺得曲線槍會喺呢場戰鬥入面出現

4件武器,3把係買返嚟嘅激光武
仲有件唔通係豬腳製嘅

咁隻馬都傷咗4隻腳 (可能仲有其他傷未講)

4隻手可以用4次鐵甲(觀音?)飛拳

係百變

幾時先出埋第四把秘密武器
但掌掌話要打成兩個禮拜.......

Set咗快捷鍵 用來做秘密武器

原來隻手識自爆

你劇透完掌掌又要改劇情了

I like it

可能係第五隻手

總係覺得黎緊會有幕壯士斷臂

係雙腿間射出一發弧線槍

會長打蟻王

由上而下

要甩出去

基本野啦係咪先

第二百五十九章──皆傷

狩馬機甲與觀音機甲之間，只剩下那柄巨大的紫色金屬斬馬刀、與那光矛光劍之間的距離。

哪怕隔著機甲，二人似乎像是透過機甲的臉龐看到對方。

信惠雙眸泛過一抹寒意，十指落下！

觀音機甲那甫擋住刀身的雙臂驟然向下斬！

那本來畢其功於一役的一刀，在被觀音機甲擋下之後，那借勢飛入空中，反而成了一個弱點。

身在空中，觀音機甲一矛一劍呈交叉狀向下揮斬！

轟！

幽藍的狩馬像是被打落凡塵的神祇般，轟然落地，震出一圈塵土！

隔著塵土看不見端倪，但信惠明顯沒打算理會。她的十指於操控台已消失不見，只有那密集而細微的聲響，如同數百隻鳥兒輕啄樹木，令人心煩。

觀音機甲有四隻手臂，一矛一劍一鞭。

剩下的那根手臂，卻是手執一根看上去活靈活現金屬花兒。花兒有四瓣。此刻那根手臂朝山下塵土一拂，那四片花瓣竟然射出了激光！

「是【井字封鎖射擊】！」郭柏宇脫口道！

麥靜思看著那花瓣，也是笑了出來：「那是玫瑰機甲的武器哈。」

轟！

四枚光彈落下！

只是隱見於塵土中有藍光閃耀！

未幾，一抹藍影已沖出了塵土，距離假山足有千米開外。

一者在山上，俯瞰；

一者在山下，仰視；

又如回到了狩馬機甲千里奔襲一刀之前的對峙。

……………

觀眾這時候才有空喘口氣。

由林東起操控著狩馬發動引擎開始，他們的心如被提著般，不上不下。到後來信惠多次出手、最後當真擋住那驚雷一刀之後，倒將其狠狠斬翻下去、再配以井字封鎖射擊……

郭柏宇也是如此，這時候連忙趁著兩者對峙，開口詢問：「剛才麥教授說，那是玫瑰機甲的武器？對喔，只是外表被噴以金色，令人一時間難以聯想到玫瑰機甲招牌的【玫瑰炮】。」

玫瑰機甲，同樣是一台遠程機甲，也是出自於麥靜思之手。

除了自身帶著浮遊炮之外，玫瑰機甲最有名的便是玫瑰炮。以花朵作外形，花瓣尖卻是炮口，若是操作夠快，四道花瓣尖可以同時發射出光彈。配以浮遊炮，玫瑰機甲是一台相當難纏的人型遠程機甲。

唯一缺點大概是機甲對於能量消耗很大了。

…………

林東起面色有點難看。

他看著狩馬的狀態圖中，全身泛著隱隱黃光。

他全力發動奔襲，同時硬扛過了【天羅地網】及最後被狠狠轟於地面，都對機甲造成一定的傷害。

但當他的目光落在觀音空空如也的一隻手之後，面色便稍稍平緩下來。

雖然他以狩馬全身受創作代價，但還是換走了觀音機甲的光鞭。況且──他的那一刀可不是那麼好受。

…

信惠面色凝重。剛才把狩馬轟於地上同時射擊，但她還是沒想到林東起竟然能夠那麼快強控機甲站穩繼而進行規避。

真是強大的對手。

她看著機甲狀態表中，那握著光矛、光劍的左右手泛著深黃色的光芒，眼眸閃爍。

沒錯她是擋住了林東起想要分勝負的一刀。

但那還是帶著六赫速度奔來的全力一擊。

哪怕擋下，那承受這一刀的一雙機械臂或多或少都受到了傷害。

這甫見面的交手，還真難以談得上誰佔了優勢。

……………

林東起的呼吸變得粗重，但他面色仍是那般漠然。

他眼眸沒有驚訝，反倒是生出戰意。

別人常言他同輩無敵，但人們卻不知道，在東湖中，他是怎麼走過來。每天跟無數東湖可怕的機士「切磋」教導，幾乎都被虐得體無完膚。

也正因為有這一番鍛鍊，他才有今時今日的操作。

他並非只會欺負實力比他弱的機士，反倒是遇強越強的類型。此刻信惠展示出了實力，令他反倒戰意更盛。

十指落下，如雷聲轟鳴。

狩馬機甲引擎發動，雲霧再次彌漫的機身，幻化出一道藍白交錯的殘影！

「咦？」郭柏宇露出驚訝的聲音：「如此快捷的變向？這是怎麼一回事？」

麥靜思解答了他的問題：「這個哈，雖然狩馬的主引擎是用了【雷霆-III】。但其四根機械腿的輔助引擎，卻是選用了工業用機甲──【鑽地鼠】的引擎。」

郭柏宇雖然對機甲有所認識，但絕對不會比得上麥靜思。單論機甲設計這一門專業，整個聯邦麥靜思都是站在最頂尖之列。

「鑽地鼠哈，是為了工業之用，通常是用於建築的地基、挖掘水道等等。因此鑽地鼠的引擎很特殊哈，雖然最高速度只有三赫，但卻很適合進行變向、轉折。」

「這個構思，相當不錯哈。」

林東起的黑球旁邊，葉志輝瞇著那如柳葉的眉眼，平靜地接受著眾人的注目。麥靜思稱讚狩馬的引擎，也就是說在稱讚著葉志輝對引擎的選擇。

…………

只見狩馬再次發動起來，卻不像之前般，如一道藍電般筆直疾走，反倒是化成一條靈活的藍蛇四處遊動。他也沒有胡來，圍著觀音機甲疾走。

相反在中央的觀音機甲只是平靜立著，一手空著，另外三隻手握著武器，似鬆實緊般等待著。

在與其對戰之時，信惠方感覺到那令人窒息的氣勢。

隨著狩馬的轉動，那氣勢彷彿自四方八面而來，要把她壓得喘不過氣來。只是她就這樣承受著，不為所動。

透過畫面難以感受到那股恐怖的氣息，但如危酒、林和鳴這些高手，自然一眼看到下方機鬥場的兩顆黑球中、彷彿自黑球的金屬表面滲透出來的精神氣息。

危酒的眼眸沒有看向林東起，反倒是落在信惠那邊。

信家一直為皇者之家，從來沒有出過機士。

沒想到竟然信家血脈在修練精神竟然如此天賦？

才修練了不到一年，便能承受戰鬥狀態時林東起狂暴的氣勢？

今日繼續一兩招

下星期完架啦

一日兩招, 打十招都係五日分勝負

不如掌掌呢排一篇加多少少字啦兩招變三招都好

之後加左

掌掌i love you

危酒知佢係信惠？死啦係咪要重睇

危酒開學就一眼睇穿佢

成仔：唔會打一個星期

點會得1個星期咁少吖

打一個月

親自認證

餓L到仆街

監躉飯

清，無事ma?

掌掌早晨
夠鐘揮第二刀啦

午餐都黎啦

宵夜is ready

所謂山中方一日，世上已千年
日更，同月更，對於仙人掌嚟講又有咩分別呢

所以六月開始會每日兩更

仲以為你話下個月開始每月一更

你終於都意識到自己進度好慢

上黎覆都唔出文

唔係我講架句野

明明係你分身講ge...

第二百六十章──隱藏

氣勢未能壓垮信惠、繼而逼出破綻，林東起沒有半分焦急。

相反，此刻他陷入一個玄奧的狀態。

這台機甲……

林東起沒有專用機甲。哪怕他出自西山、哪怕他在東湖受訓良久，但他終究很年輕。在東湖、西山，排著隊想要獲得自己機甲的人不知凡幾。而每一個都比他更強大。

在這之前，他常用的機甲是【刀鋒戰士】，是專門設計於進行近戰、先鋒戰的近戰機甲。

但那完全無法跟手中的【狩馬】相提並論。

他只覺自己彷彿要與狩馬融為一體，化身成那人首馬身的機甲，於精英學院中奔馳疾走。

在操控這台機甲的時候，他根本不需要考慮甚麼。

像那天操控鬥士機甲施展【一瞬】，都會令機體造成巨大的負荷。但狩馬卻不會。

因為狩馬有四根腿。

四根腿，把【一瞬】對機甲腿部造成的損耗分散至最低！

這台機甲完全能夠發揮他所有實力！

此刻他腦海中，不禁想起那坐在自己身前的少女，以狂熱的目光盯著自己：「我定會設計一台最適合你的機甲！」

林東起雙眸泛過一抹異色！

決定了！

這台便將會是陪伴自己一生的機甲！

彷彿【狩馬】心生感應！

轟！

聲音炸響！

那本來圍著觀音機甲轉動的藍影陡然消失不見！

郭柏宇高聲叫道：「林東起自創的步法──【一瞬】！」

就在他剛呼叫的聲音響起，狩馬的刀已然落下。

創出戰術動作步法【一瞬】，只是無心而為。他本來要創造的操作，是刀法【紫雷七刀】。只是要達到那如雷霆般的刀勢，【一瞬】步法卻是應運而生。

也就是說，一瞬本來就是為了紫雷七刀而存在！

一瞬現，紫雷不遠。

果然，那柄被打造的深紫色的金屬大刀，當真如一道紫雷般打了過來！

…………

呼──

信惠盯著光幕。

於她眼前，一抹紫光與自己擦身而過。

明明是機甲，但她卻彷彿看到林東起那充滿殺意的目光。

「精彩！」遠在東湖，墨子晴吹了個哨子。只見信惠操控著的觀音機甲，竟如未卜先知般側身躲過了這一刀！

另一邊，一名男子悶聲開口：「但是，小東的【紫雷七刀】的七字可不是虛數。」

李滿看著他，也是有點好笑：「大東，你莫不是因為小東的紫雷七刀有你一起研究，所以幫著說話吧。」

開口的人是郭東，同樣是東湖機士之一。他同樣最擅用刀，嚴格而言，他算是林東起在機士技術中半個師傅。

本來郭東在東湖也是被稱作小東，但後來郭東待了很多年，由「小東」變成「大東」了。在林東起來到東湖後，不知道是因為同樣以東為名，又或許是大家都是用刀，李滿便把林東起交給了郭東負責。

郭東看著李滿：「李大哥，我可沒有幫著小東──你看。」

只見畫面中，狩馬的身影如一道折向的雷電、夾著雲霧帶著紫雷，折返向觀音機甲。

郭東的聲音再次響起：「小東的【一瞬】，本來就是為了進行反向移動而創造出來的操作。連綿而可怕的攻擊，才是【紫雷七刀】！」

…………

洛星仰首，雙眸盯著畫面中威風、卻又無比可怕的狩馬機甲。

在林東起手中，狩馬變成所有遠程機士的惡夢。

八赫的速度，靈活的變向能力，配合林東起的操作及那幾乎可以無視負荷的肉體。

這就是她創造出來的機甲！

對洛星而言，此刻能否拿起首屆首位已不是重點。

她隱隱有預感，狩馬機甲會是人生中創造出來的第一台機甲、也是成為傳說的機甲！

上吧！

戰勝它！

…

程映文、明天南面上都露出一抹憂色。

林東起加上狩馬，表現出來強大得令人絕望的實力，著實令他們面色難看。但當他們下意識看向張風，卻發現張風還是那般平靜。

他與籠鳥親自交過手，自然知道她的水平在哪。哪怕林東起很強、狩馬很強，但絕對不止於像眼前這般，只有捱打的份。

張風收回目光，看向身旁的黑球，不禁啞然失笑。

這丫頭在隱藏甚麼啊？

真是個計算型的機士。

……………

觀音機甲雖背向狩馬、如折返而來的紫電朝著觀音機甲背心襲來。但那在操控著觀音機甲的信惠，如琉璃般的眼眸盡是平靜，黑球彷彿未卜先知般轉動，看著觀音機甲身後的動靜。

林東起甚少有公開機甲戰鬥的影片。

但他在與卓不凡交手時，有用過紫雷七刀。

而信惠也看過了。

當日她敗在張風手下，是因為那匪夷所思、更是見所未見的【弧線槍】。紫雷七擊很可怕，但若是在事前已知道的情況下，也不會超出信惠的計算之外。

她輕輕呼出一口氣。

十指落下，鳥聲煩。

……………

轟！

觀音機甲被一刀砸飛，向後倒射而飛。機體砸穿了身體質素課的教樓、陷入假山不見。

「咦？」

東湖那邊，一眾強大的機士輕咦一聲。

就連李滿面上也是露出愕然之色：「不太對勁啊。」

莫說他們，就連作為主持的麥靜思也是驚呼一聲。

只是郭柏宇卻只以為麥靜思因為林東起那可怕一刀為之震驚，他不禁感慨道：「林東起的【一瞬】與【紫雷七刀】，最可怕的是進行最低限度的減速，繼而進行逆向折返出刀。如此勢大力沉、速度催動至七赫的一刀。這場機甲對決，大概勝負已分了。」

麥靜思皺著眉頭看了他一眼：「你在說甚麼哈，眼光比我這老不死還要差。快看重播哈。」

被麥靜思當著直播斥責，郭柏宇自然不敢生出不滿。畢竟這位可是聯邦的大人物啊，哪怕被他責罵的機會也不是每個人都有。

而在後台裡，導播室已是忙成一片，連忙把剛才那短短不到一秒的畫面，以慢動作十倍的速度重播。

「這……」

郭柏宇面上露出震驚之色，接過了導播台的片段進行轉播。

一更一刀

信惠不演了

傳說中，江湖之中畫派林立。

古代有一隱世畫師，以【雞仔啄米圖】震驚天下之後，繼而隱世消失。

多年後，有一年輕人懷疑繼承該隱世畫師的衣砵，甫出世便以【張風雙槍圖】一鳴驚人！

他創出了【瘋滿樓】，並將該【瘋式畫技】傳揚開去，立志弘揚畫技。他弟子無數，把世界的藝術帶到另一個檔次！

從今天開始，會逐一把瘋滿樓弟子的佳作拿出來給各位欣賞。

【狩馬】

by求其啦

今更係兩刀

故事大鋼寫話下更到信惠回合

高手過招
一更一刀
一刀一更

馬身呢？呢隻係狩螞啊嘛

下更話
會寫咗replay咗啲咩先
然後張風+各人反應
然後
完

越諗越好笑
一刀一更

Ching住院？！

搞咩

星期一應該會係重播

明明你應承咗

狩螞

重播，解釋發生咩事，大家嚇一跳
仲未分勝負，星期二繼續

可能禮拜一係lag機，lag完先有得重播

比你識穿
即刻改劇情先

成仔我求你一日出哂佢.......我等得好辛苦

乖
下星期完

x2

估唔到我都有被劇透嘅一日

做咩拎我啲畫出黎？

咪話左貼堂

早呀

唔關我事呀今次

開飯啦開飯啦！

外傳──請君莫問

加甜

幾時畫返幅掌掌親自落筆嘅 version??

…………
咁快又想瘋滿樓主出手
等我將d弟子作品貼哂堂先

所以呢個故事教訓我地只有靚仔加勁人先可以用鹹濕發言溝到女

即係楓成做唔到冇人鍾意佢碌野生哂刺

所以巴打溝唔到楓成

又屈人扮新手

張瑞秋有啲似女人
利申：硬咗
Btw李佳君唔係紅色眼鏡咩

第一眼以為又係畫隻女角屈佢係男

個app冇紅色眼鏡

咩app黎？

真係like完就算

用小畫家填翻紅色

第二百六十一章──剎那

「不……這個……」

郭柏宇看過片段後先是一愣，旋即對畫面進行處理。

明明一段本來不過一秒的畫面，卻是被拉長成十秒的慢動作重播。而畫面更是分割成四個。

分別居中主畫面，那是狩馬一刀斬落於觀音之上。

而另外三個小畫面，卻是落在觀音機甲的三隻握著武器的機械手。

那握著光劍的手，劍橫架於胸前，擋住了狩馬那可怕的一刀；

拈花的手，已向近在咫尺的狩馬開槍。只是明明發揮至七赫、全力進攻下的林東起卻如直覺般微微側身閃過兩槍，另外兩槍落於機甲的胸前裝甲上，留下兩個猙獰的槍洞；

握著光矛的手不知何時已高舉落下，狠狠地紮在狩馬機甲的左肩；

觀音機甲最終被一刀抽飛，倒射於山體不見。

……………

整個觀席眾，寂靜無聲。

哪怕坐於家中看著直播的人，均默然不語，面上盡是難以置信之色。

短短一秒之間，光劍橫架、拈花四射、光矛直進。

而狩馬同樣在發揮至七赫、斬出驚天動地一刀的同時，竟然還能夠躲過近在咫尺的四槍。要知道，如按照導播分析的彈道計算，若非林東起強控進行閃避，那四槍可是落在裝甲剛好覆蓋不到的死角，直接打穿操控台。

縱是如此，信惠還是光矛落下，把狩馬機甲的左肩洞穿。

一個個看著畫面中靜止不動的狩馬。

機甲重新站住，右臂握著紫色的金屬斬馬刀。全身隱見焦痕、胸前兩個漸漸由赤紅化成焦黑的槍洞、左肩更有一個猙獰的洞口，電光火花四濺。光是這樣一看，狩馬機甲的左臂看上去已是半廢了。

看上去很狼狽。

但眾人卻都感覺這場戰鬥還沒完。

他們連忙把目光落在那座假山上。

觀音機甲情況呢？

…………

看著畫面落在那塵土飛揚的地方，龍介狠狠地抓了抓頭：「怎麼可能這樣快呢？」

他這一句話，可算是說到眾機士的心坎裡。

比起這場戰鬥，他們更關注的是剛才觀音機甲於短短一秒間進行的操作。

那已不是手速的問題。

而是以一般機甲操控的計算，這是完全不可能的事。

在場都是機士中最出色的存在，他們自然知道當中的難處。

一般機甲能操控各種前後左右的方位移動，但那是因為經過操控台進行協調與輔助。也就是說，並非每一次移動都是直接控制機甲的雙足進行方位移動，只有在戰術動作產生時，才有需要用到這種強控。

但剛才信惠可是同一時間，利用三根手臂進行極其複雜的動作。

看似那橫劍招架的，其實需要於瞬間計算出刀鋒落下的位置，準確無誤。若是偏差了哪怕一公分，那一刀已經直接把觀音機甲斬開兩半。

而拈花的四槍更是精準至極的弱點射擊。

光矛落下的位置極準，但同樣因為林東起強控側身的原因，閃過了要害。否則那一矛，可是洞穿狩馬機甲的頭顱，繼而貫穿胸前的駕駛艙。

剎那之間，劍、矛、槍，同時而動，盡數發揮了觀音機甲四根手臂的特性，看得觀看著這場戰鬥的機士，一個個毛骨悚然。

他們不理解的是，操控台怎麼可能同時承受如此誇張的指令，繼而於三邊同時進行強控？

李滿的目光看著戰鬥中的畫面，但腦海卻浮現出那披著黑色風衣的青年臉孔。

是他吧？

…………

郭柏宇開口道：「仔細看，觀音機甲的四臂，於肘部位置都安有引擎。嗯……看著資料數據，那是引擎【狐火-IV型】。狐火引擎向來用於輔助引擎，大多作用於大型工業用的機甲。因為狐火引擎的優勢在於瞬間輸出。而【狐火-IV型】能於0.62秒內，把引擎速度提升至兩赫。」

「以此安裝在觀音機甲的手臂，用以提速。真是一個大膽的想法！」

站在張風身後的明天南，似乎因為被郭柏宇說穿，面上露出洋洋得意之色。

郭柏宇的說話，似乎是在為剛才觀音那快如閃電的操作做了解釋。但像麥靜思這種大人物，自然一眼看出那並非關鍵。

麥靜思看著站在黑球旁邊的張風，面色罕有露出凝重之色。

「真是了不起的年輕人哈。」

聽到他的點評，郭柏宇以為他在讚賞林東起與信惠，連忙稱是：「是的！明明只是電光石火的瞬間，卻竟然有數之不盡的細膩操作！」郭柏宇也是有點感慨，自己在這個年紀若對上他們，恐怕也只有敗北一途。

而站在林東起黑球旁邊的洛星先是面色蒼白，旋即露出苦思。最後她的目光落在張風身上，彷彿那夾雜著春風笑容的臉龐中，藏有機甲最玄奧的科技變化。

但就在這時，狩馬機甲的引擎再次冒出光芒。

坐在機甲中的林東起，作為與信惠交手的人，他自然也像東湖那群人般看得透徹。只是他面露出疑惑，越是看得懂，卻越是不懂。因為眼前這一幕，已經超出他想像之中……或者說是超出機士理解的範圍。

四根手臂，按道理計在進行操作的時候，反而會比平常慢了。因為能量迴路被分攤，而且動作也會更缺乏細膩。因此人形機甲從來甚少改動手臂，便是因為這個原因。

有一種說法──人之所以成為萬物之靈，便是因為人類的雙手。

人類的雙手，有十指。因為靈活的十指，人類能夠使用很多各式各樣的工具，或者武器。這也是人型機甲的優勢。

四根手臂，手指數量翻了一倍。

若要達到兩根機械臂操作時的細膩，所需要的能量迴路自然同樣翻了一倍。

這是一條很簡單的算式。

但眼下已是林東起無法理解的範疇內。

只是林東起並非鑽牛角尖之輩。

既然想不通，那就不想。

因為觀音機甲未知而神奇的變化，令林東起生出忌憚。避免夜長夢多，他打算再次分勝負。

這將會是真正的分勝負。

就在這時，塵土漸漸散去，露出觀音真容。

只見觀音機甲背靠山體，四隻手臂，兩左兩右、兩上兩下，伸展開來。

金光纏身，隱具禪意。

那慈悲而神聖的臉龐看著狩馬。

似是感受到林東起決勝負的意志，信惠看著狩馬，輕聲開口：「來吧。」

【觀音】（好似係）
by KK

果然播片播一集

估中咗
今更一刀都無........

睇標題以為 高達00

禾呢娃 gundam

一刀兩更

下次一刀十更

五條煙煙煙煙煙煙煙...哈哈哈哈..五條煙煙煙煙煙煙...哈哈哈哈..五條煙煙煙煙煙煙.......

明明上個故十刀更半

邊個！
邊段！

一更收到十條界刀片

係咪韓血嗰十刀

已經進化到加密都唔用

第二百六十二章──作繭自縛

說起來很長很長，但真正自雙方開始交手至今，實則不過五分鐘左右。

這甚至比起張風之前跟信惠交手的那場機甲對決更短。

郭柏宇聲音凝重：「這都是因為新型機甲的問題。」

「一般而言，雙方若對彼此機甲有所了解後，便容易能夠進行各種的戰術或戰鬥技巧。但因為雙方的機甲都是全新尚未露面。像林東起如此果斷想要分勝負、姬惠也沒有拒絕避戰，都是因為這個原因。」

麥靜思點了點頭：「對哈。像狩馬能夠發揮至八赫的速度、鬼魅的變向，普通一點的遠程機士又能怎麼奈何了他哈？更遑論觀音機甲只有一根玫瑰炮。」

郭柏宇皺著眉頭，看著那背靠凹陷山體的觀音機甲：「但是……這樣面對林東起的攻擊，豈非作繭自縛？」

張瑞秋平靜看著眼前的畫面，想著若自己操控熾天使與林東起的狩馬交手，能否在他手下逃脫、爭取到狙擊的機會？

只是他渾然不覺旁邊的李佳君目光沒有看著光幕，只是看著他。

只有他。

……………

小松面露不解，急得直撓頭，目光連連看向危酒，只是卻又不敢開口發問。

危酒看得心下好笑：「小松，你怎麼看？」

小松心下苦笑：「老師，我就是看不懂啊。」

「那位姐姐把自己困於山體，豈不會令自己沒有閃避的空間？對林師兄來說，這簡直就是站著不動的靶子啊！」

危酒嘴角勾起一抹微笑：「答對一部份。」

就在這時，狩馬已是消失不見。

嗤──

藍影、雲霧、紫電。

刀光藍影，於眼前化出於視覺殘留的光影，如一道閃電！

在看著光幕的郭東大喝一聲：「好！」他這一聲暴喝如雷動，把房間的人震得耳朵顫動，就連龍介也是被嚇得心臟一跳一跳：「吵死人了！」

郭東卻如渾然不覺眾人帶著殺意的目光盯著他：「你看！小東可是於電光石火之間施展了三次【一瞬】啊！」

李滿揉著耳朵，苦笑開口：「是了是了，著實很了不起。」

墨子晴明顯就是不太喜歡林東起：「哼，那小丫頭絕對不會坐以待斃。」

郭東冷笑：「都找個洞挖了進去，還不是等死是甚麼？」

李滿聞言不語，只是笑著看著光幕。

…………

信惠也是有點感慨。

【一瞬】，是強行操控機甲、哪怕對機甲造成損傷，也務求在最少減速情況之後進行強烈變向。這種戰術動作，是林東起在創出紫雷七刀時應運而生。

也就是說，在一瞬出、紫雷現。

但眼下，林東起明顯是趁著這個固有概念，竟然在撲向觀音機甲之前，硬生生率先施展了兩次【一瞬】。說起來複雜，在她眼中卻當真只殘留一抹閃電狀的痕跡，狩馬機甲已然撲到身前。

如此劇烈的操作，哪怕是洛星創造出來的狩馬，也會造成極其強大的負荷。但林東起明顯已明顯不去想之後的事。

畢其功於一役。

以兩次【一瞬】作急速變向，令自己誤以為他要施展紫雷七刀，在第三次的【一瞬】，才是真正帶著刀勢滾滾而來！

她深呼吸一口氣，四周的時間像是緩慢起來。

哪怕她再不甘、再驕傲而倔強，她也不得不承認──論機士技術，她不如林東起。

她甚至都看到幽藍色的人馬手執紫刀，那拉出紫影的金屬刀身，刀鋒已來到眼前。

很驚豔──但不超出自己計算之內。

信惠瞳孔微縮，十指落下。

嗤！

……………

俐落的聲響。

一根機械臂、握著光劍，帶著斷臂於閃爍得霹靂啪啦的聲響飛入空中。

林東起目光一寒。

壯士斷臂嗎？

自己勢在必得的一刀，竟然被她以犧牲一根手臂的情況下擋下了。藍影於半陷於山體內的【觀音】身前擦身而過，只有一抹紫影與飛入眼中的斷臂。

只是信惠自己知道，她並非故意壯士斷臂，實際上她已準備操作著名的光劍戰術動作【寒梅傲骨】反攻──只是林東起的狩馬快得難以想像，於逼不得已之下只能如此。

信惠眼露寒芒，面色只有略顯蒼白，卻無動容之色。

坐在黑球中的林東起面色漠然。

若以為這樣就完了，那便太天真了。

才剛化成雷影掠過的狩馬竟然再次施展了【一瞬】折返，又是一刀！

紫雷七刀，原意本來就是連綿不絕、一刀比一刀強的七連殺！

林東起以開先兩次【一瞬】步法進行蓄勢，在機甲的速度、刀勢第三刀的速度及威力之時才斬下。

而眼前的，是第四刀。

嗤──

又是一根握著光矛的機械臂遁入空中。

…

危酒平靜開口：「小東配上那台機甲，速度實在太快。她把自己機體陷入山中，並非坐以待斃。」

「雖然缺乏閃避空間，但也等同減低了兩台機甲的接觸面。現在那丫頭需要考慮應對的攻擊方向，只有正面。」

「這並非作繭自縛，而是設下陷阱。」

小松聞言也是恍然大悟，旋即又道：「陷阱？」

「是的，就像小東想要分勝負。她也想早早分勝負。」

…

又是一刀未果，林東起想也不想，承受著黑球帶來強烈的顫抖，機甲硬生生的再次施展了【一瞬】，刀光去而折返！只是這時候的他，沒有留意到機甲狀態表上狩馬的四足已冒出深黃色的警告。

他也是有點難以置信。

自己每一刀的目標都是觀音胸口的駕駛艙，但偏偏總是被她的機械臂如瞬間轉移般、以壯士斷臂的形式一拍，令自己刀斬出的軌跡產生偏差，繼而無法命中。

怎麼那四隻機械臂能夠靈活成這樣？

他還來不及細想，自己身體的本能已經操控著機甲進行折返斬出。

紫雷七刀是他親自創出來，其操作的指令已刻入骨子裡。連綿不絕的出刀，已成了身體的本能。加上狩馬強大的下半身力量，足以支撐自己的刀！

嗤！

又是一刀斬出，那拈著花的機械臂又是沖天而飛。

只是於數息之間，四根機械臂、明明是金屬機甲，卻帶著神聖而莊嚴的觀音機甲，已剩下一根機械臂，其餘三處都是有著電光火星，看上去悽慘非常。

林東起聽著刺耳至極的警報聲，不為所動。

因為狩馬的強大，令他沒有再顧慮機甲能否負荷。

這是他畢生用過，最暢快淋漓、也是最強的紫雷七刀！

但也因此，狩馬機甲已快要達到極限了。只是林東起卻沒有理會，再次強控機甲進行最後一次折返，正面撲向觀音。

這是紫雷七刀的第七刀。

也是最強一刀。

狩馬與觀音機甲正面相撞。

這次，觀音機甲再沒有了武器、手段減慢刀勢！

「速度多少哈？」麥靜思突然開口。郭柏宇只來得及下意識回應：「八赫了！」

所有觀眾已是來不及思考，彷彿眼前的畫面具某種魔力。只能聚精會神地看著那驚天動地的一刀！

【觀音】
By 夜靈

有早餐既 morning 就係 good morning

屌

今集肯定hea左好多幾刀一集之前明明一刀一集

一刀
兩刀
三刀

最後失控畀剩低兩隻腳嘅觀音機甲踩住

狩馬四隻腳，所以東東係腳膠

然後觀音背後長出四隻新既手
「唔係驚手太多會打結
我裝夠一千隻
咁先係千手觀音」

曾經我都有一刻懷疑過會唔會再生多4隻手出黎

主角無出過聲
有可疑
懷疑張風喺場外大叫弧線槍用法畀信惠聽
間接令全世界都知佢係且隨風行得嚟
仲幫信惠贏埋

咁都唔爭在3隻腳

點解好似少左一刀

幫手計黎睇下
我之前計過好似岩岩好

唔知我有無理解錯
頭兩刀係借一瞬之勢快速接近信惠
第三刀開始斬落信惠到
每刀斷一臂咁 斷咗三臂=三刀
total得五刀

btw 我儲咗成個禮拜文都仲未打完

紫雷七刀係斬七刀，越斬越勁
頭兩次係借勢，直接跳到第三刀ge刀勢
之後斷3隻手
3>4>5

又好似真係爭左一刀
屌
一陣改改佢先

爭一刀姐係爭一更

要加更補番嗰刀

Penana已改

聽日分勝負la
乖la

個一刀要留翻聽日然後又一更了

點解讀者幫手debug無得加更

之後又要慢鏡分析嗰下點反殺

我感謝各位ge貢獻
奉上我的愛

世事都被你看透了

我們明日看的文章，今日賜給我們

其實觀音果四隻手係浮游炮來

都係嗰四隻字：大波飛彈

咁都冇更加？！

仲未出加更既？

一早run緊兩個百變喺心口
計好時間一射出去就爆炸

都係果四隻字：高熱火焰

留名等睇觀音四隻手捉住隻馬四隻腳

斷曬啦

都係果四隻字：掌掌加更

掌掌又潛

都係果四隻字：明天再見

又早
巴打你d時差好難捉摸

我接受你既挑機.

一日五百 post 不是夢

幾時有挑機

又要威又要戴頭盔

愛意係要用行動表達㗎
係愛讀者嘅話就加更啦

挑佢機

掌掌漏左刀，竟然唔加更

每個人都有錯誤
我地要學識包容

我們瘋滿樓的樓主，讀者都尊祢的名為掌掌，
願祢的文降臨，願祢的故事，行在連登，如同傳遍天下。
我們明日的早餐，今日賜給我們；
加我們的更，如同我們推了祢的文。
不叫我們已讀不回，救我們脫離饑荒；
因此連載，加更，外傳，請不要停，直到永遠。
阿門！

掌掌教

牙掌已經放棄掙扎

我要早餐

大家唔洗訓？

早餐呢！？

掌掌要返工就會有早餐

第二百六十三章──銷魂

信惠看著正面撲來的狩馬機甲，面色平靜。

時間在她眼中已失去意義。

她陷入了一個奇特的狀態。

明明眼前的狩馬機甲快到了極致，八赫速度配以一瞬步法的紫雷七刀，在所有人眼中只剩下一團刀影，但在她眼中卻仍然是清晰可見。腦海中一片空澄，每一個念頭都能夠清楚捕捉。

技術輸給你，但機甲可沒有輸給你。

若是輸了，恐怕要被那傢伙笑死了。

她很清楚知道自己想要做些甚麼。

於是她動了。

觀音機甲僅餘的一根手臂，正是本來握著光鞭、在兩台機甲甫照面便被毀了兵器繼而空著的手臂。

此刻這根手臂像是活了起來，五指探出，迎向那如雷霆的一刀。

危酒也是看得微微動容，脫口而出：「空手入白刃！」

轟！！

林東起面色大變：「甚麼？！」

只見狩馬機甲那如所向皆靡的寶刀，狠狠地紮穿了觀音機甲的頭顱，繼而貫入山體。只是林東起很清楚，他本來的目標是觀音機甲的駕駛艙！

在關鍵的瞬間，信惠用出空手入白刃，於迅雷不及掩耳之間，稍微改變了刀的軌跡。

林東起察覺到不對勁，彷彿渾身上下被某種凶獸盯著。他連忙強控機甲想要抽刀而退。只是金屬斬馬刀貫入山體，沒入過半。這一下想要抽出卻是抽不出來！

「太遲了。」

兩台機甲只在咫尺之間。

信惠目光幽寒。

操控台響起一連串細碎密集的的聲響，觀音剩下最後那根機械臂劃出一抹幽雅的軌跡，只伸出食中二指，並合成劍，點向了狩馬機甲的駕駛艙。

「喝！！」

林東起暴吼一聲，十指密集成雷，雙手的幻影似於操控台上凝聚成一團雷雲！

雷霆炸響，那是他按在操控台的聲音！

狩馬竟是果斷棄刀而逃！

警報聲大作！

……………

一切都不是必然。

從始至今，觀音機甲都在捱打。

但是──

信惠的【天羅地網】鞭打在狩馬機甲；

把狩馬自空中轟在地面；

林東起盡情放任自己的機士技術，幾近濫用般任意施展著【一瞬】；

信惠剎那間劍、矛、槍三手齊動，對狩馬造成傷害；

直至現在，林東起施展出他有史以來最強的【紫雷七刀】，但對狩馬機甲已是到了極限。

因為負荷太大，哪怕林東起反應快如鬼魅，在這種時間還能強控狩馬機甲飛退，但只退不過數米的距離。

但於林東起而言，已是足夠了。

只要逃過這一指，便有再戰的機會。

咦？

……………

張風仰首看著畫面，風衣被吹得獵獵作響，大笑出聲：「去吧！」

……………

江小白看著眼前的一幕。

整場戰鬥，她從始至終都只是很平靜的看著。

第一次動容，是觀音機甲那快如閃電的四根機械臂。她在機甲一道登堂入室，加上曾與張風一起修理【海天一色】。

她很清楚張風能做到甚麼。

縱是如此，在猜到張風做了些甚麼改動以後，還是令她無比震驚。

只是當她看到眼前的一幕，淚水不自禁於她的眼眸滑落。

她看到的不是機甲，而是那明明行將就木、卻仍然蒼勁挺拔，如奇樹般的身影。那曾經是她的夢魘，後來卻又成為她念念不忘的執念。

這些身影，最終連同一名青年的身影，重疊在眼前的畫面之上。

……………

林東起棄刀而逃──也沒有出乎信惠的計算之內。

她還好整以暇的看了看座椅旁邊的那個巨大又醜陋的紅色按鈕，然後按下。

林東起看著眼前的一幕，神色茫然。

明明都逃得那麼遠了，為甚麼那道劍指卻如附骨之蛆，逃之不過？

這一刻，他竟然在那劍指上看到那長相平庸，渾身上下卻又似有無窮力量的少女身影，及那個他一向很討厭、內心卻又不得不生出佩服的青年身影。

操控台上的烏雲散去。

林東起躺在座椅上，緊緊閉上了雙眸。

彷彿這樣，就能眼閉以求清靜。

只是那耀目的紅光，還是鑽破他的眼皮，令他露出不甘的神色。

「畜生！」他雙拳狠狠地砸在操控台上，臉龐埋於雙臂間，顫抖不止。

……………

所有人都寂靜無聲，面上流露著比林東起還要強烈的茫然。

這是怎麼一回事呢？

怎麼林東起輸了？

剛才那一刀一刀、如斬瓜切菜的畫面猶在眼前。

在場九成以上的觀眾都心想林東起贏定了，還在那邊為籠鳥的敗北感到可惜。有很多人更是以為狩馬如此恐怖的速度，籠鳥輸的不是因為實力，而是因為機甲。

確實與狩馬機甲相比，觀音機甲雖然有四根手臂，但並沒有發揮出令人震驚無語的表現。

只是最後的結果怎麼又變成這樣了？

那飛出來的手臂是怎麼一回事啊？

到底發生甚麼事了啊！？

就在四周寂靜無聲、落針可聞之際。

莫小生突然於座位站了起來，那垂下的雙拳緊緊握著。

至今，他耳邊仍然彷彿響起江別樹那得意洋洋的聲音。

「可不是我自傲，但能重現那鐵甲飛拳技術……可是我生平得意之作啊……可惜你沒能看到……」

莫小生看到了。

他故意沒有看張風。

但因為這一刻，他內心是徹底的認可了張風。

因為張風是繼承了江別樹所有知識、理念，乃至精神的人。

於寂靜的機鬥場，莫小生鼓起掌來。

「勝負已分。姬惠、張風組，勝。」

…………

在場的觀眾哪裡會善罷甘休？

而因為在家收看直播觀眾的壓力下，一個個幾乎把千機環都打爆了，要求看詳細的戰後報告。

實在是這一場戰鬥來得快、完得快。

但不論是狩馬機甲、觀音機甲，到林東起、信惠兩名機士，都實在是有太多太多的關鍵點需要詳細解釋。

郭柏宇知道眾人在想甚麼，但卻也知道──這終究不是機甲對決。若是機甲對決的話，礙於群眾壓力，怎麼也會弄個極其詳細的分析及重播出來。

但這是精英學院搞出來的比賽，哪怕與十木企業合作，但終究還是以精英學院作主導。現在連主人家莫小生都出來發話了，他又能說甚麼？

他只是把最後分勝負那一刀的畫面進行慢動作重播。

「我們可以看到，狩馬機甲本來刀勢所向，是觀音的胸口，也就是駕駛艙的位置。只是姬惠卻竟然能夠在關鍵的瞬間，空手入白刃。於刀身一拂，使其軌跡由胸口偏至頭顱。」

「空手入白刃，相信機士們對這動作也不陌生。這操作算不上是戰術動作，更像是一種理論。但這卻極講究反應。空手於瞬間與敵人攻擊的流動形成同步，繼而改變攻擊的方向。更甚者就此奪去敵方機甲的兵器。可算是一門易學難精的技術。」

「光是這一手，就可以看出姬惠的水平，絕不比林東起弱。」

「而因為背靠山體，金屬刀在貫通機甲頭顱的時候因為八赫的強大衝力，刀身順勢沒入山壁。在這時，可以想像林東起因為這勢在必得的一刀落空，繼而產生出半秒的愕然。」

「這是林東起犯的第一個錯誤。」

「到後來姬惠操控觀音機甲以指成劍點向駕駛艙的位置時，林東起機士犯了第二個錯誤，就是下意識想要抽刀而退。只是他很快調整過來，棄刀而逃。」

「但也因為猶豫，繼而慢了。」

「縱是如此，林東起憑著強大的操作，硬生生強控之下，狩馬還是向後退了數米──若沒有那鐵甲飛拳的話。」

麥靜思這時接過了話：「鐵甲飛拳哈……真是令人懷念的武器哈。這是初號機創造的時候，研發出來以拳頭脫出機體的一次性武器哈。」

看著畫面中，觀音機甲於後發先至、那機械臂的五指如撫琴般拂於刀身的那一幕，看得觀眾感到難以置信。

那從容如意、卻又銷魂至極的一拂。

這時候的信惠還不知道，她這一個操作，後來被命名作【拂葉手】，並成為無數近戰機甲空手入白刃的一個極高難度操作。

【狩馬】
By夜靈

本身以為未有早餐 點知真係有

我以為個操控台起左係個飛拳度

鐵甲飛拳喺咪可以話喺all in or nothing 嘅招式？

浮遊炮

如果四隻手都可以.....係咪應該有四個制？

可能本身係四個拳頭飛出黎

只要將有關胸部同拳頭嘅描述掉轉，
大家就可以欣賞大波飛彈

不嬲早開架wo

今次係真．早晨

冇咁癡線

Yes
當必殺技

高熱火焰．拳頭版

終於打完

扯行同信惠點分邊個第一

出黎啦朋友號！

你ge祈求係今朝實現左啦

我們明日的早餐，今日賜給我們

幾時實現咗？

如果張風雙劍雙槍 應該無敵

how about 雙J?

轉咗5000like一更之後少咗好多人like

睇住遊戲先

張風終於絕招應該係槍鬥術用喺機甲身上

前日睇完
準備睇其他

阿掌寫得好好 今次小東輸嘅除左係墨xx講嘅亂沖之外
仲係輸機甲 單計操作小東技巧一定勁啲 但信惠精準計算不卑不亢先贏到

但 讀者都想要份詳細報告 知道將風點樣改造 聽日會唔會講？

我d讀者都臥虎藏龍
聽日會繼續交帶多少少

交待完就一更, 估到你啦

事後煙都要支ge

好正
最中意加我們的更，如同我們推了你的文

啲時差正常返就開始寫返走更傳說先
一諗起出面有啲人走更當無事，事前唔撚講就有動力寫落去

又隔離po

又bin

早晨

掌掌我要早餐

第二百六十四章──不得已而為之

信惠、林東起先後自黑球中走出來。

強光自打開了的艙門照進來，令信惠有點不太習慣的瞇起了雙眸。

光芒漸漸散去，露出那披著黑色風衣的身影。他笑著對自己開口：「辛苦了。」

一隻手伸出。

信惠哼了哼：「小菜一碟。」

她有心自行走出來，卻只感身體一陣酸軟，差點沒重新坐回黑球的座椅裡。就在這時，那隻手如鬼魅般抓住自己的肩膀，輕輕把她重新扶了出來。

「哼。」她盯了張風一眼，張風馬上縮開了手。若非二人，誰也沒看到他們的身體接觸。

與她相比，另一邊如無事人般走出來的林東起倒是更像勝利者。

他面色平靜從容，一點也不像剛才的敗軍之將，大踏步朝他們走過來。

信惠深呼吸一口氣，對想要扶她的張風打了個眼色，便隻身向前走去。

……………

二人本來相距不遠。

這幾步走來，已是咫尺之近。

有些人都擔心籠鳥起來，看著信惠那弱不禁風的身影，若是林東起暴走的話，恐怕一拳都能夠把這小身板打死。

林東起看了她身後不遠的張風一眼。

雖然張風總是笑瞇瞇似是渾不在意，但林東起分明感受到張風已將氣機鎖定著自己，若有甚麼異動恐怕便要撲過來。

「別擔心，我不是那種輸不起的人。」

因為他本來早就習慣敗北。

在東湖，他一直都是這樣敗的。只是這次敗給同輩，令他有點不甘，但也僅此而已。

他把目光重新落在眼前的信惠。

林東起很高大，信惠很嬌小。

這樣並起來，當真有著強烈的反差。

林東起俯視著她，漠然開口：「很精彩的對決。」信惠同樣平靜：「你確實很強，我不如你──但也只是暫時而已。」林東起笑了起來：「妳很有意思──有興趣來東湖嗎？」

「異域嗎？我總是會來的。」

「很期待在那邊看到妳。」

林東起扔下了一句，便轉身，大步回到洛星旁邊。

明明他是失敗者，但卻是來得凶厲、走得光明。這下，一些想要嘲笑他的人都不禁吶吶不語。

信惠轉身走過來，看向張風：「明天晚上，來別墅找我。」

張風看向她：「要送妳回去嗎？」

她看了張風一眼，又看向另一邊：「不用了，有人在等著你。」

張風順著她的目光，只見那孤身站在不遠處的身影，便陷入沉默，輕聲應了一聲：「那妳自己小心。」

……………

一抹倩影站在原地，看著走過來的張風。

這時，她面上已盡是不甘心的淚水。甚至比起敗下陣來的林東起還要不甘，還要傷心。

只是此刻她明顯已平靜下來，只有淚痕隱現，抹之不淨。

她劈頭便開口：「那到底是怎麼一回事？」

張風沒有賣關子，更沒有裝傻。他知道洛星最想知道的是甚麼。而洛星問的，也是所有高手想要知道的──觀音機甲的那四根機械臂。

他沉默片刻，方開口道：「我把觀音機甲雙腿一部份的能量迴路，進行嫁接到機械臂去了。」

很簡單的一句話，卻把洛星說得怔在原地。

你到底在平靜甚麼。

你難道不知道你在做的是甚麼了不起的過程嗎？

這時，她驀然想起──張風在操控台這一科中，可是拿滿分的。

……………

李湖在一眾東湖機士圍觀下，平靜開口：「從一開始，那丫頭操控著機甲爬上山、到後來跳下山，最後更是背靠大山巍峨不動──那一切都是不得已而為之。」

「我有看過那丫頭戰鬥影片，她的戰鬥風格乃是主動攻擊型。若非無奈，她又豈會整場戰鬥都如此被動地接著小東的攻擊？」

「若是我沒有猜錯，這台機甲研發的人，是把操控台雙腿的一部份能量迴路，都放在四根機械臂上。也就是說，他是犧牲了機甲的移動能力，反而增強了四根機械臂的靈活性。」

「所以她更多故意站在原地，等著小東主動攻來。因為觀音若真跑起來的話，反倒會成了靶子，任人魚肉。」

墨子晴聽得目瞪口呆：「這有可能嗎？」

「有可能。」一道聲音突然開口，那竟是不知何時走進來的韋名申。一眾機士連忙對他行禮，畢竟韋名申可是東湖專門負責修理及改造機甲的人，誰也不敢得罪。

「只要是對操控台有著極深的造詣，這便是有可能。」

「這絕對不容易，略有不慎的話便把整台機甲弄廢了。」

韋名申也是有點震驚與感慨，那老傢伙怎麼連死前找個傳人都這麼厲害？

郭東也是箇中高手，便悶聲開口：「小東技術可沒輸，只是在機甲方面輸了而已。」李滿聞言啞然失笑：「大東，你這是甚麼氣話？贏就是贏、輸就是輸。哪有這種說法的？」

他沒有說的是，輸掉這場比鬥，林東起也有責任。看似整場戰鬥，都是由狩馬做主動，並把觀音壓得喘不過氣。但正因為狩馬給了林東起如魚得水的感覺，令他放任無度地操控、或者說是壓榨著狩馬，直至最後把機甲透支。

如果是狀態更好點的狩馬，很有可能避過最後觀音飛出的劍指殺著。

當然──世間難言「如果」。

這整場對決雖然不像一般機甲對決令人目不暇給，更不用說像且隨風行、籠鳥那場經典對決般，有令人喘不過氣的遭遇戰。但這次本來就是由機甲設計師到機甲，直至機士之間的全方位爭鬥。

交手之間少了幾分刺激，卻多了幾分令人深思的對奕。

李滿看著畫面，照在相對而立的張風與洛星，露出微笑。

做得很好呢，張風。

…………

只是用很短時間，洛星便從張風這句話中得出了結果。

她沉默片刻，低頭開口：「林東起沒有輸。他技術絕對在姬惠之上。」她抬起了頭，看著張風：「輸的是我。是我輸給你。」

就在張風想要開口說些甚麼之際，一道聲音突然開口：「沒有輸。」

林東起不知何時走了過來，看向洛星：「我已決定了──狩馬將會是我將來一直使用的機甲。直至妳把狩馬完成之前，我再也不會操控其他機甲。」

洛星聞言一怔，旋即大急：「這怎麼能──」

「怎麼不能？」林東起沉聲道：「我使用過的機甲不少，見過的強大機甲同樣不少。但都沒有狩馬給我那種人機合一的感覺。這是妳為我度身訂造的機甲。」

他看向張風：「這次只是暫時輸給你而已。」

「下一次，我們一定會贏回來。」

洛星怔怔的看著林東起，那才剛止住的淚水又再次流了下來。

她一生走得順風順水，就連來到精英學院，也是三科滿分的狀元之才。

這是她人生初次遇到的失敗，卻也是最重大的失敗。

而偏偏，這個失敗她難辭其疚。

但就是這個時候，林東起走過來認可了她的機甲。

她泣不成聲，面上再無半分知性與從容。

就跟一個普通的女生一樣。

這時候，無數觀眾才想起這名機甲設計的天才少女，也只不過是一名十八歲的少女而已。

片刻，她那哭得通紅的雙眸看著張風：「林東起說得沒錯，終有一天我們總會贏回來。」

張風也是有點好笑，我本來就沒打算跟你們比些甚麼。

只是他也很識相沒有說甚麼，他只是轉身離去，扔下一句說話：「我等你們。」

【觀音】（嗯……這是一台有著訴求的觀音機甲。）
By Hongkongmapping

仲諗緊李湖乜水

我等你們

[member][member][member][member]好懷念遊龍呢[/member][/member][/member][/member]

打錯打錯
一陣改

錯左係咪有加更？

錯字不嬲冇加更

咁即係觀音基本上只是適用於今次對決，要實際整出來咪要研發到加倍能量迴路

正解
兩部機甲都有屬於佢地ge問題

之後整部真野信惠就可以用佢無限資金用靚料再加調整

晚上要同信惠做d咩

機甲對決
鐵人vs觀音

bin到咁上下就抽返曬啲文出來開新post

會唔會差太遠

觀音 • 改
改走兩隻腳,變蓮花

轉浮游砲/電磁金未

張風已將氣機鎖定著自己

李湖在一眾東湖機士圍觀下

邊個嚟

唔係咁易架師傅

條鞭直駁身體咪唔駛分四肢嘅能量迴路

唔要腳
改做六隻手

┌┌ （┌＾o＾）┐

加更挑戰改左讀者冇咁踴躍
希望楓成改改佢

哭撚左 成仔

[member]夜已央 天已亮 白晝隱沒了星光
像我們 都終將 葬身歷史的洪荒
當世人 都遺忘 我血液曾為誰滾燙
入陣曲 伴我無悔的狂妄/member]

之後再算
可能D故比人block 9哂
捉我去坐10碌

咁牙掌要趕喺28號前出哂三魂行了

遊龍/舒情突然踏破虛空帶走風行全書完

話說出咗二百六十幾章仲未見到第三魂

4層啊

進化到加密都唔用

第二百六十五章──森海

張風轉身，只見信惠不知何時已離去。

他不禁想起自己上次戰勝信惠以後，同樣自行下線離去，隨即莞爾一笑。而與他的淡然相比，明天南、程映文已是歡呼出聲，臉龐洋溢著青春與興奮。哪怕他們心性再堅定，但終究還是青年，充滿鬥爭之心的年紀。

而像張瑞秋、卓不凡及小松已是大笑著跑下來，與張風抱在一起。

「哈哈哈，瘋子，有你的！甚麼時候幫我弄台機甲啊？」卓不凡大笑著，手掌大力拍著張風的肩膀。若是換了小松的話，恐怕這幾掌便要把他拍傷了。

而張瑞秋則是面上一副想入非非：「我就喊你一聲風哥了。天啊……黑球專利……只差一步……若你發達了，以後我就跟你混，吃香喝辣別忘了兄弟我啊。」

張風看得哈哈大笑：「走吧。」

「去哪？」

「去慶祝啊。」

張風被眾人擁著，走出機鬥場。無數人看著他，面色複雜。

有的像葉志輝那般帶著恨意及嫉妒，有的卻是帶有佩服與敬畏，但更多的卻是茫然失措，內心空蕩蕩的，似是無法理解到底發生甚麼事。

相信也好、難以置信也罷，張風與信惠的組合贏了，這是事實。而最終決定首屆首名的，也將會是這二人之間的對決了。

就在張風走出去的時候，只見一抹如黑山的身影平靜而立。

他看著張風。

其他人連忙鞠躬行禮，張風卻沒有動，只是笑了笑：「在酒吧街等我。」

……………

張風跟著莫小生走著。

沒過多久，他們只是來到了距離機鬥場不遠處的操控台教樓。

莫小生轉身看著他：「做得不錯，沒丟了教授的面子。」張風有點好笑：「注意語氣──若我贏了的話，沒記錯你應該便會是我的秘書？」

莫小生聞言一怔，旋即面露古怪的神色。

他咳咳兩色：「前提是你能贏──那丫頭不簡單，你未必能贏她。」張風只是聳了聳肩，不以為然。但偏偏這副模樣，卻是看得莫小生有點牙癢癢。

只是他終究是沉默。

良久，良久。

他突然抬頭：「贏下去吧。」

張風對著他溫和一笑：「這個自然。」

……………

曾江，那座孤兒院哪怕在夜裡仍然是燈火通明。

此刻，整座孤兒院都陷入一片歡聲的海洋當中。只見王猛不知哪裡找來一個剪開的黑色垃圾袋，披於身上。他背對著一眾孩子，冷聲開口：「我等你們。」

噓聲四起。

李歡歡、李喜喜最是不給面子：「你連風哥哥三份一的帥度也沒有呢！」

王猛卻是冷哼一聲：「但我卻把風哥哥的冷峻表露無遺！」

黎秋、徐錫南在旁邊看著，相視一笑。

這一段日子過去，這兩個一明一暗、掌管著整個曾江的男人，早已成為朋友。當然，他們能夠成為朋友很重要的原因，還是因為張風及這座孤兒院。

徐錫南有點感慨：「沒想到這小子這麼能幹，竟然真有可能贏下來。」

他不禁想到──若張風真的贏了，那會怎麼樣？

作為曾江的地頭蛇，這裡便是他的地盤。若曾江變身成精英之城，他恐怕會身價暴漲，那帶來的財富根本不是單單用數字可以衡量！

黎秋卻面色平靜，似乎壓根兒沒把這些利益看在眼裡：「更重要的還是──他快要回來吧？」

徐錫南聞言一怔，看著眼前歡天喜地的孩子們，不禁笑了起來。

這時他才明白，孩子們歡喜若狂的原因，並非單純因為張風大出風頭，又或者拿下甚麼首屆首名。

而是張風快要畢業了。

當張風畢業，也就代表他會回到曾江。

黑球專利的巨富？精英之城？

於這些孩子眼中，都不如那青年的一個擁抱。

這時，一道身影手中拿著果汁瓶，替他們手中杯子倒著果汁。二人頓時像被踏著尾巴的貓般彈了起來：「老祭司，這……怎麼好意思？」

張春樹呵呵一笑：「沒事，沒事。這段日子，還真多虧了你們。不然我這副老骨頭恐怕折騰不住這些小魔怪。」

這兩位大人物面上盡是畢恭畢敬之色，壓根兒沒有平常的氣勢。

「小風快要回來，之後曾江因為精英之城的緣故，恐怕有點事多，就勞煩兩位多多幫忙了。」

二人聞言一怔。

看著他們的表情，張春樹哈哈一笑，調皮地眨了眨眼睛：「那孩子一定會贏。」

彷彿聽到他的說話，王猛等孩子也是面露古怪：「沒想到風哥哥竟然要施展美男計。」

信惠或許能騙到別人，但她終究是在孤兒院住過，很輕易就被這些流落街頭練來金睛火眼的孩子們認出來。只有歡歡喜喜面上盡是不善之色：「猛！子！」

「哇……怪物……」

…………

聯邦，首都。

首都不是單是一個形容，更是一個地方名。

像曾江、朝陽、金陽等等。

首都，便是聯邦最核心的位置。除了聯邦總統、國防部長……太多太多，幾乎整個聯邦最重要的人物、最龐大的企業總部，都是建於首都之內。

在首都之中，可謂寸金尺土。

但明明就是這樣一塊寶地，竟然有一大片樹林。

這其實是聯邦的綠化計劃，想要做到城市與自然不分你我，同時也能夠透過天然樹木，淨化首都的空氣。因此，聯邦有著嚴令，禁止任何人出入這片樹林，更不用說想要進行狩獵、伐木等等。

一旦被抓到，直接就是關到死，甚至有可能流放到東邊異域當勞工。

這片屹立於首都、一望無際的綠色海洋，被稱為【森海】。

只是因為嚴令之下，極少有人知道，於這片森海之中，竟然有著一座巨大的別墅。這座別墅佔地之廣，恐怕也在整個首都，也只有傳說中的【黑宮】能相題並論。

但黑宮……

可是聯邦總統的居住之所啊。

眼下這座，只能以宮殿來形容。通常以白、金、碧綠為主色，不會太過奢侈顯眼，卻又不失風範。在這座別墅，隨處可見有下人來來往往，忙得不可交加。

但只有極少數人才知道，這座豪華得幾乎可以同時容納數千人居住的地方，平常只是服待四個人。

除了那四個人之外，其餘的皆是服務他們的下人。

【夕君子】
By Ga Lamp

好提議wo

慘了
手足快d走
呢到有我頂住

新角色定信家

信家啦應該

聽日話你知

識用一定係用有雙重 VPN 功能嘅 VPN

如：Surfshark

ISP 淨知我連第一個 VPN Server 嘅 IP

某網就淨知我連第二個 VPN Server 嘅 IP

查到我真身畀錢你買紅棗

唔想連 Singapore > HK 可以試下：

1. United Kingdom > Germany
speedtest: 4XXMS, 180M

2. France > Sweden
speedtest: 2XXMS, 70M

溫馨提示：
記得開 auto connect 同 kill switch
仲要上埋官網開返個 2FA 以免被爆AC

=====

Surfshark：VPN 香港用戶激增，中共威脅港人越見激烈

WinandMac：NordVPN和Surfshark VPN先後都有向本站記者查詢，希望知道香港情況。

524

午餐

文呢

晚餐都黎

滿心歡喜入黎⋯⋯

午餐呢

成佬冇事嗎

有冇文都上個水先

哇咩事 樓主報個平安

冇事
訓到依家姐
好撚攰
起緊身

第二百六十六章──慶功宴

此刻，足以跟整座蒲公英孤兒院相比的客廳之中，坐著三人。

當中一名老年男子，長相柔美，衣著自有風度。可以想像他年輕時會是何等俊朗的一名奇男子。

另一名則是青年，同樣面相傾向陰柔俊逸，但面色沉靜，自有一番奇特的氣質。但若是仔細看去，卻又覺得與那股令人敬畏的氣質格格不入。

最後的，是一名老婦人。

此刻婦人手執茶杯，杯中是濃稠至極的黑湯。但若光以外表判斷其價值，那便太天真。因為杯中物是最頂級普洱茶，被稱為茶中之王，陳上百年的【黃絲黑王】普洱，價值連城。

當年這【黃絲黑王】普洱的茶餅，曾在首都的拍賣所弄出一場風雲，最終被人七千三百萬買下，刷新了世界歷史以來最貴紀錄。

黑湯看似難看苦澀，但實則有著黃絲隱於湯下，似蘊藏萬道金光。

老婦人看著眼前的光幕，落在那嬌小的身影，輕聲開口：「沒想到，小惠於機士方面這樣有天賦。」

老男子聞言呵呵一笑：「小惠聰明絕頂，不論幹甚麼都是出眾。」青年沉默不語，只是看著光幕中信惠的身影，泛過一抹欣賞與喜悅。

只是他掩飾得很好，低著頭，沒有讓任何人發現。

老婦人又把目光看向那與信惠低語的青年，微微一怔。在他面上，她看到了往昔。但偏偏這青年的長相與那人毫不相像：「這青年是誰？」

老男人自然不認識，把目光落在青年身前：「小玄。」

被稱為小玄的青年開口道：「張風，出身曾江的蒲公英孤兒院，是一名孤兒……」然後他開始帶著匯報的形式，幾乎把張風整個生平都說了出來──當然，那只是由張風出現在蒲公英孤兒院起計。

老婦人很罕有的面露悵惘。

她目光落在黑湯上。

她終於明白為何那般熟悉。

因為還是那件風衣。及那披著風衣、如春風般的笑容。

黑湯不及那件風衣更黑，自然也無法照進老婦人的眼眸之中。因為她的眼眸，碧綠若玉，似是最華麗頂級的貓眼石，卻被天神鑲進了她的眼框。

若單看她的眼眸，恐怕會以為這是一名十八歲的妙齡少女。

那老男人看上去還是那般溫文儒雅，看上去就像一名得道的大儒。只是他在聽到「蒲公英孤兒院」後，眼眸深處泛過一抹陰沉。就連他也沒有留意到，自己跟青年那模樣看上去何等相似。

似乎因為想起了過往，她神色泛過疲憊：「我有點累了，扶我進去休息。」老男人連忙站起來，攜扶著那婦人，離開不見。

只有那青年孤身站於在大廳。

他點開左腕的千機環：「學院的畢業典禮在甚麼時候？」

「報告公子，精英學院還沒有給出確實日期，大概是在等待小姐與那張姓男子分出勝負後才舉辦。」

「嗯，給我密切留意，我要給妹妹一個驚喜。」

「明白了，公子。另外，財政司長的千金到來，想要拜訪公子，未知……」

「說我沒空。」

「知道了，公子。」

……………

「喝喝喝喝喝！」卓不凡、張瑞秋二人喊得最是起勁。

在旁邊，小松小臉通紅，又是害怕又是緊張的看著這一幕。對他這個自小便在東湖的少年而言，眼前的一幕幕都是又新奇又刺激。

就在無數人催酒之下，張風拿著一個大杯，裡面金黃色的酒液不斷灌進他的嘴巴，直至飲盡！

歡聲雷動！

張風猛地把杯子擱在木桌上，長舒一口氣：「痛快！」

他對著酒吧大喝一聲：「這一回合的酒，我請客！」

在朝陽市的人自然都知道眼前的青年，便是今天震動聯邦的始作俑者之一，也就是那台觀音機甲的設計師！先不說能不能拿到首屆首名，單是他跟洛星今天創造出來的兩台機甲，已代表他們將來的不凡。

有無數機甲生產商看到商機，想要趁機把【狩馬】及【觀音】的兩台機甲搶先研發，卻赫然發現精英學院不知何時已替張風及洛星二人申請了專利。

今天的勝利，已令別人不能跟以往看張風一般──只是一個出身神棄之地的孤兒。

他是真正打進聯邦的青年。

想到這裡，一些年輕貌美的少女，看著張風那俊逸而充滿親切的臉龐，不由得生出一些想法。只是礙於四周有人，沒有過於放肆。

這次來慶祝的人不多，潘志祥、趙南海、張瑞秋、卓不凡、小松、明天南、程映文，孫君兒………而杜華則拿著錄像珠，一邊在旁邊美滋滋的喝著酒。

張風在精英學院結交的人不多，真要說的話，也只有眼前這些人了。

令人沒想到的是，身為老師的成晚風竟然也跟過來了。只是若非卓不凡好幾次阻止，成晚風都想要跟張風興奮地討論操控台了。

「風子，你這樣請客，至少花費了三萬六千八百聯邦幣。這並非一個理智的行為。」

以軒的聲音於張風腦海中響起。

張風哈哈大笑：「今天高興嘛！」

他這可是用嘴巴說出來，卓不凡等人以為他酒勁上來自言自語，也沒有想太多。潘志祥率先跳出來大聲喊道：「老大好耶！」配合上他那一頭金毛，怎麼看都像個行走江湖的混混，而張風馬上變成一個黑道小頭目的模樣。

就在眾人玩鬧喝酒的時候，一道身影自酒吧門外走進來。

她走進來的時候，引起了氣氛一陣安靜。

那不是因為她的身份地位，外貌自然也有關係。更多的還是因為她那火爆的身材，在這種飲酒後性格變得暴烈的地方，更能夠激起人們的慾望。

只是當有人想要走上來搭訕的時候，張風已一把將她拉進他們一伙人的區域裡。

張瑞秋雖然口水都快要掉下來，但還是保持尊敬：「江老師好。」

「嗯。」

來者，正是江小白。

她四處打量了一眼，最終把目光落在張風身上：「不會不歡迎吧？」

張風苦笑不已：「不敢。」

【鐵人】
By Hongkongmapping

親密行為

小白隻豬

張風係野仔冇得食公主

七重變型觀音
七重變型周

一齊俾人追殺到流落異域咪得

大家小心
天佑香港

個post成一日冇留言 大家辛苦了

各位辛苦了
新的一週，繼續努力！

第二百六十七章──可憐

四周鬧得起勁，但江小白與張風卻是坐沙發上喝酒。

張瑞秋有心想要親近小白女神，但被卓不凡連拉帶扯的扯到別處玩了。

張風喝得是很普通的麥製啤酒，沒甚麼特別，但冰凍的啤酒大口喝起來，很是起勁。

而江小白則是喝著酒精濃度不高的水果酒，咬著飲管小口小口的吸啜著。

江小白抬頭看了張風一眼：「機甲造得不錯。」

張風聳了聳肩：「別來這種客套了。」

江小白聞言點了點頭：「確實是有點錯漏百出。缺乏靈動性、速度，若林東起稍微冷靜一點去思考的話，跟她打上持久戰，勝負難說。」

張風帶著驚訝的看向她：「機士的操作妳也懂？」

江小白咬著飲管，那圓鼓鼓白乎乎的臉龐，怎麼看都透著可愛：「沒看過豬跑，也吃過豬。」她盯了張風一眼：「還有，比起與機士之間的對決，林東起更擅長在異域，與那些怪物對決。」

「若是下次交手，洛星把狩馬再完善的話……」

張風卻像是沒所謂的又喝完一杯啤酒：「反正這次贏了就好──況且，要解決觀音機甲的問題也不是甚麼困難的事。妳自己也是心裡有數。」

這下到江小白沉默不語。

良久，她看向張風：「謝謝你。相信那老傢伙在天之靈，看到他那老掉牙的鐵甲飛拳竟然能成為致勝一擊，恐怕在棺材也笑得醒過來。」

想著江別樹那張狂的性子，張風不禁莞爾失笑。

二人沒有再說話，只是你一杯我一杯的喝著。

很是安靜。

在張風身前已有五個空著的大酒杯。

而江小白也喝完了三杯水果酒，那本來不健康的臉龐此刻泛著紅暈。她突然開口：「我好想念他。」

「嗯。」張風大喝了一口，長舒一口氣：「我也是。」

……………

張風很是無語，自精英學院的停車場中站著。

夜裡間，停車場的車輛寥寥。

張風看著風馳後座、喝得爛醉如泥的江小白，便是有點無奈。他發現從他來到朝陽市後，便總是擔當著這個角色。

首先是梁樂心與杜華，後來到了張瑞秋、卓不凡、小松等人。

本來張風想要孫君兒幫忙送江小白回學院，但被卓不凡嚴令制止、並再次把眼睛眨得快要瞎掉的模樣，打著眼色的要張風單獨送江小白回去。

「我還要喝……」

江小白咬著飲管，飲管另一邊自然是空空如也。偏偏她還是咬得津津有味，看上去像個孩子般。

張風長嘆一聲，終究還是認命的把她背在身後。

一路只有江小白的醉話，大多都是在說著自己沒醉、還要再喝之類。

只是比起梁樂心，江小白那副充滿彈性的身體、魔鬼的身材壓在自己身後……偏偏張風可不敢動甚麼邪念，這可是那老傢伙的孫女。因此，張風只能痛並快樂著，走向教職員宿舍。

學院導師不多，張風沒花多久便找到了江小白的宿舍。

幸好江小白還沒醉得連鑰匙都弄丟，張風順利走進宿舍，把江小白扔在床上。

甫回歸溫暖的床鋪，江小白像是有了本能的把被子抱在懷裡，嘴巴還是咬著那飲管，似乎夢到有甚麼好吃的。

張風靜靜看著眼前這一幕，也是有點奇異的感覺。

他終究是個男人，而江小白的絕色，若說張風毫不動心那不可能的。加上酒精的作用……

只是他想起了很多。

或許是那如妖精般與自己糾纏不清，現在更是乾脆不見的身影；

又或許是那更久遠，幾乎成了執念的火紅色身影。

「爺爺，這個好吃。」江小白輕聲呢喃著，嘴巴咬得更加起勁了。只是她漸漸哭了起來：「爺爺，不要丟下我……」

她越哭越是大聲，後來更是變成嚎啕大哭。

彷彿要把內心一切的悲傷都哭出來。

張風只是看了片刻，便站起來轉身離去。

江小白很強。

不論性子還是機修的成就，她都是一個很強的女子，也是一個很要強的女子。

但越強，便越不能夠露出弱的一面。

這種哭出來、如小女兒的模樣，她無法很輕易地展露於人前。

或許只有這種喝醉了的時候，她才能夠面對真我。

張風坐上風馳，長嘆一聲。

都是個倔強的傢伙，既可憐、又可恨。

想到這裡，張風自嘲一笑。

甚麼時候自己都有資格笑話別人了？

「以軒，我們回去了。這次電池應該明天會送到了。」

「好的，對了，風子。你剛才的心跳──」

「以軒，這個就先不用說了。」

……………

翌日，聯邦議論紛紛。

實在是當中有太多太多需要討論的事宜。

兩台全新概念的機甲，看似一者只是四根腿、一者四隻手，但所表達的理念卻是陡然不同。狩馬採的是唯快不破，化繁為簡；觀音則是以多勝少，以繁稱道。

雖然這兩台機甲肯定不會短時間內完成，但可以想像聯邦未來，必定會因為這兩台機甲的誕生而有了不少奇思妙想。

除此之外，像出身西山、東湖受訓的林東起表現出來強大的操作，哪怕年紀輕輕的，但機士的實力出類拔萃。縱是如此，他還是敗給了神秘崛起的籠鳥，或者說是姬惠。

而在機士之外，創造出觀音機甲的張風同樣備受注目。畢竟他打倒的，可是出身名門，自小接受著最頂級機甲教育的洛星，機甲科技界的天之驕女！

一時間，張風成了無數偏遠城市的偶像。

因為他是草根明星。

彷彿看著他一步一步踏向高處，他們便會覺得自己不再如往日般絕望。

而昨夜他喝酒狂歡、豪爽請客，更加對了那些落後城市、幹著苦工的人的口味。而在看到他與江小白對喝不語，也是引起了不少話題。有的只是嘲笑著他癩蛤蟆想吃天鵝肉，有的倒是覺得二人很是匹配。

不論如何，這些討論都不是重點。

因為更多的關注的是──姬惠與張風，到底誰會是首屆首名？

【海天一色】
By 夜靈

早
“有點””錯漏百出”一齊用係咪怪怪地？

一個係少少 一個係極端咁錯哂

又咁忍到手
真係隨風扯行

一陣改

其實係Gay

唔知扯行點樣搜身搵小白支鎖匙呢

......

冇轉生特典又點做草根明星呢

仲要有以軒

終於認喇咩

最驚係呢啲假草根
肯定好多老母攞黎做比較

咁呢d係老母問題
本來就唔應該拎自己仔女同人地仔女比較
唔通個仔女又拎番人地老母黎比

扯行今次扯行都仲好忍得

求重甜版

張瑞秋嬌喘一聲躺在卓不凡的懷裡

嘴裡吐出蘭花般的香氣

大師兄....

被識破了的信惠面生紅暈，碧綠的眼眸一眨一眨的看著小白

此處應有本

改名應該冇人認得

睡眼惺忪的小白看著不遠處在準備二人早餐的張風，腦海中把他和那道挺
拔巍然的身影交疊，不自覺的邁出輕柔卻猶䂊的腳步，從後輕輕的把張風擁入懷裡。

饒是張風再世為人，也不禁為之一怔，一時間不知所措。

小白湊到張風的耳邊輕語：

邊位
萬珠沙華?

喂呀大佬呀

第二百六十八章──首名

張風來到了信惠的別墅。

他走進這偌大而空曠的別墅，有點感慨。

哪怕他來了好幾次，都是感到很是古怪。如此寬敞巨大的空間，卻只住著信惠一人，其餘的都只是下人與管家。

很是寂寞啊。

在他面前，那名老管家向張風弓身行禮：「小姐在陽台等著你，請跟我來。」他看著張風的目光帶著一分審視，只是當想起昨天張風的表現，那老臉的皺紋卻又微微舒展開來。

若是小姐對此小子有興趣，交往一下倒是不無不可。

想到小姐已經到了談戀愛的年紀，他便有點感慨。

張風自然不知道老管家內心閃過那麼多的念頭，而是信步走到陽台。

是夜，無月無雲。

陽台上，一張圓形的玻璃桌子，兩張椅子。其中一張已經有了它的主人。在這裡，信惠沒有隱藏她的面孔，露出隱藏良久的傾城之容。

微弱的星光灑落，恰好照亮了絕色，卻又帶著半分神秘。那鑲於眼窩的貓眼石，似乎在與星光爭輝。

「來了？」

「嗯。」

張風只是感慨這小妮子長得真漂亮，但卻沒有被眼前的氣勢所震懾。他走到椅子坐下來，隨手在玻璃桌子拿起了高腳酒杯。杯中物泛著深邃的紅，酒意卻是比不上葡萄香。

信惠也快要習慣張風壓根兒不怕自己，只是微笑著：「釀了四十五年康士葡萄酒，味道還不錯的。」

「哦？」張風輕輕搖晃著酒杯，酒液劃過之處，於杯身劃出一道紅痕。

透著星光、隔著紅痕。

旁邊的伊人，彷彿變得更加美麗動人。

信惠朝他輕舉酒杯：「祝賀我們的勝利。」語畢，她率先輕抿一口。

張風有點啼笑皆非，這小妮子年紀輕輕，偏偏就一副老成的動作。看來出身名門世家也不是一件好事。他同樣喝了一口：「這算甚麼慶祝，昨天才算是慶祝。」

「哦？我有看到新聞畫面了。張風，你真是個有本事的男人，但同時也是個花心的男人。之前還跟那新聞小花糾纏不清，轉眼間又搭上了江老師。」

張風目瞪口呆，只感無辜之至：「甚麼搭上！這是甚麼字眼！」

信惠無視在那邊表示強烈不滿的張風，又是抿了一口：「男人就是這樣，得一想二。還好我對這些不感興趣。」她拿著酒杯，望著無月的夜空。

星光閃耀。

她喃喃開口，說著她的夢想：「我只想在機士一道走到高處、遠處，然後到異域，殺怪物，保家衛族。」她轉頭看向張風：「為此，你的觀音機甲將會是我的臂助。」

「觀音雖然有很多漏洞與毛病，但這些都是可改進的範圍，機甲潛力很大。更重要的是，它與我的操作風格很契合。」她看向張風：「我打算把這台機甲當作我主練的機甲，並繼續開發、改良。為此，我需要你的幫助。」

張風喝了一口酒，明明是酒液，卻帶著強烈的果香，凝於齒頰不散。

「這只是小事，更重要的還是之後的大事。」

「首屆首名，妳看怎麼辦？」

信惠把酒杯擱於桌上：「哦？你有甚麼想法？」

張風卻是把酒液一口喝盡，意猶未盡的舔了舔舌頭，方把空的酒杯擱下：「首屆首名有兩個獎勵，黑球專利及精英之城。」他平靜開口：「首名給妳，黑球專利也給妳。我只要精英之城的計劃。妳怎麼看？」

信惠聞言一怔。

隔著星光，青年的模樣是那般平靜。

彷彿他捨棄的不是數以十億百億計的聯邦幣。

很難想像，從張風的眼睛，她竟似是看到隔著萬里之遙、那座充滿生機的孤兒院，還有那一張張充滿稚氣笑容的臉龐。

這男人……壓根兒沒有想過自己，他一心只想著曾江的孤兒院，只想到那些孩子的未來。

這種目光，很是耀目。哪怕她那雙信家獨有的碧綠的眼眸也是比之不及。她移開了目光：「你可不一定輸給我，為何要率先放棄？」張風聳了聳肩，回復如常：「但我也沒信心贏妳。」

確實，在見過信惠的操作後，張風知道信惠的操作達到了甚麼程度。與林東起相比，相差不大，更多的是缺乏於戰場的歷練罷了。面對這些的對手，若是真正拿機甲拚死一戰還好，但他可是機甲專科……

真要說起來，他跟程映文有點想似。

操控台的知識，令他對機甲的理解能力比起一般機甲設計師更加深刻。這也導致他對於在實體操作時候更具優勢，但在做考題的時候卻是顯得遜色。

若學院再出一份卷，然後要二人比高分。

張風還真沒有信心。

信惠低著頭，輕聲開口：「你是打算替那些孩子謀求一個未來吧？」

「嗯。」張風也沒有隱瞞甚麼，因為曾經一次戲劇性的意外，這位高高在上的千金小女曾經來過蒲公英孤兒院，知道了一切。所以他也不需要隱藏甚麼：「聯邦階級森嚴，哪怕有了精英學院，想要崛起還是太難。」

「那些孩子值得有一個機會。」

信惠有點不解：「那麼你呢？」

「我？」張風哈哈一笑：「我怎麼也好啊，有手有腳又不會餓死。況且妳剛剛也說了，觀音的研發還是需要我。畢竟那操控台對能量迴路的了解，我敢說放眼聯邦沒人比我更清楚。」

信惠聞言也是莞爾。

她抬起了頭，似是有了決斷。

…………

時間過得很快。

轉眼便是三天的過去，而今天也同樣是備受聯邦注目的一天。

無數記者守候於精英學院門外，就連林思薇也不例外。一邊等著，她一邊也是有點生氣。若不是那丫頭死都不出來，她用得著重回前線？

只是想到那青年與那位的關係，她內心便更是複雜。

林思薇性子剛烈，目光極高。她畢生只愛過一人，但也正因為她眼光太高。愛的那個人，高不可攀。而在愛過他以後，林思薇卻已經再無法愛上別人。

這樣一晃，便是很多年的過去。

「出來了出來了！」杜華的聲音把林思薇驚醒過來，她面上露出知性而專業的笑容：「出來了。各位，這次精英學院的首屆首名，將會分曉。究竟是神秘機士姬惠，還是出身草根的張風一躍龍門，成為聯邦富豪榜之一呢？」

就在無數記者長燈短炮之下，莫小生平靜自校門走出來。

他環視眼前一週，知道他們守候良久，只是想要一個結果。

他性子自然不會吊胃口甚麼，甫照面便開口：「首名是張風。」

小型加更任務

在精英學院的劇情快將到尾聲了──

那麼！

接下來的劇情究竟會是怎麼樣呢？

歡迎各位到TG群組進行猜測，我會把各位的猜測做成投票，若猜對了，將會在本週日加更。

【仙人掌機甲】（?????????甚麼鬼）
By HongkongMapping

曹生

有冇提示

讓賽就打都唔使打？

似係信惠放棄首名

不過唔知咩原因 咁好勝無理由會放棄

對信惠嚟講，錢同精英之城都唔重要，佢要人認同姐
張風係為左班孤兒，咪主動放棄首名

不過，應該有條件ge
收張風做兵

閉門作賽

霸者

無lala做咩改名

其實信惠一早知佢就係扯行

興起我個名基本上係日文嘅OMDB

扯行佢，jep埋孤兒院

懷疑掌掌又走咗甜
信惠同張風應該大戰完三百回合
然後信惠認輸放棄首名

美男計

.......
搞到我懷疑三魂係咪有重甜同人版

掌掌加更讀者就有動力寫同人

其實簡單諗 做首名要瓣瓣掂
所以張風去機士系揀兩科考，信惠去機甲設計揀兩科
結果自然張風勝

有預感東湖防線就淪陷

你唔淪陷 掌掌邊有故事講 孤兒院又點出事 又點同公主喺異域患難見真情

其實都幾啱

第二百六十九章──我要這片天地

張風躺在草地上。

此刻學院的草地空無一人。

在今天之前，對手只剩下張風與姬惠的緣故，很多學員早已離開學院，於朝陽市附近居住、或當作旅遊見識。

他孤身躺在綠油油的草地上，想起了當天信惠的話語──

……………

「給我黑球專利也沒有用。」信惠抬起頭，看著張風：「我很有錢，本來就很有錢。哪怕沒有黑球專利，整個聯邦也沒有多少人比我更有錢。」

張風無語的看著這丫頭，按下想要把這丫頭暴打一頓的念頭。

「所以，首屆首名便給你吧。若是戰勝了你，感覺都對不住那些孩子了。」

張風聞言一愣，看著信惠面上盡是難以置信：「啊？」

信惠看到一向從容如意的青年竟然露出這副表情，也是不禁笑了起來。這一笑，似是照亮了那片無月的夜色。

她抬起頭來：「我來精英學院，只是為了磨練。而修練坐照經，跟各導師學習機士操作，已達到我的目的。更不用說最後戰勝林東起，我這一行已是無撼。」

「首屆首名的獎勵，黑球專利於我而言沒有意義。精英之城……我住在首都，對首都進行改造有甚麼用？」

「既是如此，給了你也是不無不可。」

她看向張風，很是認真：「但有一個要求──觀音機甲的研發，你必需繼續下去，直至將觀音成就另一台超級機甲。」

她突然站起來，走到陽台的欄柵旁。

她張開了手，如擁抱夜空。

聯邦都在她的懷中。

「我要這片天地，都知道我信惠的名字。不是因為信家，而是單純因為我的存在。」

她轉過身來看著張風，背著星光。

哪怕張風心志再堅定，也是不由得看得心跳加速。實在是眼前這一幕，太過動人。

「若是用這首屆首名，換來一台超級機甲的話，這樣算起來倒是不虧。」

……………

超級機甲嗎？

張風嘴角勾起一抹笑容。

還真是看得起我啊。

他站了起來，像無事人般走向校長室，也就是莫小生的辦公室。

莫小生已經坐在辦公室，看到張風走進來。

二人相視平靜，良久。

莫小生突然站起來，向張風鞠躬。

張風就這樣站著，平靜受禮：「以後請多多指教。」

「多多指教。」

「畢業禮在甚麼時候？」

「今個週末，也就是三天後。」

「嗯，幫我訂下之後的船票。我要回曾江。」

「好的。」

……………

張風獲得首屆首名，震驚聯邦。

這個本來從未為人得知的名字，突然一躍跳進了聯邦富豪榜內，成為有史以來最年輕的人物。

除他以外，聯邦富豪榜中最年輕的也是三十二歲。

而因為張風當真勝利了，幾乎在短短半天內，曾江的地價由本來一文不值，瞬間以數十上百倍的飛躍，價格堪比聯邦首都圈內的城市！

這些，都只是大局的影響。

對於張風而言，最貼身的影響莫過於他已收到多個招攬。那些都是來自聯邦各大軍校、勢力。畢竟以張風的年紀，仍然是軍校就讀的年紀。

哪怕不計算他身懷巨富，單是他在機甲設計的天賦，已足以令無數勢力招攬的對象。

西山、北林、南城，都在其列。

倒是東湖反常地沒有出手，很是安靜。

但張風卻是知道，東湖一直都在等。

嚴格而言，東湖的危酒才是第一個看中自己的人。同樣也是因為自己，萬里而來精英學院。

但張風現在真沒打算到哪裡去，對於這些招攬，邀約，他一概無視。

而因為他的深居簡出，無數聯邦媒體想要進行訪問，想是不入其門。最終，還是只有聯邦電視台的林思薇獲得了專訪。對此，那些媒體已是感慨並無奈著──這到底是哪來走的狗屎運？

隨便抓一個長相不錯的小伙子來拍攝草根奮鬥的特輯，最終竟然給他成了首屆首名？

…………

於張風家裡，杜華不是初來，倒是見慣見熟。

「張風，獲得首屆首名、作為聯邦有史以來最年輕的富豪，你有甚麼感想呢？」

張風微笑著，一如以往：「很驚喜，很高興。也是得謝謝各位老師的教導，不然也不可能有今天。」

林思薇笑著開口：「那也得張同學自身的努力，畢竟那台觀音機甲獲得多方高度評價，據聞就連十木企業、白石企業都表達到該機甲的開發感到興趣。更不用說張同學之前替聯邦完成第一序列的任務。」

「這些都是張同學自身的實力。」

現在聯邦電視台已經與張風綁在一起，一榮俱榮，一損皆損。把張風造神，對聯邦電視台而言只是百利而無一害。

張風對於她的說話只是笑笑，沒有回答。

但就是他這種態度，更令觀眾更是喜歡。

寵辱不驚。

據聞已經有不少呼聲，想要張風打進娛樂圈的事業了，而想要購買這位年輕小富豪一晚的名媛，更已是不知凡幾……

「張同學，請問下一步打算怎樣？」

張風聞言一愣：「下一步？」

林思薇徐徐引導著他：「嗯……就像是未來規劃啊。要知道張同學你現在是富豪，也是炙手可熱的機甲設計師，是科學界的新星。很多人都想知道你未來的動向會是怎樣。」

「啊。」張風恍然大悟，旋即一笑：「我打算回曾江，呆個一段時間再行打算。」

林思薇先是一怔，隨即露出善意的微笑：「張同學果然心繫曾江的孩子們，好的，那我們就靜候佳音嘍。對了，張同學，明天的畢業晚會，你可有女伴？」

她打趣著開口：「要知道現在想要認識張同學的女生可是多不勝數喔？」

杜華看得佩服，真不慨是薇姐，開口盡顯老辣。

張風微笑著開口：「有了，女伴會是曾經一起作戰的伙伴，姬惠。」

「哦。」林思薇也沒有想太多，畢竟張風與姬惠的伙伴之誼，也不會令別人想太多。只是，若被眾人得知姬惠那隱藏著的容顏，不知道會作何等感想……

開始投票嘍！
星期六截止！
快點來投票嘍！

他朝一日張風將鐵人改到勁過海天一色
都唔知點算

發現同工人褲好夾

係咩意思

波彈彈 個故入面應該係小白

第二百七十章──畢業晚會

杜華關掉了錄像珠，跟林思薇說一聲便先行離開，到車上等著。林思薇站起來，看向張風：「明天，樂心會到畢業晚會。」

張風沒有吭聲，低頭不語。

林思薇冷笑一聲：「杜華那個單純的傢伙看不出來，我倒不會那般呆笨。雖然樂心閉門不出，但我相信她有她的苦衷。」

張風突然開口：「有苦衷？那又如何？」

他看著林思薇，很認真的開口：「因為苦衷，就可以獨斷專行想要斬斷一切？然後我又必需理解這一切，之後體諒、繼而原諒？」林思薇聞言一怔，彷彿想起了甚麼，竟然一時間說不出話來。

「感情是雙方的，不是一方作出傷害以後，另一方便需要因為愛，而無條件原諒。」

「我已經給過她太多次機會，讓她跟我一起去面對。但她不敢，是因為她不相信我們之間的感情能夠面對這一切，繼而作出她認為最好的選擇。」

「既是如此，我又何必強求？」

林思薇長舒一口氣，似乎被他的想法說中了甚麼。她內心暗歎一聲：「不論如何，有甚麼就當面說清楚。能夠體諒、原諒的，就盡最後一次努力。若是不行的話，那就斷個乾淨，以後各走各路。」

「你們年輕人的事，我也只能做到這裡了。」

張風沉默片刻，便微微鞠躬：「謝謝薇姨。」林思薇看著她，眼眸泛過一抹柔色：「回去以後，替我向那老鬼問好。」

聽到老鬼這名字明顯與老祭司神聖光明的形象不太相符，張風微微一僵，卻不敢推辭：「一定。」

……………

「畜生！畜生！」

朝陽市，某處。

此地的景觀，不比向陽酒店差。高聳入雲，能俯瞰四周。但在這座建築的頂樓，其中一間辦公室內，只見一名青年瘋狂的東西摔破，各種高貴的精品碎成一片，他卻像狀若瘋魔般繼續摔著。

終於，把所有東西摔無可摔，他才靠著玻璃、喘著大氣。

「瘋夠了沒？」

一道聲音陡然響起，只見一名中年人不知何時出現在辦公室的門口，看著那青年在發瘋。

在看到這中年人時，青年頓時收斂神色：「父親。」

很難想像，向來張狂傲物、作為朝陽市地頭蛇的葉志輝，竟然會如此乖巧。因為這中年人，便是葉氏的董事長，也是葉志輝的父親，葉明軒。

葉明軒冷哼一聲，皮鞋隨腳一踢，掃走地上的碎瓦，走了進來：「你現在還有心情在這邊發瘋嗎？可是有大人物準備來朝陽市了。」

葉志輝聞言一怔，大人物？要知道葉明軒雖然看上去名不經傳，但在朝陽市權力強大，目空一切。而被這樣的父親都說是大人物的話，那肯定不簡單。

「父親，是誰……」

「哼！」葉明軒瞪了他一眼：「之前不是讓你嘗試跟那姓姬的少女交好？若是你幫助那張風、加入他的團隊就好了！現在呢？」

葉志輝也顧不得說甚麼，念如電轉：「難道……」

葉明軒的聲音也是泛過一抹顫抖：「來的是信玄公子。既然信公子到來，那代表我們之前的消息是正確的。」

他很認真看向葉志輝：「這次，信玄公子讓我們負責接待。若是弄得妥當，想要打進首都也不是空話。」

「你年輕，容易跟信公子拉上話來。這事就交給你去辦。」

「這件大事，比起甚麼機甲研發都來得更實在。」

葉明軒又好生交待一下，方離開辦公室。葉志輝面露狂熱。

這可是傳說中的信家。

他深呼吸一口氣，知道這事才是真正可以影響葉家的大事。但當他想到，那姬惠便是信家公主？那麼張風呢？張風是不是真正能夠乘這棲鳳的梧桐，一飛沖天？

……………

轉眼間，便是一天過去。

朝陽市再次成為聯邦的焦點。

準確而言，是精英學院的機鬥場。

精英學院將機鬥場改建成畢業晚會，很難想像如此短的時間是如何改建而成的。而那些本來應該是觀眾席的位置，竟然建立成一座又一座獨立包廂，帶著單面玻璃，看上去尊貴非凡。

因為精英學院的畢業禮，在這裡隨處可見來自聯邦各地的大人物，出席自家子弟的畢業禮。像向來神龍見首不見尾的孫千軍，也有到來。

除此之外，像程映文的母親崔麗容、明天南的父親明自清、洛星的父母洛如風、顧菲都有出席。而作為林東起的長輩，林和鳴同時以導師的雙重身份出席。

而像這些大人物，大多在經過門口媒體的拍攝及各種應酬後，便走進包廂不見。

當然，像各種導師如危酒、麥靜思這些本來就是聯邦有名的大人物，也令這畢業晚會增光不少。

而這，終究是學員的畢業晚會。

這就代表，學員才是主角。

張瑞秋軟趴趴地坐在一角，拿著酒杯喝酒。小松在一旁喝著果汁，好奇開口：「卓大哥跟風哥呢？」

「哼！」張瑞秋聽著就有點生氣，張開雙手誇張的道：「這兩個傢伙竟然都有女伴！這兩個背叛者！」小松恍然大悟：「啊，就只有張大哥你沒有嗎？」

天真的小松渾然不知道自己的說話深深傷害了張瑞秋。只見他用殺人的目光盯著小松：「你不也是沒有嗎？」小松呵呵一笑：「教頭說我年紀太輕，不能接觸這些。」

張瑞秋冷哼一聲：「你可是不知道，若哥放出話來，不知多少女生投懷送抱……」就在這時，一抹倩影於他眼前經過。

身穿紅色的小晚裝，露出白晢豐潤的小腿。她沒有戴上那招牌的眼鏡，方露出她那深邃、充滿一種異國風情的容顏。就連小松看到也是不禁輕呼一聲：「喔，李姐姐今天好漂亮。」

張瑞秋冷哼一聲，似是不以為然。但他的眼角卻是盯著那邊不放。

那位，自然便是同樣出身北林的李佳君。

精心打扮過的李佳君，同樣眼角看到張瑞秋。

他知道她在看他、她知道他在看她。

但雙方都很有默契的當作甚麼都不知道。

就在這時，小松指著大門：「啊，卓大哥來了。」

…………

只見卓不凡身穿深藍色的正裝，裡面襯著黑色的襯衫。那出自西山而來壯碩的身體，令他看上去威武而挺拔，很容易成為矚目的焦點。只是在他身旁、勾著他手臂的女生，還是成為眾人眼中的主角。

女生身穿的，同樣是深藍色的短裙，彷彿跟卓不凡搭配過。只是她那天真無邪的臉龐，眼眸卻是夾著一抹狡黠，看上去就像一個小魔怪。

現在投票都傾向曾江被害……
曾江表示

張瑞秋同李佳君咩事？

請君莫問

戲肉到，重甜開始

姼字法則
張風要來了

張風落場又一更....

追追趕趕高高低低

你知道得太多了

可能又玩地下

應該李佳君屋企唔妥張瑞秋

第二百七十一章──手段

不單單是因為此女孩如頑皮可愛的小魔鬼，更重要的是她背後靠著的是甚麼。

在她身後的是國防部。

曾經這二人不被人看好，更多人認為孫君兒徒具外表，哪裡配得上將來必成西山重點培養機士的卓不凡？但當他們知道孫君兒的底細後，反而開始想卓不凡要幹到甚麼樣的程度，才能夠娶到孫家的千金……

很快，卓不凡便從被改裝成宴會廳的機鬥場角落，找到了張瑞秋。

「秋哥好。」孫君兒乖巧的向他打著招呼。

只是張瑞秋面色有點不太自然：「呃……弟婦好……」聽到他這一聲稱呼，孫君兒頓時面色通紅，害羞的掐住卓不凡的後腰。卓不凡痛得直抽冷氣，一邊又不滿的道：「甚麼弟婦，就算是也得喊嫂子，甚麼時候我成了你的弟弟。」

幾人在那邊鬧著，看著不少精心打扮後的學員走進來。

在晚會，這些經過禮儀訓練的世家子弟，自然是如魚得水。小松看得有點羨慕，畢竟他也只是身穿校服來赴宴：「大家都穿得很漂亮喔。」

卓不凡聞言則是呵呵一笑：「很多人都會想藉著這些機會認識交友，又或者想要尋求伴侶。於他們而言，這是一種聯合，也是變強手段之一。」

「但這種手段不適合我們。」

「我們是機士，我們自身的強，才是真正的強。」

他看向孫君兒，眼泛柔色：「像我與君兒，哪怕她不是國防部長千金，就是一個最普通人家的女兒，對我來說也是一樣。」孫君兒聽得大是害羞，卻又內心感動：「卓大哥……」

「哎哎哎，好了好了，我雞皮快要掉得遍地都是了。」張瑞秋在那邊誇張的叫道，卻又打從心底替卓不凡找到真愛而欣慰。

就在這時，兩道身影結伴走來。

一名比卓不凡還要高大壯碩的身影走進來，卻是被整齊的黑色正裝綁著，加上他那凶厲的氣息，令他看上去更像是一頭被鏈子拘束著的野獸。

而在他身旁、勾著他臂膀的女子嬌小玲瓏，穿著一身銀白色的長裙，裙上有著黃色圓點作點綴，奢華卻不失可愛。

這二人，正是林東起與洛星。

「真麻煩。」林東起在那邊拉著領口，只覺這一身衣服太過辛苦，只要他哪怕一發力，便會把這衣服炸成碎布。一旁的洛星笑得合不攏嘴：「不得不說，看著林同學你這如此狼狽的模樣，還真是頗有趣。」

林東起盯了她一眼：「女人，妳不怕死啊？」

被凶猛如斯的林東起瞪了一眼，洛星卻仍然巧笑嫣然：「堂堂西山的林大俠，自然不會欺負我這樣一個弱質小女子，對吧？」

林東起收回目光，冷哼不語。

…………

張瑞秋看得目光呆滯，喃喃自語：「天啊……連林東起這頭尚未完全轉化成人類的猩猩都有女伴，這世界到底發生甚麼事？」

小松帶著可憐的目光看向張瑞秋，然後拍了拍他的後背：「張大哥不怕，我陪你。」

「誰要你陪！」

就在這時，一抹倩影孤身走進來，無數長燈短炮打過去。

實在是因為這抹倩影太過吸引。

漆黑的露肩晚裝，雪白的肩膀、恰好露出眼前的一抹弧度。天使的臉孔，魔鬼的身材。隱具花紋的晚裝，完美地將她的身材展露出來。

若非她面上的神色平靜漠然的話，大概會更具吸引力。

只見她平靜走進來，像是對四周的長燈短炮視若無睹，逕自走到一個角落站著。

張瑞秋看得口水流得遍地皆是，畢竟小白女神常穿的白衫工人褲同樣很吸引，但終究不比這滿滿戰鬥力的晚裝啊！只是還未等張瑞秋去有甚麼動作，張風便來到了。

…………

漆黑的風馳，無聲闖進來。

張風下車，還是校服隨便加一件馬甲及風衣，便當作晚裝。

只是配上他英俊的臉孔、挺拔的身材，及那如沐春風的笑容，還是很容易吸引眾人的注目。

不論江小白有多吸引、那些大人物令這畢業晚會增光不少，但真正最注目的，還是張風。

自公佈他拿下首屆首名以後，他都深居簡出。除了聯邦電視台一次秘密專訪之外，他都從來沒有出席過任何公眾場合。很多人對於這位最年輕列入聯邦富豪榜的青年，都是感到相當有興趣。

像林思薇所言，現在的張風已不是寂寂無名之輩，而是聯邦一號真正的人物。

「張先生，請問對自己晉身成有史以來最年輕的聯邦富豪榜有甚麼感受？」

「張先生，請問你將來有打算加入甚麼學院嗎？」

「張風先生，請問你的擇偶條件是……」

「張先生！張先生！」

張風只是微笑走著，自有保安將記者媒體推開。他走著，風衣隨著走動微微飄揚，自人群中劃出一抹墨跡。當張風走進機鬥場後，保安將大部份媒體隔絕開來，張風才能鬆一口氣。

「風子，這邊。」卓不凡揮了揮手，張風見狀也是打個招呼，然後逕自走來。

「哎喲哎喲，打扮起來還是人模人樣。」張風取笑著卓不凡，看著孫君兒微笑點頭：「孫小姐好，要你配上瘋狗還真是有點鮮花插在牛糞上了。」

「喂喂喂。」卓不凡不滿地嚷著，然後四處張望：「姬惠呢？她不是你的女伴嗎？」

「她好像是自行到來的，我也不清楚，說等會直接用通訊珠找我。」張風也是有點無奈，但卻明白以信惠的身份，不太適合出席這種場合。

就在眾人在打鬧的時候，張風卻沒有留意到，上方包廂有著一道目光悄然打量著自己。

包廂裡，一名腹大便便的中年人，目光陰冷地打量著他。

看著這名掛著爽朗笑容的青年，內心盡是徹骨的恨意。

一切本來都應該是他的。

那富豪榜的位置，本來也應該是他的。

但就是因為那老頭子臨死前瘋掉，現在一切都成了嫁衣！

「讓那小子上來見我！」

在他身旁，一名中年男子猶豫片刻：「老闆，這裡是精英學院，而張風成為首屆首名已成事實。若是在這裡找他麻煩的話……」

「哼！閉嘴！這裡是我最敬愛的父親斥資建成，也代表這裡也是我的學院！他拿了屬於我的東西，他敢不上來見我！？」

只見江北爭像發瘋的狗般瞪著他，把手中杯的酒一飲而盡：「讓，他，上，來。」

睇來曾江要被屠了

林東喜 西山架咩

係咪我記錯左

江北爭似俾信家收佢皮

罰你重睇

個個都咁憎曾江
唔怪得比人摑

聽日見到樂心 又一更

咁有d野係要講ge ......
唔通設定集咁一章2000跳左成個畢業禮去咩
呢段小劇情黎
都唔短

我都知 都係9up
睇住遊戲之道等

乖

但我已經睇完第4次

四次遊戲之道？

係呀

其實我都睇咗3次

唔洗好快有外傳

進程可以快少少就好了

我又覺得唔洗 進程太快會唔夠細緻

如果覺得唔夠喉 應該係要加更先啱

前一句心聲
後一句 ...

講真精英學院後期章章都climax
依家慢返少少好事黎
個腦好攰

啱啊 而且其實仲有好多迷團未解開慢慢急唔黎 人物塑造得唔夠具體嘅話好難令讀者代入 每個人物 互相襯托出唔同性格 先會有嗰種入左佢個世界觀嘅feel

之前見到楓成話個故未過一半我先安心 如果唔係一定爛尾

掌掌3個故越寫越長
如果三魂比破紋長嘅話 咁宜家可能先十分一左右

咁暫時我都仲未寫臭自己個朵ge
希望唔好爛尾啦

暫時我寫最長係破紋夜
三魂未知可以寫到幾長

臭掌

好似暫時呢個時間仲未有自己力量體系

準備揭曉

文來

早餐呢

第二百七十二章──黃化

中年男子長歎一口氣。

他是黃化，是江北爭的秘書。雖然江北爭與江別樹關係極差，但不得不說，江北爭還是下意識學著江別樹。

江別樹有莫小生，江北爭便聘請了黃化。

見江北爭狀若瘋狂，他只得無奈嘆息，自包廂走向下方。

…………

走進晚會，氣氛歌舞昇平。

或許是因為結果已定，哪怕甘心還是不甘心，張風已成了首屆首名。

而失去了爭奪機會的眾人，反倒能夠以平常心進行相處及溝通。像洛星也在跟張風談論著機甲設計的想法與概念分享，哪怕只是寥寥幾句，二人均感大有得益。

就在這時，黃化走了過來：「你好，張先生。」

洛星先是一愣，她出身名門，自然不會不認得黃化。她詭異一笑：「張風，你的麻煩來了。我就不摻和了。」她向張風優雅地舉杯致意，便翩然離去。

張風看向黃化：「你是？」

黃化面露微笑。

他只是受人指使，但真要說的話──同是草根出的黃化，對張風的觀感不錯：「有人邀請你，淺談兩句。」

「哦？是誰？」這時，張風腕間的千機環一陣顫抖。那是信惠的信息。

「是江別樹教授的兒子──江北爭先生。」

「我想，作為繼承了黑球專利、也就是江別樹教授畢生心血的你，江北爭先生有資格請你去跟他談一談。」

張風聞言沉默，想起了那天於灰雨朦朧的墳前，還在那邊跟莫小生針鋒相對的那中年男人。正當他準備開口之際，一道身影走了過來：「我陪你一起去。」

黃化先是一怔，旋即露出苦笑：「小姐。」

「嗯，黃叔，好久不見。」來者，正是江小白。

張風這時才留意到江小白，卻也不禁暗暗抽了一口涼氣。這丫頭，好凶狠的身材……只是察覺到江小白投來的目光，他連忙眼觀鼻、鼻觀心，如老僧入定。

略施脂粉的她，具一種別樣的誘惑。只是不知為何，張風更喜歡躺在床上、穿著小熊睡衣，在那邊吃著零食看著動畫的她。

黃化有點尷尬：「小姐，就不要讓我為難。」

「哦？怎麼我見我自己親生父親一面，這事都會變得為難？」江小白面色平靜：「我太了解那個男人了。走吧。」

黃化再次長嘆一聲，怎麼父親又要為難他、女兒又要為難他。夾在中間的他只感左右做人難啊……

…………

黃化帶路之下，江小白與張風並肩而行，自然引來不少目光。加上那天於酒吧的慶功宴中，杜華拍攝到張風與江小白對飲，自然引起無數人想入非非。

但這次，再也不會有人覺得張風不夠格、覺得是癩蛤蟆吃天鵝肉。身懷巨富，又是一個前途無可限量的機甲設計師，不論是身份地位還是財富，張風都配得上江小白有餘。

只是對於二人而言，自然不會知道旁人在想些甚麼。

「還有在看嗎？卡通動畫。」

「嗯？啊？」江小白也是一愣，沒想到他竟然開口問這個。她先是沉默片刻，方緩緩開口：「那個看完了，最近在看新的一套。」

「那是甚麼？又是人跌進遊戲裡的故事？」

「不是，這次是一個講述妖怪的世界。而當中有幾個神秘人，他們擁有著匪夷所思的能力，能夠於虛空結出方形的結界，殲滅怪物。他們稱為結界師。」

說到動畫卡通，江小白整個人像是打起精神來，說得饒有趣味：「而這故事便是講述有一處奇異之地，名為烏森，擁有提昇所有妖怪的力量，繼而吸引妖怪源源不絕的前往烏森，想要變得更強。而結界師便是保護烏森的守護者……」

二人這樣一邊聊著走著，張風也是聽得嘖嘖稱奇。

這種動畫卡通聽來真有趣，竟然是能夠操控空間的力量，哪怕自己在前世那個無數奇異法則的世界，也沒有見過類近的法則。

只有黃化一邊聽著二人的說話，一邊暗自心驚。他可是知道自家小姐的脾氣，看上去可愛、平易近人，但實則性子極冷，尋常不會跟人溝通，簡直就像是另一個江別樹教授。

但眼下，江小白竟然跟張風聊得不可交加……

小姐不會是看上他了吧？

若是站在江北爭秘書的角色，他自然不樂於見到這種情況。但若是站在從小看著江小白成長的黃叔而言，而【冉冉升起】中張風並沒有偽裝的話，他倒是配得上小姐……

天啊，怎麼我又處於這種左右兩難的局面了！

就在他念頭亂動、風中凌亂之際，三人已來到了江北爭的包廂。黃化率先敲門：「家主，張風帶到。」

「嗯，進來。」一道沉聲響起。

張風還好，面無表情。他從來不知道害怕為何物，大概是因為他見過的太多、見過的生死太多。

除生死以外無大事。

而江小白則是率先皺起眉頭。

她之所以跟來，是因為她太了解自家父親的德性。

果然甫走進去，江北爭背向他們，徑先開口：「小子，你知道你拿著的是甚麼嗎？」

黃化不語，面色卻是有點尷尬。想要提醒他，卻又不好意思打斷他。

張風不語，是他想聽聽江北爭想說甚麼。

江小白不語，因為她知道江北爭想說甚麼。

江北爭仍然背向著門口，渾然不覺自己肥胖的身形，看起來毫無霸氣：「你拿到的，是我們江家的。也我親愛的父親畢生心血。父親死前老眼昏花，想要做好事。但我們江家呢？我們就不用吃的喝的？你好意思搶奪我們家中之物？」

「給你一個選擇吧。」

「我給你十億，你把黑球專利交出來。」

江北爭一邊說著，一邊緩緩轉身，想要帶著殺意的盯著那黃毛子子：「不然的話……」

當他轉身，便看到江小白面帶漠然的看著他。

「呃……小白？」他一怔，聲音陡然變化。他沒想到轉身看到的，竟然會是自家的寶貝女兒。他已很多年沒見過江小白，就連他來到朝陽市後想見她，卻因為江小白住在精英學院裡，而莫小生根本不賣他的帳，直接讓保安不放江北爭進來。

只是沒想到當他想逼迫張風交出專利的時候，江小白也跟來了。

江小白靜靜地看著他：「沒想到這樣多年過去，你還是一點長進也沒有，父親。」

今晚截止！

嘩巴打你呢個食完lunch都唔駛食

檢舉植入式廣告

略施脂粉的她，具一種別樣的誘惑。只是不知為何，張風更喜歡躺在床上、穿著小熊睡衣，在那邊吃著零食看著動畫的她。

打咁多做咩

好波

張風後宮故

JM9

呃字數
Btw細個好中意玩nds嘅結界師

哪尼！
有隻咁ge Game?

有nds touch mon黎放結界

睇youtube片好似好好玩

係之前爆左機都re過黎玩

咁樣先正路

Ching 應該係咁

果然呢個故應該有裏番，愈追愈覺得有種動畫版fate嘅感覺

題材實係啲老野

投票者84人
最後最多票數是8：精英之城計劃得罪首都某些人，曾江被害

結果是：

錯的！

不過
為左答謝各位咁踴躍參加
今天都會加更比大家

多謝大家參加！

第二百七十三章──馬屁不穿

看著她的目光，江北爭彷彿與當年江別樹的眼眸重疊在一起。那些說話言猶在耳──

「你終究還是我生的，你變成廢物，我也有責任。

「但你既然是一名廢物，就安心做一個廢物。其他的事情便亂摻和。可以的話，多跟你女兒學習。」

江北爭腦海一白。

渾然忘了這些年自己也開始想念這個女兒。

他只是帶著對江別樹那徹骨的恨意，面色開始變得猙獰：「妳這是甚麼意思？這是對父親的態度嗎！」江小白壓根兒不害怕，仍然是靜靜的看著他：「我就知道你想做甚麼，但你這是沒用的。若不是從各種法律上你都沒辦法，又豈會想讓張風上來逼他交出專利？」

「爺爺說得對。」

「這不是你該染指之物。」

「反正沒有黑球專利，也足夠你玩女人揮霍一輩子。你怎麼就不滿足呢？」

江北爭聽著自己女兒的聲音，似是被一巴一巴掌打著臉龐上，火辣辣的。黃化看得內心暗驚，想要阻止江北爭發瘋，但又知道若是這樣做反而會被江北爭所遷怒。

就在他念頭轉動之際，江北爭已是怒吼一聲：「妳這個畜生！」他走上前，一巴掌朝江小白搧了過去。

……………

與江北爭肥大的身軀相比，張風顯得很瘦小。但就是這樣的身體，站在江小白身前，一座大山般，能擋八方風雨。

那隻肥大的手，被張風扣住了手腕。

明明看上去弱不禁風，但江北爭像感覺被一隻鐵鉗夾住了手腕，不能動彈。他臉色漲紅：「小子！放手！你算是甚麼？！一個走了狗屎運的廢物！」

張風看著這幕，也是有點感慨。

哪怕早就知道那老傢伙的兒子是個廢物，但沒想到竟然會爛成這樣。一邊想著，他也暗自感慨，江小白總算是爭氣，沒有像她父親那般，丟盡老傢伙的臉。

張風笑瞇瞇開口：「江先生，久仰大名。只是打自家女兒的事情，就不要在我這外人面前做了，有失江先生的身份。」一邊說著，他便放開了手。

江北爭向後退兩步，幸好有黃化來得快扶住了他，否則以他如此肥胖恐怕差點沒跌倒在地。張風連忙笑著走上前開口：「江先生，以你這種身份，恐怕不用跟我計較這些吧？」

「以江先生對商業運籌帷幄的實力，單是把江氏企業弄好，每年收益已比得上黑球專利吧？」

江小白面色古怪，想著自家父親那只會揮霍的性子，何談運籌帷幄？

江北爭聞言先是一怔，隨即內心也是有點飄然起來，渾然沒想到自己領導之下，江氏企業年年虧損。他冷哼一聲，整了整衣服：「這個自然。」

張風又是馬屁拍了過來：「以江先生對企業的掌控，我是覺得各大財經雜誌欠了你一個交代啊。江先生，你有打算去開班授課，讓其他新晉的企業家向你學習一下企業管理嗎？」

「江先生你想啊，先父如此作出善舉，無疑是對於江氏有所幫助。你看，這不就是幫助了我這孤苦窮困的孤兒嗎？江先生果然是一個自食其力、不靠父蔭的成功人仕啊！」

這下就連黃化也是面色詭異，像是吃了一隻蒼蠅般古怪。

而張風一拍起馬屁來，倒是真如滔滔江水般連綿不絕，江北爭的面色越來越好看，之後更是大笑起來。

到了最後，二人倒更像是相識多年的忘年之交，一邊拍著張風說這小子有前途。

黃化看得目瞪口呆。

實在是張風這一連串的馬屁拍得如行雲流水，當他回過神來的時候，向來很吃這一套的江北爭已經被張風搞定了。

就這樣？

江北爭一直念念不忘的黑球專利，卻被始作俑者張風，就以一頓馬屁把事情解決了？

…………

到後來張風帶著江小白走出去的時候，還能夠聽到江北爭快樂的笑聲。

江小白看著張風的目光很平淡，但經過一段日子的相處，張風還是能夠從中捕捉到她眼眸中的鄙視。

張風卻是不以為然：「終究是老傢伙的兒子、妳的父親。」

「他也是個可憐人。」

江小白面色平靜，彷彿在說著的不是她的父親：「可憐之人，必有可恨之處。」

張風點了點頭，表示認同：「當然。但終究是血脈之親，就無需走得太盡。」

「他想要的，只是別人的認同。他從老傢伙身上得不到、從妳身上得不到，最終便從別的人身上得到認同──縱使那只是貪圖他的錢。」

「有空的話，還是跟他多多溝通相處吧。」

張風帶著說教的方式，循循善誘：「家庭關係好與壞，在乎溝通與關懷。不論妳還是那老傢伙，都把天賦落在機甲上，在溝通這方面簡直就是差勁至極。」

江小白的面色變得不善，那豐腴白晢的玉手抱於胸前，令那抹雪白的弧度變得更加吸引，彷彿要把視線都攝進去：「你在說甚麼？」

張風見狀額角冒汗，打了個哈哈：「我還有事，先走了。」

語畢他便連忙轉身就逃。

……………

宴會已然開始。

有的長袖善舞，於人群中走動應酬。有的則像張瑞秋般藏於角落，不喜這種場合。

小松一邊喝著果汁，一邊看著在外面，與孫君兒跳舞的卓不凡，雙眸泛著光芒：「這是甚麼戰術動作？怎麼這般好看？」

張瑞秋沒好氣的盯了他一眼：「這是跳舞，跳舞你懂不懂？」

小松面色茫然：「舞？」隨即他露出恍然大悟：「啊，風哥就是教我跳舞，強身健體啊。」一邊說著，他面色凝重：「嗯，原來每個人都會透過跳舞來鍛鍊身體。難怪只有我的身體這般差……」

張瑞秋聽得哭笑不得，卻也已無力吐糟。

就在這時，他看到了某處座位。

那身穿紅裙的身影面前，來了一名面色俊朗的男子。

在李佳君面前的，是石景軒。正如之前所言，石景軒有三好：車、金屬與女人。

他御女無數，哪怕單單看了一眼，便看出李佳君這未經人事的女生，渾身散發著未經污染的青春氣息。只是就連他都沒想到，脫下眼鏡的她，竟然帶有如此異國風情。

他來到李佳君面前，風度翩翩的伸出手：「美麗的小姐，可以邀請妳跳一支舞嗎？」

同場加演，久久沒寫的楓語遊記。

今次寫的是看門狗 Watch Dog 2

有興趣的可以去看看喔。

驅風活血

唔知係咪old news 咗
如果張圖係掌掌自己cap嘅
咁掌掌啫係投鐵人機甲•改.......

星期日有文

咁就搞惦條二世祖

聽日又到6月可以加更

下
點解你會知我投咩

掌掌張圖
機甲鐵人改隔離有個tick

答案出現

因為用鐵人。改，所以之後就知佢係扯行

亂投一個姐
諗太多諗太多

即係真係冇個中

我真係唔信

幫自己整一部最適合自己嘅機甲都好合理嘅

其他的事情便亂摻和

別

投票果到真係是但禁一個

不凡瑞秋愛情故
基甲格劍

蕉

今日係咪有加更

星期日有更是咪叫加更

咁真係加左wo
本來冇變左有
點可以咁樣去抹煞我ge加更

第二百七十四章──很麻煩

張瑞秋面色如常，只是他面前的酒被一口喝盡。

看著在外面共舞的李佳君與石景軒，他默然不語。

突然，他站了起來。

…………

李佳君面色有點尷尬。

她聰明伶俐，天賦出眾。不然也不可能被送到北林學院學習，繼而被挑選來精英學院，想要一爭首屆首名。

但她終究還是一名天真而年輕的少女，這種男女之間親密的接觸，令她無所適從。眼前石景軒那帶著帥氣的臉龐，以及緊緊貼著她的身體與手，都令她很是尷尬。

好幾次她都想要掙扎逃離，但石景軒的手緊緊抱住她的纖腰，而她分明感到那隻手掌漸漸有向下探去的趨勢。

石景軒看著李佳君，也是有點狂熱。

沒想到竟然是個寶貝……

就在這時，一道身影陡然探了過來。就在石景軒愣住、還沒有反應過來之時，李佳君已落入另一人的懷中。

李佳君被石景軒的祿山之爪侵犯、準備尖叫出聲之際，眼前一花便落入一道比較瘦弱的懷抱之中。

「妳是白癡嗎？明知道石景軒是個怎樣的人，還跟他跳舞？」

一道聲音平靜響起，卻是難掩當中的氣急敗壞。

看著近在咫尺、那帶著糜爛的俊逸臉孔，她只感內心又是高興又是委屈：「還不是你一直在避我。」

「…………感情很麻煩。」

「我也知道啊，誰叫我之前在遊戲裡就遇上你？我也控制不住啊。」

「好了，別哭了。」

二人於舞池中轉動，翩然起舞。

看著李佳君面上綻放著燦爛的笑容，石景軒只感內心邪火大盛，正想有舉動之時，一抹身影擋在他身前，同樣露出邪笑：「石公子，就先別去擔擱別人了，要不換我來當你的舞伴？」

他身穿正裝，但領帶卻是鬆垮下來，就連襯衫也沒有收好，加上那一頭張狂耀目的金色染髮，彷彿在跟著別人說：我就是黑社會。

來者自然便是潘志祥。

他嘿嘿一笑，還伸出雙手比了比姿勢：「來啊，我不介意跟男人跳舞。」

石景軒感到一陣惡寒，只能冷哼一聲轉身離去。

…………

張風走到一處包廂，也是四處打量。

若是隨眼看去，恐怕不太察覺。但當張風走到包廂外，卻發現這座包廂分明在最高、能夠將整座機鬥場改裝成的宴會廳囊括其中的角度。

張風敲了敲門：「是我。」

門無聲打開，偌大的包廂，只有兩人。

老管家靜靜地站在一旁，目光只是盯著鞋尖，似是壓根兒沒察覺到張風進來。另一抹身影靜靜地坐在玻璃前：「來了？」

張風見狀，也不禁抽了一口涼氣：「妳……妳……妳瘋了啊？」

信惠聞言一怔，那如貓眼石的眼眸盡是疑惑：「怎麼了？」

今天的信惠，那一頭青絲梳理、靠攏於左肩散落。身穿湖水綠色的長裙，當中隱見金色的紋路。而那身後則是露出如羊脂般的玉背。

不會顯得太過性感、更不失高貴。

配以她精心打扮過的妝容……

張風情不自禁在想，若是她與江小白相比，真難說哪一個更漂亮啊。

「妳都不是要掩飾身份嗎？我敢說妳若是跑出去，恐怕第一時間就成為眾人焦點所在！」張風坐在她旁邊，看得嘖嘖稱奇。信惠也是覺得好笑，這傢伙的反應也太好笑了。

「我並不打算下去。」她拿起旁邊的高腳玻璃杯：「這算是我參加畢業晚會的方式，也算是以真面目對待這個令我獲益良多的學院。」

張風知道，對信惠而言，獲益良多的大概是在說坐照經了。

想到這裡，他便聳了聳肩：「反正妳自己決定就好。」

他在冷靜下來，又回復平常面對信惠的隨意。

目光俯瞰，很快便捕捉到下方舞池的畫面。

張瑞秋與李佳君、卓不凡與孫君兒。

他看得會心微笑，看來自己兩位兄弟也獲得自己的幸福了。

就在這時，他不禁想起了那抹倩影。

那久久未見，卻如夢魘般出現在各處的身影。

就在這時，居中圓形的台上，莫小生平靜走上來。

……………

他的衣著與平常無異，仍然是那壯碩如山的身影，卻穿著整齊的西裝。彷彿這不是精英學院首年的畢業晚會，而是最普通不過的場合。

隨著他走上台，四周的聲音也漸漸靜下來。那舞池上一位位都各自回到所屬的座位，只是李佳君則隨著張瑞秋，同樣坐到角落。

「今天，是精英學院首年的畢業晚會。相當各位學員，也收到了來自各地的邀請招攬。」

「若是收不到的話──那很抱歉，你未必聯邦各大院校相中。縱是如此，我相信你在精英學院的這一年學習而來的知識，也足以令你在未來仕途，獲得足夠的幫助。」

莫小生環視一眼，拿著米高峰：「祝各位學員，步步高陞。機甲專科的，念如電轉、創出最強大、更優良的科技。機士系的，武運昌隆，到東湖守護我們聯邦。我在這裡宣佈──第一屆精英學院，就此結束。」

四周掌聲雷動。

無數學員也是不禁相視一笑。

短短一年的時間，不長。但他們相信，這一年絕對會成為他們畢生難忘的時光。

……………

張風拿起了酒杯，向信惠示意。

信惠落落大方的還禮，二人一喝而盡。

「妳收到哪裡的邀請？」

信惠很平靜，彷彿在說的不是自己：「哪裡都有。我相信你也是。」

張風聞言只是聳了聳肩。

哪裡都有，自然是代表東南西北四個勢力皆有。除此之外，聯邦軍方、各大軍校，那更加不足以一一道出。張風聞言也是有點好奇：「妳打算去哪裡？」他知道信惠野心很大，而不是那種玩家家酒、在精英學院過完癮就會回家當公主的那種人。

「東湖。」信惠沒有任何猶豫開口。

【鐵人】
By 食嘢亂咁黎

諗諗吓信惠得十幾歲
即刻冇哂霸氣

江小白正好多
記得之前歡歡喜喜笑鳩信惠無波

今日多錯字

求標記

乳不平何以平天下

相當各位學員

相信？

未必聯邦各大院校相中

未被？

6月係咪有更加

thanks

六月資訊

可以開始寫了 啱啱幫大家補埋嗰15000 penana幣

好快又打爆莊

50000有一篇，跟住3000讚好又有一篇

而家錯字冇更你就瘋狂錯字

說好的加更呢？

放Tea啦掌掌

六月打賞加更任務測試。

目標一達成：50000Pena幣。

第二百七十五章──說謊

（歌曲支援：說謊）

張風聞言露出好奇之色：「為甚麼呢？西山的【奇山經】、北林的【獵瞳】，更不用說南城機甲技術無雙。」

信惠目光穿過玻璃，俯瞰著下方。但張風卻感受到她不是看著這機鬥場，而是似是看著這片天下。

「我有專業導師讓我鍛鍊身體，雖然比不上奇山經，但至少等我發育下去，不擔心應付不了各種高級戰術動作；獵瞳雖然很吸引，但我的戰鬥風格遠近兼備，只能說是食之無味、棄之可惜；而南城的機甲……」

她盯了張風一眼：「我對你還是很有期望。」

聽著她如勉勵下屬的說話，張風面無表情，已是習以為常。

「只有東湖的坐照經，令我念念不忘。你不是機士，你不會明白坐照經對機士的幫助有多巨大。況且……東湖也不是白癡。他們給我們的坐照經，是刪減了的版本。真正重要的部份，他們根本沒有發給我們。」

張風也是嘖嘖稱奇。

他轉世為人，精神強大，加上上世曾修練功法令他眼界極高，這才看出坐照經是「閹割」版本。但信惠卻能夠輕易發現？

只有一個解釋──信惠對坐照經領悟的天賦極高，甚至猶勝於他。

「只是，到了東湖恐怕也只是受訓，短年也不會出去異域戰鬥。所以，你還是有時間替我完成【觀音】。」

張風再次苦笑：「別再給我壓力了。」

「哼。不然你以為這首屆首名這麼容易拿到手？你不還給我一台超級機甲，就等著看我怎麼對付你。」信惠一邊說著，只是卻是忍俊不禁，淺淺一笑。

張風連忙移開目光，不敢看向那絕色。單論容貌，信惠是他見過之最。那雙眼眸簡直如攝人魂魄的魔物，令人欲罷不能。

就在這時，下方有了動靜。

……………

莫小生沒有露面，但他的聲音卻在整個改裝成宴會廳的機鬥場響起。

「接下來，歡迎來自聯邦電視台，也是新聞界之花──梁樂心小姐，擔任表演嘉賓，為我們獻唱一曲。」

明明應該充滿期待的介紹句子，卻在莫小生那毫無起伏的聲調下變得淡然無味。但經過一年的洗禮，眾人早已習慣莫小生的語氣，自行無視、繼而興奮起來。樂心女神沉寂多時，現在竟然以表演嘉賓的角色出場？

更是要獻唱一曲？

有是梁樂心狂熱粉絲的，更清楚知道，這大概是樂心女神首次於公開場合獻唱。至於有些不喜歡梁樂心的女生，更是暗自冷笑，想要看她出醜。

畢竟長相好看，可不代表歌喉出眾。

就在萬眾矚目、無數電視媒體實時直播之下，梁樂心走了上台。

今天的她，一身漆黑的長裙。頭髮紮成了髮髻，雖然妝容顯得濃了一點，但無法掩蓋其充滿青春誘惑的容顏。

她拿著米高峰，靜靜開口：「久久不見，你好。」她美目一盼，一眾少男都感覺到女神在跟他們問好。

張風默默看著，知道她在跟自己說。

她到來，並沒有找他，更沒有通訊、信息。而是用這樣的一個方式，跟自己問好。哪怕她只是一句問好，所表現出來的態度，已令張風感覺到了甚麼。

「今天想要獻唱一曲，希望各位多多包涵。」梁樂心淺淺一笑，所展露出來的風情，並非信惠能及。那不是因為信惠不及梁樂心美。

而是因為梁樂心年齡較大，她身上的故事，也比信惠還要多。

有故事的女人，就像陳了多年的酒。

越是陳年的酒，越是醉人。

也越是傷人。

梁樂心向後台人員微微點頭示意，片刻間，音樂響起。
…………

後台的音樂徐徐落下，緩慢而哀怨的前奏響起。

歌聲未響，伴奏率先把眾人帶入一個憂傷的空間。

梁樂心拿著米高峰，那俏麗的臉龐看似平靜，但很了解她的張風，還是能夠從中捕捉到她眼眸的悲傷。

是有過幾個不錯對象，

說起來並不寂寞孤單。

可能我浪蕩，讓人家不安，才會結果都陣亡。

梁樂心聲音幽婉，似是訴說著她的故事。台下觀看的人們、看著直播的觀眾，彷彿像看見她身前，有一種虛幻的身形。而她的歌聲，更似是跟著那虛影，聊著她的近況。

我沒有什麼陰影魔障，你千萬不要放在心上。

我又不脆弱，何況那算什麼傷，反正愛情不就都這樣。

她面上的笑容，看似豁然，又似是跟那虛幻的身影說著──不用擔心我，我會活得很好。

我沒有說謊，我何必說謊。

你懂我的，我對你從來就不會假裝。

我哪有說謊，請別以為你有多難忘。

笑是真的不是我逞強。

梁樂心歌聲不算極其優秀，更遑論與真正的歌星相比。但她的聲線當中，用情極深。有一種說法，音樂是與任何人進行溝通的渠道。梁樂心將情融入歌聲中，台下已有人黯然落淚。

有的似是想起了某段難忘的情、有的是想起了自己的初戀。

更多的人是在震驚──這是甚麼歌？

就在眾人百感交雜之際，梁樂心已再次幽幽的開腔。

她的歌聲，是她的故事。

我沒有說謊，我何必說謊。

愛一個人，沒愛到難道就會怎麼樣。

別說我說謊，人生已經如此的艱難。

有些事情就不要拆穿。

她的聲線漸高，漸漸失去了她那幽深及哀怨，取而代之的是一種沙啞。似是在跟身前虛浮的身影吶喊著甚麼。而她眼角已是隱見淚光：

我沒有說謊，是愛情說謊！

它帶你來，騙我說，渴望的有可能有希望！

我沒有說謊，祝你做個幸福的新郎──

聲音戛然而止，燈只剩一束，打在她的頭頂。

淚花了她的妝容，聲嘶力竭的歌聲而漲得滿臉通紅。

所有人似是感到心臟被無形大手掐住，難受之極。但卻又偏偏目不轉睛，死死盯著眼前花了妝容的伊人。

剎那間，卻如永恆。

背景樂聲重新落去，隨著她最後的祝福與話句。

她看著前方。

但張風知道，她在看著他。

「我的心事請你就，遺忘。」

其實基本上每日都有

多事啦你

究竟樂心會點

不如整個錯字加更
每100隻1更,每月上限兩更
鼓勵下咁多位幫手捉錯字嘅讀者

冇啦
咁多任務寫唔切

Btw依家依家係Pena 65140
達成左目標一

變左我是觀眾

三更成

林宥嘉帶埋首歌穿越左過黎？

三大錯覺
人地畢業晚會你唱首咁嘅歌

又聞到爆肝嘅味道

係lo可
應該唱番首「同學各位找個位這是你的開學禮」

畢業禮唔係告別校園時咩

又有d道理
第一下剩係諗到果首

樂心係林宥嘉

第二百七十六章──各走各路

全場皆寂。

在台上似是因為情緒渲染強烈而略顯失控的梁樂心，已是悄然下台。只是不論在宴會廳的人們，還是看著直播的觀眾。一個個內心空蕩蕩的，只覺如見魔障。

歌詞一字一句，都像是一個人跟另一個人說著「盡管找尋你的幸福吧，不用管我的。我很好的。」但為何卻帶著如此強烈的酸楚，令人黯然傷感？

這時，向來平伏聲線的莫小生，也是罕有帶著一絲難以覺察的傷感：「謝謝梁小姐的表演，這首歌名為【說謊】。」

……………

在包廂，張風隔著玻璃靜靜看著。

良久，他突然轉身開口：「我想出去走走，這裡有點侷促。」

信惠聞言一怔，看了看運作正常的空調，不禁沉默片刻：「我陪你。」語畢，便準備跟著他走。老管家見狀打算跟著的時候，信惠便開口：「在這裡等著吧，我很快回來。」

老管家面露難色，最終還是不敢違抗她的命令，恭敬的道：「小姐請小心。」

信惠沒理會他，跟著張風走出包廂。

……………

這個包廂，是整個場所中位置最好的。

也是最高的。

但就是這個包廂的外面，竟然不知何時有一座升降機存在著。這時張風才明白信惠是如何神出鬼沒地出現在包廂、並沒有被任何一個人看到。

升降機下降，一路無話。

張風面色漠然，看不出端倪。只是，哪怕不懂這些事情的信惠，還是能夠看出張風的心情不好。她禁不住開口：「她的歌詞都說得很清楚了，讓你放下她走出陰影。」

張風聞言一笑。

只是他的笑容很冷：「妳沒聽見這首歌叫甚麼名字嗎？」

信惠一怔，張風便徐徐開口：「歌名說謊──整首歌的詞，幾乎都是在說謊。」

「我與她有情，但她大概有些事執著要做，不得不做。比起我，她選擇去做這些事情。而我的存在，大概會阻礙了她。因此，她便果斷切割我與她之間的情。」

「但這種情，不是我想要的。」

「兩個人若不能相互扶攜，相反，若遇上問題光想著切割、繼而不影響對方，這本來就是一個問題。」

叮。

升降機到了，竟是一路通往地底。

張風一步踏出：「既然她作出了選擇，那我也便成全她了。」

信惠沉默，只是聽著。

若真有你說得那般簡單、豁達。你又怎會如此匆匆走出來，不想停留於那氛圍的空間？信惠沒經過感情事，但還是能夠看出這點。所以她沒有開口，只是靜靜地跟隨著張風，走著。

……………

自地底走著，這是一條特別通道，一路通往停車場。

此刻的停車場已不像起初那般人來人往，絕大部份記者媒體已進場內。冷風吹過，渺無人煙。哪怕信惠身體不算太差，還不能跟張風相比。此刻被冷風一吹，便是打了個寒顫。

張風回首看了一眼，便把身上的風衣脫下來，扔給了她：「穿上。」

信惠內心也是有點怪異。

想要開口，但還是止住不語，乖乖的把風衣披上。若這幕被聯邦知道信惠身份的人看到，恐怕會震驚得把下巴都扔在地上。

「要去兜風嗎？」張風隨意一指風馳，信惠不禁笑了起來：「我想起了上一次坐上這台車的時候，那可是一台破爛。」

張風被她一打岔，也是想起了之前與她逃避那支戰術小隊追殺時的畫面。那時候的風馳被亂槍打得幾乎爛掉的一幕幕，他也是不禁莞爾：「上車吧。」

……………

「你說甚麼？！」

某地，暗影處。一道身影霍地站起來，面上盡是氣急敗壞之色：「走出去了？消息屬實？」

「是的。我們暗地安裝的監視系統，清楚看到那位跟著那名為張風的到停車場離開了。」

「豈有此理！」

那身影一拳轟在桌上，暴怒至極。他深深呼吸一口氣，千機環通訊珠於掌心凝成虛幻的光影：「是我。」他把剛才的事說了一遍，通話對面仍是寂靜一片。

良久，良久。

通話對面傳來一道明顯經過處理的聲音：「過程我不管，我只要結果。」

「魏中隊，這次……難為你們了。一切都是為了聯邦。」

噗。

通話就這樣掛斷了。

那人的身影微微顫抖，不單是他，就連其餘聽著命令的人一個個臉如死灰。

本來一切計劃都是那麼完美。

為甚麼無緣無故走出來了？

為甚麼坐著那張風的車走了？

他轉身看去：「各位也知道，我們沒有退路。」他面色漸漸回復平靜：「幹得這回事，大家都預了沒命回去。既是如此，也只有一拚了。」

隨著他的聲音響起，彷彿令眾人回復平靜。

「出發吧。」

那男人面色平靜，只是帶著一股面對死亡的決然：「一起去死吧。」

…………

夜裡。

或許是因為很多名門望族，在朝陽市稍有名氣的人都到了精英學院參加畢業晚會。所以夜間，朝陽市的馬路略顯清靜。

風馳靜靜於馬路行駛著。

速度不慢，但偏偏沒有多大的聲響，像是一頭隱於水底的鯊魚，無聲遊動，隨時能夠擇人而噬。

信惠打開了車窗，夜風鑽進車廂，一片清冷。

風衣帶來的溫暖，令她不畏冷風，反而很是享受。

迎著月色、冷風。她那微瞇著、享受著的身影，成為一道誘人之極的畫。張風瞄了一眼，便收回目光。

若是不說，誰會想到這樣一個看起來絕美、嬌小而弱不禁風的少女，便是大名鼎鼎的機士籠鳥？

直至現在，張風還是有點回不過神來。

隨著行駛，他的心情似乎也有點平靜下來。

對梁樂心，他已漸漸放下。這次也只是因為梁樂心的一曲，令他重新想起那種傷感。但也正是這曲，是梁樂心告訴他，她的決定。雖痛，卻也是長痛不如短痛。

既然怕我擋路，但就從此各走各路。

…………

信惠看向張風，那俊逸的側臉，也是令信惠有點難以置信。

那時一次意外，竟然被這傢伙救了。然後短短時間後，這個出身於神棄之地、按道理不可能與自己有任何交集的男人，竟然與她共同戰勝了西山的林東起。

感謝各位大力支持。

六月打賞加更至今已達65640，已達成了目標一。

又係暗殺行動！？
對方係學院都裝到cam!?

驚喜

信惠底底濕哂

架車又爛啦

要出機甲先打得爛 唔通有場現實既機甲大戰

收服公主了

屋企部鐵人唔通要出場？

抖左成個禮拜，以軒要開工喇

終於就黎知佢係且隨風行

阻人車震又被滅團了

風馳心諗：你哋唔好再一齊坐我啦

今集有watch dogs 既感覺

信惠又準備坐爛架車

又可以駛上山頂做保養

可以試埋個避震先

Joseph 係坐親飛機都冇好嘢，信惠坐親佢架車都奶嘢

70000係咪會多一更

有乜理由信惠仲未知佢機甲身份 睇黎要啲契機

俾人追到走投無路
信惠攞部機甲出黎
諗住兩個一齊入駕駛艙避難
點知入艙前信惠俾人開鎗傷左
張風接手
再用埋弧線鎗
嚇到信惠下面都濕哂
完場再試埋部機甲個避震

咩料
個個都諗避震

諗起都刺激

Ching 俾人槍傷都掛住震

古有關雲長捉棋刮骨療傷
今有____________________

觀音在上
鐵__在下

莫非這就是鐵人機甲。改 -> 鐵觀音合體機

林嘯遠：「還沒有登上機甲的機士，跟雞仔沒有分別。」
張風：「兩條友登上機甲都唔試下個避震，跟傻閪沒有分別。」

試避震？兩個字，一上一下

好癲 ...
好多三魂裡番d劇情出哂黎

兩條友登上機甲都唔試下個避震啫係silly 癡線冇可能會發生

李斯機甲

大家唔係唔推下話？新po有加更喎

我地唔做啲咁嘅事~不過大家繼續討論避震~

下？你咁都有嘅，我地唔會咁㗎！

係law, 避震好緊要

較個避震搞咗成個月

一開始較避震 下一章又四個月後

由於今次個震源係喺駕駛倉入面
要整避震會牽涉到黑球嘅改動
如果能量迴路被震動波及到
隨時都可能搞到機毀人亡

係咪有宵夜

突然間有新力軍好勤力
久違的追殺……

Penana 23000讚好加更。

第二百七十七章──烏鴉嘴

信惠驕傲，卻不自大。

跟林東起相比，她還遜了一籌。

能贏下，更大原因是因為機甲的緣故。

信惠突然想起了，張風說過她哪裡了解感情，因為她從來沒有喜歡過一個人。

「喂，喜歡一個人是甚麼感覺？」

張風聞言有點詫異：「嗯？」信惠看著他，雖然是發問，但態度更似是上司向下屬問著工作進度：「我好奇。」

張風失笑，這丫頭真是古怪。

「就是很想看見一個人，看很久也不會膩。看不到會想念……大概是這樣了。」

「真是古怪，這有點像我對機甲的想法。若一段時間沒有駕駛機甲，便會有很想念的感覺。」信惠皺著可愛的眉頭，似是因為某種事情而苦惱：「難道我對機甲有了喜歡的感覺？」

張風哈哈大笑：「真是個瘋丫頭。」

信惠面色含霜，不善地盯著他：「你再說一遍。」

「呃……」

信惠看著莞爾而笑的張風，也是不禁一同笑起來。她不禁內心生起想法──也許跟他嘗試平常人的戀愛，也是一個不錯的選擇？

一邊胡思亂想著，信惠似是開玩笑的聲音：「上次坐你的車被追殺，這次坐你的車不會也有追殺吧？」

就在這時張風腦海中，以軒的聲音響起：「張風，有機甲靠近，後方上空，六點鐘方向，三台。」

張風看了倒後鏡一眼，不禁笑著開口：「以軒，說過很多遍，在朝陽市不像曾江。在這裡，機甲是合法的存在。」

「風子，不是的。」以軒的聲音很冰冷：「後方三台機甲擁有兵器。」

張風先是一怔，再次望了倒後鏡一眼。

三台機甲，是PD-III型。

PD-I型，是江別樹老頭創出來的初號機。PD-II型是初代型號的遠程人型機甲。而來到了PD-III型，已經是全能的量產機甲。簡單來說，PD-III型是一般軍方專用的量產機甲。

……………

張風無語地看著她：「我說妳這丫頭……還是閉嘴吧，妳這烏鴉嘴。」

「坐穩了。」

足踏油門，剛才還安安靜靜的風馳戛然加速，似一頭露出猙獰的猛獸，向前飛進。

那三台機甲上，三台機士有點震驚：「怎麼了？被發現了？」

「別慌。」

率先一人開口，還是那位負責這次行動的隊長。

他姓魏，名振。

魏振透過通訊系統，沉靜開口：「被發現還是得死。」

「出手吧。」

另外兩名機士再沒有開口。正如魏振所言，他們只能服從。而且，他們再也沒有回頭路。

想到這裡，他們那十指帶著些微的顫抖落下──哪怕有了心理準備，當真正要做的時候，還是帶著緊張。

…………

機甲於空中飛行，與下方行人及車輪行駛的通道之間，是有著一層能量壁障。當這能量壁被打破後，該市的警報系統便會響起，很快便會有執法人員前來查看。

三台機甲陡然向下飛，動力全開，光劍斬開了能量壁，來到了下方。

這一幕，頓時引起四周的市民失聲尖叫。

但他們再沒有任何猶豫，PD-III型肩膀露出槍孔，火神機關炮朝著前方漆黑越野車傾瀉而下。

機甲的機關炮，與一般熱兵器自然不一樣。

這就等同人類拿著重型機關炮掃射一樣，其威力、連射速率等等，都是熱武器中頂級之列。這絕對不是之前張風、信惠在曾江被追殺時同一級別的武器。

三台火神機關炮把地面射爛，同時轟向風馳之上。

噗噗噗噗噗……

密集的聲音，如雨打芭蕉。

張風仍然面色不變，似是視若無睹。但他內心可不是那般平靜：「以軒，你可別計算錯啊！」以軒卻是一如以往的冷靜漠然：「張風，你這句話對我而言是侮辱。」

「按照風馳現有的裝甲，火神機關炮是絕對打不穿的。」

魏振已是震驚無語，看著那吃了一波炮火，卻仍然如無事般向前飛馳疾駛的越野車。另外兩位隊員更已是如喃喃自語：「這是甚麼鬼車？」

只是魏振終究反應最快，暴喝一聲：「 愣著幹甚麼？！還不追！」

語畢，他的機甲已是一馬當先，引擎全開的追向前方的越野車。

……………

信惠俏臉含霜，放下手中的通訊珠：「我已經通報了，支撐五分鐘。」

她也是動了真怒。

之前在曾江，還說是不算她的地盤。但現在於首都圈竟然都敢動手，真當信家是吃素的？

她越想，面色便越是凝重。

她的到來精英學院，整個聯邦知道的人都不超過五人，當中所有知道的人，都是她信得過的人。真要說的話……

她把目光落在旁邊，面色平靜從容開著風馳的男人。很快，她便把這個想法打消。若他想要殺自己的話，已經無數機會，更不用說現在帶著她在逃跑。

一邊想著，一邊隨意開口：「這車不錯。」

張風壓根兒沒有理會她，只是與腦海中的以軒聊得火熱：「風子，要進行變向了。」

「怎麼了？」

「敵方機甲攜帶了比想像中還要強大的火力，當中居首的一台機甲有帶著最高級別的光炮──風馳若扛上兩炮以上便會被摧毀。」

「風子，他要開炮了。」

「幹！」張風罵了一聲，連忙把手中的軚盤一扭。

轟！

在以軒預警、張風果斷的反應，果然把這一道光炮閃過。而除此之外，其餘的兩台機甲也是知道火神機關炮沒有用，直接拿著手中的光炮連連開火。

四周的車遠遠見到眼前一幅如戰場的畫面，自然作烏獸散盡。

鳥瞰此地，三台機甲手持光炮，如趕羊一般對著漆黑的越野車連連開火。偏偏那越野車總是劃出一道道銷魂的痕跡，把那些勢在必得的光炮都閃過。

魏振雙眸如鷹，緊盯著眼前的漆黑越野車。

事實上，除了第一槍以外，他都很少開炮了。因為他在計算著風馳的速度，以及所有能夠閃避的方向。

戛然，十指輕按。PD-III型抬起了光炮，朝身前不遠處的越野車開炮。

係時候啦
用幻影步！

揸車點幻影步呀

風馳變身機甲未

...

傳說中嘅鐵人改

又開始緊湊 好想瘋狂加更

鐵人改原來係由風馳變出嚟

這時張風才發現風馳的駕駛座旁有一個紅色按鈕
以軒：風子，要準備變身風馳機甲了

點知得一個位，信惠要坐大髀
係激烈嘅戰鬥入面，震盪係少不免

豆腐佬

第二百七十八章──你敢

「風子！後方來了！只是這次──」

二人以念頭溝通雖快，但還是比不上光炮的速度。這記光炮卻是越過了風馳，落在前方的位置！

轟！

光炮雖擊空，但其強烈波動直接把風馳掀飛！

漆黑的越野車在空中翻著筋斗。

魏振面色漠然的看著這一幕，再堅硬加固的輪車，還是輪車。哪怕轟不爆，直接把你弄翻，也是逃不了。

「想想辦法啊以軒！」

「風子，以我現在的能量，能替你解決兩台機甲，但剩下的那台你就要自己想辦法，之後也要替我弄來電池補充。」

「大哥，甚麼都答應你了！」

…………

三台機甲，呈品字形把漆黑的越野車包圍在中央，緩緩靠近。

他們沒有胡亂掃射，反倒是怕亂中生變。

只是靜靜等著煙霧散去的一刻──

就在這時，突然一台機甲舉起了手中光炮，則另一台機甲開火！

「幹，你瘋了？！」

「我……我的機甲失去控制了！不是我幹的！」

哪怕一炮轟不開機甲的裝甲，但還是被射得節節敗退！

就在這時，一道身影自煙霧中撲了出來，沖向旁邊的一家高大的百貨公司！

只是魏振仍是面色漠然。

他沒有被手下的亂況所影響，目光如鷹，一直死死地盯著煙霧的方向。

若按照聯邦機士考核級別，魏振已經通過了中級機士的考核，在聯邦中算是好手。

他沒有使用光炮，因為光炮太慢。

食指輕按，機甲肩膀的火神機關炮已是吐出火舌──打不破你的車，總不會打不破你的身體吧？你以為你是機甲造的？

火神機關炮朝著那身影傾瀉，火痕一路追隨，直至那身影沒入百貨公司不見。

魏振壓根兒沒有看失控了的伙伴機甲。這時候他只有一條路，便是殺掉那女孩兒。這樣，他們的家人至少還能有個好下場。若是他們失敗……

叛國罪……

「我去追。」魏振只是扔下了一句說話，便操控著機甲朝百貨公司走去。

幾乎同時，通訊頻道已經響起來：「魏隊，你要快點。信家的神鷹衛已趕到，我們支撐不了多久。」

「嗯。能撐多久就撐多久，哪怕掉了你們的性命。」

「嗯。」

短短幾句，卻充滿了生死。

偏偏他們對於生死之間的漠然，卻又令人不禁動容。

…………

張風抱著信惠，縮於一個角落陰影處不動。

至於百貨公司的客人在看見出面如戰區的炮火，早已嚇得恐慌，一個個慌不擇路想要自出口逃出，沒有人理會那角落的二人。

信惠只是擔心的看著他，卻又帶著不解的看了看那件風衣。

張風倒抽著涼氣，知道她想說甚麼：「防彈，妳那著冷的時機還真是好。」信惠沉默不語，看著張風鮮血淋漓的腰間，便準備把身上的風衣脫下來。

張風搖頭：「不用，我身子好，吃上一槍不至於死。但妳這副小身板，一槍就能解決妳。」

剛才他抱著信惠亂中脫困，但被魏振盯準了時機開火。有好幾槍其實都射中了信惠，只是她身披著張風的風衣，剛好擋住了。而張風自己則是腰間與後背各中一槍。

只見張風面色平靜，彷彿中槍的不是他自己。

他撕開了自己穿著的馬甲，化作布條，死死地綁緊了傷口。信惠看得更加默然無語。她雖然出身高貴，但因為立志成為機士，早就看過這些急救處理。

從那些導師口中得知，這些看似平常的動作，實則會替傷患帶來何等可怕的痛楚。但張風就是這樣面色不變的做完，除了他臉色略顯蒼白之外，毫無變化。

「十分鐘了，妳的人呢？」

信惠聞言，面色有點難看。她哪裡知道，這次為了殺她，動員了多少的人。看似只有三台機甲在追趕她，但實則出動了還有十多台機甲，佈滿了朝陽市各處，將會進行各種包圍及阻擋援兵。

哪怕剛才魏振光彈射不中風馳，再走不久前面也會有機甲進行圍堵。

…………

看到信惠的面色，張風知道自己不能寄希望於難以控制的所謂「援兵」。

「以軒？以軒？」

「……風子，我還在。外面一台機甲被我解決了，但另外有兩台趕至，我在拖延。我必需全副心神放在那邊。這邊只能靠你自己了。」

語畢，不論張風再呼喊，以軒都沒有回應。但在外面有著炮火連連的聲音。

而在這時，一道機甲猛地轟破了百貨公司的牆身，闖了進來。

機甲的機械腿隨意落下，把一個男人踏成肉醬。

那雙電子眼睛四處掃描。

這次為了追殺，他們做好了很多的準備。除了計劃A之外，現在的機甲追殺是計劃B。PD-III型被安裝了狼型機甲的追尋敵蹤系統。此刻系統被啟動後，光幕眼中看見一抹血痕沒入百貨公司深處。

他操控著機甲向前走，不管機甲的走動帶走了多少生命、對百貨公司造成多少破壞。

終於，他已來到了一處角落。

血跡一灘，卻是早已人去樓空。

…………

因為魏振駕駛著機甲闖進來，整個百貨公司變成了災區。地面有誤中流彈、又或者被機甲踩死撞死的屍體。

燈光更因此而被毀了電力裝置，無數燈光忽明忽暗。

偌大的空間，泛著幽光的機甲電子眼眸，令它看起來如行走於陰影的厲鬼，四處掃視著。

張風背著信惠，身影如鬼魅般於百貨公司高層的層架之間鑽動。

一人一機，就在這裡玩著捉迷藏。

只是這用於兒時的遊戲，當中卻是蘊著多少的凶險。

二人藏於一座層架旁邊，張風閉目細聽。信惠同樣是極其出色的機士，哪怕二人看不見，但聽著機甲的引擎聲、走動砸碎的雜物，也能大概知道現在機甲的位置。

「他的機甲應該是安裝了追蹤系統。」信惠壓低了聲音，在張風耳邊開口。呵氣如蘭，感受著後背伊人的身體，那聲音隨著暖氣鑽進耳邊，癢癢的。但此刻的張風卻無暇回味，凝重地點頭表示認同。

他目光四處轉動，最終落在旁邊──那是一排置放急凍食物的冰箱。

信惠順著他的目光看去，聲音同樣漸漸變得冷起來：「你敢？」

冰鎮信惠

夠凍熱能感應拜拜

磨擦取暖

然後牙掌又兩三隻字形容完

早

信惠=籠鳥=雞=冰鮮雞

cls

果然係連登

三隻字

半年後...

睇嚟下一章應該會形容兩個人入雪櫃取暖情況

準備揸機甲了

揸嘅並不只係機甲

但係歡歡喜喜評價過無嘢揸

可能張風揸自己仲有feel

揸棍波？

歡歡喜喜又有咩料啊
笑鳩人冇野揸

細路仔同青年比
Btw 兩對波>一對

if her age is on the clock

同一時間咪又係得一對手

今日好似熱鬧咗

因為差唔多推爆post?

觀音

下午茶輕輕一推

就算自己平過人都要笑！

掌掌可唔可以報告penana課金最新狀況

可以呀

依家爭33360就達到目標二
大家加油

咁其他果3個milestones完成左未？

加左啦
5月兩更
6月一更

兩更好似有啲少
四更好似好啲

快啲淋水落去比仙人掌，等佢開花

其實推爆個post都有更加

推呀推~讓這post推~

積極討論劇情

孤兒院嗰陣都預咗會變後宮

我愛楓成

竟然係表白

趕assignment推

早餐呢？

第二百七十九章──刻進骨子的指令

張風壓根兒沒理會她陰森的語氣，閃身便來到冰箱，在信惠幾乎要殺人的目光下把她塞了進去：「風衣裹緊，這風衣很厲害，不止防彈，還冬暖夏涼。幸好妳身子瘦弱，能當作被子用。」

迎著信惠沉默又凶狠的目光，張風不禁莞爾，似是看著一頭裝凶作勢的幻獸，又似看著那些在孤兒院的孩子。他伸出了手掌摸了摸她的頭：「乖，在這裡待著。我去解決它。」

信惠用看著怪物的目光看著他，不知道是因為他放肆地摸著自己腦袋的手，還是因為他的說話：「你打算用肉身對抗機甲？你以為你是無敵鐵金剛啊？還是說你以為自己是林嘯遠？」

張風只是笑了笑，沒有說話。他把一些急凍肉類都塞住，從外面看都看不到信惠的身影後，才把門關上。只是在想到悶在裡面的信惠大概嗅出急凍肉類的腥臭，不禁莞爾一笑，一閃身便離開。

…………

魏振內心也是有點焦急。

哪怕在短短時間，他們也已經對那青年做了資料搜集。

機甲設計師。

但有小道消息，說這看上去弱不禁風的青年，曾與西山的林東起肉搏戰打成平手。縱是如此，魏振也是覺得有點好笑。

肉體再強，能擋得住機甲？

但他就是怕在這裡玩躲貓貓……

雖然張風已止住了血、疾走如風，在這片碎瓦頹垣之間行走。但追蹤系統同樣是科技的結晶，終究還是能夠從一些蛛絲馬跡中窺見行蹤。

他漸漸失去耐性，機甲的動作也更加豪邁起來。

只是他沒有察覺到，當他經過一條橫樑的時候，一抹身影悄然落在機甲的表面，著地如葉落無聲。

隨著機甲走動，也越來越靠近信惠所在的冰箱處。

就在這時，機甲的警報聲戛然響起。

魏振一怔，看向機甲狀態表，已是受了損傷。

怎麼了？

哪來的攻擊？

他連忙轉動黑球──那是機甲的後頸位置。

一般而言，人型機甲也好、獸型機甲也罷，腦袋的部位雖然不是駕駛艙，但也是一個相當重要的地方。因為那是信息接收裝置及雷達的所在。

若是缺失了信息接收裝置，機甲的各種探測功能直接就被廢了。

魏振看著畫面，不由得渾身發寒。

畫面中，一名腰間與後背綁著黑帶的青年，對著自己咧嘴一笑。右手高舉如刀，霍地落下。

噗！

這一記手刀，精準地將信息接收裝置與駕駛艙連接著的能量迴路斬斷。

張風是機士，是機甲設計師，也是半調子的機修師。

更重要的是，他在操控台的知識，舉世無雙。他只需要看上機甲一看，便能夠大概知道整台機甲能量迴路的分佈。

在這種情況下，要幹出這種事於他而言並不困難。

魏振已經震驚得不可交加。

這青年想幹甚麼？

真想以肉體對抗機甲？

咯咯咯……

明明隔著極強隔音的黑球，但魏振卻清楚聽到聲響。整座黑球劇烈地顫抖著，彷彿受到甚麼重擊。他座位一轉，看著艙門外張風像猴子般爬到了駕駛艙旁邊，準備用蠻力打開艙門。

……………

在難以置信與死亡的威脅之下，魏振雖慌了神，但他終究還是受過最精良與嚴格的訓練，他雙眸泛過一抹厲色，十指猛地落在操控台上！

轟！

機甲的引擎戛然被催動到極致，PD-III型猛地向上直飛！

身處數十層高的百貨公司，機甲升空，自然轟穿一層又一層水泥天花。張風也是差點沒被嚇了一跳，身子一滑便被拋至機甲的腰間，連忙握緊了金屬的關節位置，險些掉下去。

轟轟轟轟轟──

機甲撞穿水泥天花，來到了高空。魏振面色猙獰，也顧不得甚麼，不斷進行著各種戰術動作，一邊也是看著腰間的張風甚麼時候掉下去。但偏偏不論他怎麼甩，張風卻如貼身膏藥似的，死黏不放。

失去了信息接收系統，他也無法與隊員進行溝通。但看著遠方，金光閃閃的機甲以極快的速度朝這邊靠近。

他知道，自己的隊員恐怕已經死了。

想到這裡，他反倒是面色沉靜。

他深深的看了腰間張風一眼。

任務失敗的後果，那是不堪設想。

既是如此，那便一起死吧。

……………

他的十指，井然有序的落下。

帶著顫抖，卻是不疾不徐。

這個看似複雜的指令，其實是他們每一個人都會銘記、刻進了骨子裡的指令。

他們被下令於，在不得為之的時候，以此爭取最後的光榮。

這是自爆的命令。

機甲那不斷進行的戰術動作雖然無法把張風甩掉，但不論張風身體再強，於毫無液壓裝置的緩衝下，還是差點沒吐出來，渾身幾乎散架。只是他那扣住金屬關節的位置，仍然死死不放。

戛然──

機甲似是由脫韁野馬般變回溫純。

如此強烈的反差，令張風也是一愣。但很快，他便看到機甲渾身透出的紅光。而機甲像是失去動力一般，重新自高空落下，從剛才轟出來的洞掉下去。

張風腦海中只來得及閃過一道念頭──自爆！

呼──

勁風打臉，令他臉龐刺痛無比。機甲以驚人的速度下墜，若這樣掉下去，張風必死無疑！

他雖急不亂，前世多次遇險而活下來的經驗，令他面對這種絕境仍然鎮定。身子一晃到機甲裝甲的上方，令機甲變成率先面對大地親吻的物件。

於迅雷不及掩耳之間，他左足妙到毫巔，於機甲快要接觸地面之際，在裝甲上閃電般連點七次。下墜之勢戛然一減──

轟！

機甲率先墜地，炸出一個大坑。而張風失去著力點，再次從空中落下！

「噗！」左足率先落去，清脆的骨折聲，驚醒了黑暗。張風猛地吐出一口鮮血，血中隱見一些深邃血塊！

雖說機甲的機體率先落地，作了極大程度的緩衝，加上剛才那短時間騰空消減了大部份的衝力。但如此恐怖的衝擊下，這一摔沒直接把張風摔死已是萬幸。

縱是如此，若非張風身子非人，又有初習奇山經強身健體，換了平常人也是必死無疑。

……………

如此劇烈的衝擊，哪怕有著黑球的液壓緩衝，魏振還是昏過去數息，才漸漸醒來。

他看著整個黑球駕駛艙都泛著的紅光。

那是死亡的倒數。

在這裡自爆，不論那位信家的千金藏在這裡，都會將整個百貨公司炸散，必死無疑。

他不禁想著──以那位千金之軀與自己陪葬，自己算不算得上是死得其所？

他很平靜。

或許這就是，死前的平靜。

生前一幕一幕，在腦海中回顧。在軍校受訓，入伍多年。這是一個很重要的任務，他認為這一切都是值得的。那回顧的生涯，如跑馬燈般閃爍。

但當他想到那位向來哈哈大笑的軍團長，彷彿不把世間一切放在心上的軍團長……

及那個玩世不恭的副團長……也就是軍團長的兒子。

畫面飛快的閃動。

很快，便來到那對他咧起了白牙，掌緣如刀落下的一幕。

他有點艱難地移動著座位──他突然很想找找那令他驚豔的青年的屍體。

他從軍多年，從來沒有見過這麼可怕的人，竟然真想要以肉身對抗機甲。他不禁想起了西山的那群傢伙。他曾經遠遠見過【鬥戰堂】的人一眼，明明大家都是人類肉身。

但他們的身體，彷彿像是一台縮小了的機甲般，渾身上下充滿著可怕的壓逼感。

而那個看上去孱弱的青年，便令他再次生起那感覺。

一邊胡思亂想著，他卻是定格在一處不動，雙眸生出茫然。

只是這茫然，卻又變得駭然。

怎麼可能……怎麼可能這樣都不死？

一邊胡思亂想著，讀者卻是定格在一處不動，雙眸生出茫然。

只是這茫然，卻又變得駭然。

怎麼可能……怎麼可能這段都未完？

Cls幾時練到機甲都唔整，肉身打爆機甲

東方不敗

大門大獸

呢度停

推爆post加更

每日
伏地挺身x100次
仰臥起坐x100次
下蹲x100次
10公里長跑

好快就可以一拳打爆機甲

張風勁過大門大了

但係唔知幾時d頭髮甩哂

臨落地跳喺現實冇用

有冇physics 撚解釋到張風點解冇死

左腳踩右腳無限向上跳

玄幻！
Everything is possible

一定係六師弟真傳

物理系表示 呢個世界有好多嘢解釋唔到
一字記之曰：謎
不要問 只要信

張風亂摸人哋個頭 又搞掂多一個

網上搵到張圖好好笑Hahaha

搵到如果要用理論去解釋

重力加速度並不會影響你和其它物體之間的相互作用，而人的身體有部份本來就可以自由發力。
只要力量在瞬間產生的動能大於下落增加的動能，便有可能。

當然……

最後解釋都係
玄幻世界
Everything is possible

紅波會唔會出嚟

唔通張風重傷昏迷 跟住紅波乘虛而入佔據咗個身體
咁啱以軒用哂電幫唔到佢

紅波波原來係大還丹

大家繼續討論推爆佢

紅波係反派應該幾正

可能張峰穿越黎呢個世界係紅波嘅陰謀

張風因為自爆而死
紅波接管身體

以軒真主角

應該係唔用機甲，去異域打怪獸

杜門呢！？

有著到件風衣已經夠 洗乜要機甲

玩冰火療傷

又黎傳說中可怕的方格層

異域的魔魂

異域的魔魂
東湖的英魂
轉世的靈魂

睇黎聽日坐底兩篇

今晚整多一更做宵夜先

晚餐好冇

有得食就得依排餓咗好耐

睇黎掌掌今晚嗰餐走唔甩駕啦

掌掌準備寫文啦

他寫文多年，從來沒有見過這麼可怕的讀者，竟然真想要以加更揸乾作者，令他不禁想起了剛過去的瘋狼七日。

他曾經遠遠見過【講故台】的人一眼，明明大家都是連登讀者。但他們的催更，彷彿像是一連串放大了的恐嚇般，每個回覆都充滿著可怕的壓逼感。

而這些看上去饑渴的讀者，令楓成再次生起那感覺。

一邊胡思亂想著，他卻是定格在一處不動，雙眸生出茫然。

只是這茫然，卻又變得駭然。

怎麼可能……怎麼可能又準備要加更？

大家唔好推得咁快

留返個1001比楓成

今晚有文了

打定文啦樓主